第463章 遭遇危险

四季之地。

即便是清晨也有很多人在这里感悟时间法则。

或者说，他们常年都待在这里。

根本就没有走动过。

像是时间法则这一块，感悟个三年五载都属于正常现象。

除非有外力介入，否则的话很容易就会陷入这种状态。

“好怀念啊，当年我们也是其中的一员，好不容易才加入到修复时间线的行列。”

刘一手笑着说道。

“得了吧，我看你巴不得一辈子都待在四季之地感悟。”

谢羁绊调侃道。

“什么话！这是什么话！我刘一手是那么猥琐的人？”

刘一手不服气地说道。

“这次我赞成谢兄的话。”

陈不凡淡淡说道。

“你们就是嫉妒我。”

刘一手翻了个白眼，然后对苏起说道：“小苏，不要相信这些家伙的话，他们就是纯纯的嫉妒。”

“谁不知道我刘一手喜欢留一手，也正是因为我这样谨慎的性格让人们对我有诸多的误解。”

“试问，留一手有错吗？在这凶险的大时山，有后手才能保命。”

苏起就像是正在吃瓜的观众被突然踢了一脚。

他连忙说道：“刘前辈说得没错，留一手没错。”

“苟道也是道嘛。”

“苟道？”

刘一手喃喃念叨了一句，然后眼睛一亮说道：“对对对！我一直想自成一派。”

“这苟道的名字就不错。”

“我决定了，以后告老还乡，我就要创建一个苟道发扬光大，让天下人都知道，苟不是错，而是为了更好的活着！”

“说你胖，你还喘上了。”

谢羁绊在一旁乐道：“我看你不应该创建苟道。”

“而是创建一个鼠道。”

“鼠胆英雄，你觉得这个称呼怎么样？”

“哈哈哈，不错不错。”

陈不凡在一旁开心大笑。

三人一看便是老搭档了，一唱一和，怼的另一人面红耳赤。

这三人也不急眼，就是互相挤兑。

苏起在一旁听得津津有味。

很快，他们就走到了桃花林。

清晨的桃花林被薄雾笼罩着。

更添了几分幽静。

粉红的桃花在晨雾之中依然美丽，甚至多了几分妖艳的味道在这里面。

“不是我吹，上次那场大战，如果不是我在感悟时间法则，不知道发生了这种事，我肯定打的虚无的人跪地求饶！”

刘一手拍着胸脯说道。

“这还不吹？我看那小母牛都要飞到天上去了。”

谢羁绊调侃道：“我可是记得有的人当时吓得两腿瑟瑟发抖，一听已经打完了，这才松了口气。”

“是谁啊？”

刘一手脸不热心不跳地问道。

“是谁我们也不知道，大抵是一个姓刘的？”

陈不凡呵呵一笑。

“污蔑！都是污蔑！”

“我告诉你俩，熟归熟，我一样告你俩诽谤啊。”

“你们可知道我飞升之前是干什么的？告诉你们，他们都叫我刘大状！”

刘一手直呼。

“刘大壮？你这也不壮啊。”

谢羁绊调笑道。

“不是那个壮，是状！状师懂不懂？”

刘一手翻了个白眼。

“还真不太懂。”

谢羁绊摇头。

就在几人谈话之间，已经快要走到桃花林的尽头。

苏起没来由的觉得心中一阵发慌。

他立马停下了脚步：“几位前辈，都别聊了，先等等！”

三人顿时停了下来。

“怎么了？”

刘一手有些警惕地打量四周，顺便问道。

“我感觉有点不妙，你们有没有觉得这桃花林今天有什么不同的地方？”

苏起问道。

虽然看不出来什么，但他就是觉得有些不妥。

这些晨雾中的桃花好像都太艳丽了一些。

心中那股隐隐的不安，让苏起相信这不是自己的错觉。

三名仙王的仙识顿时探了出去。

片刻以后。

众人面色大变。

“不对劲！仙识竟然探不出去了，就好像被什么封锁了一样。”

刘一手率先喊道。

“不要装神弄鬼的，滚出来！”

谢羁绊拿出了自己的武器，少见的，是一根软鞭。

男人使用软鞭，的确是比较少见。

“桀桀桀…”

“三大仙王竟然还没有一个金仙小子警惕，矫正者真是越来越不行了。”

一个阴鹜的声音从桃花林里传了出来。

这声音来自于四面八方。

无法确定他本身的位置。

“装神弄鬼！”

谢羁绊冷哼了一声，手中的软鞭猛地一甩。

这根软鞭顿时分裂出成百上千根，朝着桃花林四面八方卷了过去。

竟是要把这桃花林整个覆盖！

“桀桀桀…”

“雕虫小技！”

“萤火之光也敢与皓月争辉！”

暗处的那个声音冷笑道。

随后。

谢羁绊闷哼一声，他的软鞭全都缩了回来。

可以看到，那分裂出的成百上千根软鞭竟然都被切断了一截。

切口光滑平整，很显然对方的武器锋利非常！

“有点棘手，我的这打神鞭竟然都被切断了。”

谢羁绊嘴角溢出一丝鲜血。

这打神鞭是他的本命法宝，若受到伤害他本身也会受到一定伤害。

连人都还没见到就先受了伤。

这不利的开局，让众人心中都蒙上了一层阴影。

然而就在这时。

陈不凡冷哼了一声。

身子腾空而起。

他手持一柄金色的长剑，整个人爆发出冲天金光！

整个桃花林的薄雾都被驱散了。

让阴影无处躲藏。

但即便是这样，他们还是没有见到敌人。

那个敌人仿佛会隐身一般。

陈不凡面色冷静，双手急速掐诀，口中淡淡吐出二字：“时停！”

汹涌的时间法则四溢而出，瞬间将桃花林给笼罩了。

一切都静止了。

除了苏起几人。

陈不凡的仙识笼罩了这里每一寸土地，但凡有什么异样他都会第一时间发现。

然而就在这时。

那阴鹜的声音又响起。

“桀桀桀…”

“你这时间法则水平还好意思丢人现眼。”

“老子来教教你什么才叫时间法则！”

“时停！”

话音落下。

一股更为澎湃的时间法则狂涌而出。

瞬间淹没了苏起等人。

一切都停止了。

时间停止，思维停止。

这时，虚空一阵涌动，一个穿着黑色衣袍的男人一步步走了出来，脸上带着戏谑的笑意。

第464章 秦玄与酒

这黑袍男人的脸隐藏在阴影之下。

只能看到他脸的下半部分。

他的唇很薄，略显刻薄。

此时嘴角弯起了一抹戏谑的弧度。

“桀桀桀…”

“就你们这种时间造诣也配叫矫正者？”

男人一步步走了过来。

走到了苏起等人的面前。

因为时停的原因，现在思维也处于停滞状态。

所以苏起等人还保持着几秒之前的一个状态。

“这就是引来十声钟鸣的天才？”

男人在苏起的脸上盯了好一阵。

嘴角又微微勾起：“只可惜，像这么棘手的天才，有陆长安一个就够了。”

说罢。

男人抬起了手。

“噗嗤！”

一抹寒光闪过。

鲜血喷射。

被暂停的时间骤然恢复流动。

男人唇角露出微微愕然，因他那一刀竟然没有斩断苏起的脖子。

而是刺进了面前这个男人的胸口。

这个男人赫然便是陈不凡。

他竟然挣脱了自己的时停！

“你的时间法则好像也不过如此。”

陈不凡嘴角露出一抹惨笑，抓住了男人的手，硬生生把那匕首给拔了出来。

金色的血液顺着他的胸口流淌。

陈不凡的眼睛却越发的明亮：“装神弄鬼的鼠辈，现出原形！”

“轰！”

狂暴的气势犹如浪潮翻涌，朝着男人拍打了过去。

但这是要掀开他的兜帽！

男人终于回过神来。

他刻薄的嘴唇微微一勾：“蚍蜉撼树，可笑可笑。”

“时停！”

时间法则再一次席卷而来。

要将苏起等人再一次时停在原地。

“滚！”

陈不凡怒吼一声。

身上的仙元沸腾起来，瞬间照亮了整个桃花林。

而随着他仙元翻滚，时间法则也再翻涌！

黑袍男人的时停又一次被击碎。

并且陈不凡手一挥，一抹寒光以迅雷不及掩耳之势射入了黑袍男人的胸口：“还你的！”

“噗嗤！”

鲜血飙射。

黑袍男人的胸口爆出一蓬血花，随即他遁入了虚空，再一次消失了。

“桀桀桀…”

“倒是小瞧你们了，等着吧，下次不会再这么轻易放过你们了。”

说罢，黑袍男人便再也没了声息。

“走了？”

谢羁绊深吸了一口气问道。

“应该走了。”

刘一手仔细探查以后，说道：“不过还是要防一手，这家伙神出鬼没的。”

“不凡兄，你没事吧？这次多亏了你，不然的话苏起就危险了。”

陈不凡用手掌拂过胸前的伤口，瞬间便愈合了：“没事，不过是一点小伤罢了。”

“可惜的是没有看清楚这黑袍人的真面目，我总觉得在哪里见过这人。”

“有我们三大逼王…仙王在这里，虚无的人还敢来，真是胆大包天。”

刘一手冷哼了一声说道：“都没有轮到我出手就被击退了，这虚无的人也没什么厉害的。”

“行了，别吹牛逼了，小苏引发十声钟鸣的消息到底还是传出去了，看来我们的队伍中，果真有内鬼。”

谢羁绊的眼里有着忧虑之色：“希望董老能揪出来内奸到底是谁，不然我们就太被动了。”

“还有小苏，他现在更加危险。”

“虚无那边如果知道了他的天赋，肯定会不留余力来追杀他。”

“没事前辈。”

苏起说道：“我也不是没有后手。”

刚刚那男人也不知道是不是冲着他手里的补心丹来的。

一切都发生在电光火石之间。

如果不是陈不凡的话，自己现在估计已经死回长生村了。

“那我们现在还去接秦老吗？”

刘一手小心翼翼地问道。

如果苏起的消息已经走漏，那么外面只会更加危险。

“去。”

不等其他两人说话，苏起率先说道：“秦前辈必须要接。”

“小苏说得没错，秦老回来，会给我们矫正者提振一波士气。”

谢羁绊说道。

陈不凡没有犹豫，直接同意了。

于是这样一来，他们又出发了。

只不过这次，四人的速度很快，没有停留。

直接朝着大时山的门口飞去。

很快，他们就到了大时山的出口处。

苏起深吸了一口气，走了出去。

如果不出意外的话，秦玄应该还等在出口的地方。

重新回到那条黑暗的时间路。

苏起发现道路两旁的魅影已经不见了，只剩下无尽的黑暗。

“果然跟秦玄前辈说的一样，进入过大时山以后，就无法再看到那些魅影了。”

苏起在心里想着。

“秦老在哪？”

刘一手率先问道。

他们找了一圈，没有看到秦玄的身影。

“不知道，往前找找。”

陈不凡摇了摇头。

四人顺着这条时间路往回走。

走了一截路以后，他们看到地上横七竖八地躺了一些尸体。

从他们胸口的徽章来看，都是虚无的人！

“我去，是谁？竟然蹲在时间路上杀虚无的人，太猛了。”

刘一手说道。

“确实猛，这些死去的大都是仙君，竟然还有仙王。”

谢羁绊探查了一番后说道。

“可能是秦前辈。”

苏起犹豫了一下说道。

他的直觉告诉他，这是秦玄做的。

也只有他能蹲在这门口大肆屠杀虚无的人了。

“那我们离秦老不远了。”

陈不凡看向前方：“我们走。”

一刻钟以后。

苏起看到了秦玄。

此时的他浑身浴血，手持一把长剑，静静站在时间路上。

在他身下还倒着一具尸体。

“滴答…”

“滴答…”

血珠顺着剑尖滴落。

尽管此时的他看似油尽灯枯，但身上惊人的煞气仍旧让人心惊肉跳。

“秦师…秦前辈！”

苏起喊了一声。

秦玄听到苏起的声音，身子微微一颤，然后转过身来。

只见此时的他，脸上有一条骇人的刀伤，这条刀伤几乎把他的面部贯穿，正不停往外渗着金色的鲜血。

秦玄嘴角动了动。

似乎是无力说话了。

他另一只手还握着苏起给的那壶酒。

秦玄仰起头，酒壶高高举起，声音沙哑地说道：“好…好酒。”

“咕咚…”

“咕咚…”

秦玄的喉管不停脉动。

很快一壶酒便喝光了。

“好酒！”

“哈哈哈…”

秦玄畅快笑道，下一秒忽然砰的一声栽倒在了地上。

“秦老！”

陈不凡三人惊呼一声，连忙冲了上去。

第465章 大逆转阴阳之术

苏起也连忙冲了上去。

他没有想到不过短短一天的时间，就发生了如此之大的变化。

现场的这些尸体。

粗略估计不下十具。

其中有两名仙王，八名仙君！

居然都被秦玄斩于剑下。

要知道现在的他可是已经接近油尽灯枯，实力不足巅峰时期十分之一。

但还是强到可怕。

是虚无的这些人太弱了？

不，是秦玄太强了！

陈不凡等人手忙脚乱地使用时间法则在给秦玄疗伤。

也的确有用。

不过片刻，秦玄身上的伤口就消失的一干二净。

但是他还是没有醒来，已经变得气若游丝。

如果说之前的秦玄还有十年可活，现在的他看起来连一刻钟也撑不过去了！

“补心丹！”

“快，补心丹！”

陈不凡大喊道。

苏起连忙凑了上去。

从戒指里面取出了玉瓶。

“时停。”

但就在这时。

一个轻轻的声音传来。

顿时，这条路上的时间停止了。

那个黑袍男人再一次从虚空之中出现。

他笑着从苏起手里夺走了那精致的玉瓶。

他本想再出手做掉苏起。

但下一秒，时停被陈不凡打破。

黑袍男人再一次隐匿了起来，他嚣张的声音渐渐飘远：“桀桀桀…”

“想救秦玄这老家伙？下辈子吧。”

说罢，彻底了无声息。

陈不凡狂怒，汹涌的仙王气息瞬间席卷而出。

可是任凭他如何愤怒，那黑袍男人已经消失了。

带走的，还有秦玄唯一的希望！

“这狗杂种！不要让我逮到他，否则的话必定把他碎尸万段！”

刘一手也在愤怒叫骂。

谢羁绊则沉默寡言，眼眶微红：“没有补心丹，秦老只怕真的不行了。”

悲伤席卷了众人。

但此时的苏起却走了上去，嘴角含笑：“都别难过，我来试试。”

说罢，他来到秦玄面前。

下一秒，一枚晶莹剔透的仙丹送进了秦玄的口中。

仙丹入口即化。

从秦玄体内渗出了金色的光芒，将他包裹在了其中，就如同一个茧壳。

“这是？！”

陈不凡瞪大了眼睛，颇为惊喜地说道：“补心丹！”

“小苏，天外天前辈到底给了你几枚补心丹！”

“就一枚啊。”

苏起笑道：“只不过我早就把这枚换了个瓶子装而已，就是为了防止刚才的那一幕出现。”

“这家伙要发现自己抢的是一个空瓶子，恐怕得气死了。”

“牛！”

“小苏我感觉这留一手的称号可以给你了。”

刘一手兴奋说道：“有了这补心丹，秦老就有救了！”

“还不一定。”

谢羁绊沉声说道：“秦老就算能够修复道心，但是他的寿元…”

谢羁绊没有再说下去。

但是众人都知道他想说什么。

秦玄已经油尽灯枯了。

如果说生命如蜡烛，那么现在的他就已经快要燃尽了。

众人不再言语。

静静等在这里，看看秦玄还能不能醒来。

道心没有修复之前，秦玄是无法接近大时山的。

这一等就是三天。

三天的时间，没有人再来这里。

而包裹秦玄的那个金色茧壳，出现了道道裂纹。

“快看！”

刘一手率先发现了这个情况。

“咔嚓！”

下一秒，茧壳被破开。

那些金光没有四散，反而如数回到了秦玄的体内。

秦玄的身体慢慢浮空而起，金光大作，几乎要把整个时间路都照亮。

嗤——

下一秒。

破空声传来。

秦玄睁开了眼睛。

他的瞳孔都变成了金色！

时间路上的时间法则在这一刻全都暴动了起来！

竟化作了实质！

化作了一团迷雾，将众人都笼罩在了里面。

迷雾之中。

苏起似乎听到了黑暗中有惨叫声传来。

但是仔细去听又什么都没有。

是时间魅影！

他们怎么了？

苏起升起了一个念头。

他再看向秦玄。

之前的他已经接近油尽灯枯，但此时的他，生机竟然慢慢旺盛起来！

“轰隆隆！”

整条时间路都在震颤！

就像是发生了大地震一样。

站在地面的苏起等人，被晃的东倒西歪。

苏起感觉到有一股极其高深的时间法则，在从虚空之中被抽离，然后涌入秦玄的体内！

“好晦涩的法则！”

苏起大惊。

他不过稍微去感受了一下，头就涨的要爆炸了。

秦玄这是顿悟了还是在恢复？！

恐怕他在时间法则上的造诣，比自己想象的要恐怖多了！

苏起如是想着。

“逆转阴阳！是大逆转阴阳之术！”

刘一手惊呼道：“秦老在逆转自己的阴阳！”

听闻此言。

谢羁绊和陈不凡都面带狂热和崇拜地看向秦玄。

这世间，唯有生死和时间不可掌控。

但是这大逆转阴阳之术，是真正的逆天之术！

倒转时间车轮，从幽冥抽取生机，硬生生给自己补寿元！

能使用这种手段的人，当世不超过一手之数。

当然，大逆转阴阳之术也是有限制的。

一人终身只能逆转一次。

能够夺回多少寿元，全看你自己的造化！

过了许久。

大地的震颤终于停止。

秦玄也闭上了眼睛。

迷雾消失。

当他的双眸再睁开之时，已经变得神采奕奕。

“恭喜秦老习得大逆转阴阳之术！”

刘一手忙说道。

“可惜，不过也才夺回数万载寿元而已。”

秦玄嘴上说着可惜，脸上却是止不住的笑意。

数万载寿元可以做很多事了。

他之前本身就距离仙帝一步之遥，若突破到仙帝，这寿元会再一次暴涨。

“苏师弟，这次多亏了你，否则的话我真就死这外面了。”

秦玄越过众人，看向了苏起，脸上带着笑容。

“秦师兄，你没事就好。”

苏起笑着说道。

“苏…师弟？”

陈不凡等人都愣住了。

他们都以为苏起是秦玄的后代，怎么师兄弟相称？

其中刘一手的脑袋是转的最快的。

谁能让秦玄尊称一声师父？

除了陆师还有谁？

而且还是名义上的弟子。

那苏起的身份也就昭然若揭了。

“小苏莫非是陆师的…！”

刘一手瞪大了眼睛，惊呼出声。

“嘘…”

秦玄竖起食指，笑道：“这件事，得保密，记住，你们什么也不知道。”

第466章 她喜欢我

秦玄成功恢复了道心。

甚至又精进了许多。

这么多年的颓废和经历都成为了他宝贵的财富。

陈不凡三人看向苏起的目光更怪了。

如果说之前是因为引来十声钟鸣。

那现在又加了一层陆师的滤镜。

众所周知。

陆师平生只收过两个徒弟。

可惜的是，两个徒弟都夭折了。

死在了和虚无的一次次交锋之中。

有传言说。

陆师收了第三个弟子。

这第三个弟子是扭转战局的关键。

但是一直都无法证实。

因为从来没有人见过这传说中的三弟子。

但是，现在他们见到了。

现在他们也终于知道为什么苏起能够引来十声钟鸣了。

这真的是命定之人啊！

“小苏，啊不，苏师弟，我叫你一声师弟应该可以吧？”

刘一手热情地凑到了苏起的身边，一脸谄笑说道：“毕竟我们大都受过陆师的教导，所以多多少少也算得上师兄弟了。”

“刘师兄。”

苏起倒也不介意，进而说道。

“诶~”

刘一手十分舒坦地应了一声：“师弟啊，我这个人没别的优点，就是大方！这样，你来看看我的戒指，有什么瞧得上的，直接拿！”

“不用了，刘师兄。”

苏起连忙摆手说道。

虽然一个仙王的储藏的确诱人，但是苏起的脸皮可没那么厚。

“哎呀，师弟，你跟我客气什么。”

刘一手不由分说就要把戒指塞到苏起的手里面。

“刘一手，够了啊。”

谢羁绊走了过来，瞪了刘一手一眼：“要送也是我送！陆师指导过我不下十次，你也就被指导过两三次。”

说着，谢羁绊也拿出了自己的戒指：“师弟，随便挑随便选！千万别跟你师兄我客气。”

“我靠，老谢，你这就过分了啊。”

刘一手忙说道：“明明是我先来的，你这个学人精。”

“咳。”

这时，陈不凡在一旁冷声道：“你们老脸都不要了？”

“有这么套近乎的吗？”

刘一手和谢羁绊顿时老脸一红。

陈不凡走了过来，咳嗽了一声，递出一枚戒指：“师弟，选我的，我比较富有。”

“无耻！”

“下流！”

刘一手和谢羁绊异口同声地喊道。

……

再一次进入大时山。

秦玄感慨道：“我还以为，我再也回不来了。”

“秦老，您都不知道，您走了以后啊，我们矫正者是越混越差了。”

刘一手在一旁说道：“现在您回来了，就是给我们打了一剂强心针，虚无那帮天杀的该害怕了。”

“矫正者有我没我都一样，没了陆师不行。”

秦玄摇头说道。

“秦老，您太妄自菲薄了。”

谢羁绊也吹捧道：“谁不知道您和陆师，还有沈老是我们矫正者的三大中流砥柱？现在您回来了，铁三角该发威了。”

“行了，别吹捧我了。”

秦玄吹胡子瞪眼说道：“我还要不要脸了？敢跟陆师比？”

苏起在一旁听得好奇：“那沈老又是谁？”

“沈三娘啊。”

刘一手立马说道：“陆师的老相好。”

“师父的老相好？”

苏起的八卦之心顿时熊熊燃烧。

他之前一直以为师父清心寡欲，毕竟在清溪镇的时候，可是有很多半老徐娘对陆长安暗送秋波的。

只可惜陆长安每次都是以修道之人，不碰儿女情长为由拒绝这些徐娘。

原来是因为在仙界金屋藏娇啊！

“别瞎说！”

这时候，谢羁绊呵斥道：“陆师早就说过了，他跟沈老清清白白，没有任何逾越朋友的关系。”

“你这么造谣，就不怕陆师找你麻烦？”

刘一手嘴角一撇说道：“我才不怕，你们都看不出来啊？”

“陆师跟沈老怎么可能只是朋友关系？”

“我年轻的时候可是情圣，不可能猜错，他们俩一定有秘密！”

“不信你们问苏起。”

“他可是陆师的关门弟子，这些事总该知道吧？”

顿时，众人的目光都看向了苏起。

苏起连忙摆手说道：“别看我啊，我什么也不知道。”

他是吃瓜的，可不是发瓜的。

心中甚至还有些遗憾。

看来这件事还没有实锤，都是刘一手在那里瞎猜。

“行了，背后八卦陆师，也真不怕他知道。”

陈不凡笑着说道：“你们可别忘了，陆师的卜卦之术有多么恐怖？”

“啪！”

刘一手听闻此言，脸色一变，连忙轻轻扇了自己一巴掌：“啊呸呸呸，我不应该乱说，陆师原谅我！”

陆师会算！

这是大家都知道的事。

陆师算卦，精确到了什么程度？

他甚至能够算到一万年以后，你拉的第一泡屎，是干的还是稀的。

在矫正者中就流传着一件喜闻乐道的事。

陆师曾给组织的某个高层算过一卦。

说他万年以后，拉的第一泡屎是石头屎，又臭又硬。

这位高层直言不可能。

毕竟都已经成仙了，对于一些凡人才会做的事，早已经摒弃。

就比如拉屎。

两人还打了一个赌。

结果万年以后，机缘巧合之下。

这高层还真拉了一泡屎，真就是石头屎。

然后他就输了。

这事便传开了。

所以，在陆师背后说坏话，这可是傻子才会做的事。

在几人聊天之际。

已经接近了桃花林。

一路上没再碰到虚无的人。

或许是因为秦玄恢复，又或许是因为虚无的人自以为得手，没敢再来骚扰。

“秦爷爷，是您吗！”

就在这时，桃花林里钻出来一人。

正是董灵薇，她一脸欣喜地喊道。

“诶，董丫头！”

秦玄脸上也露出笑容，笑着说道。

“真的是您！”

董灵薇激动地冲了上来，眼眶都红了。

“欢迎秦爷爷回家。”

这时候，犬九州也跑了出来，连忙说道。

“好了好了，哭什么，都变成大姑娘了，不哭不哭。”

秦玄拍了拍董灵薇的头，笑着说道：“董丫头，现在有没有喜欢的人啊？”

听闻此言。

犬九州连忙挺直了胸膛。

面有骄傲之色。

刚刚他在桃花林又给董灵薇讲了好几个土味情话。

把人逗得直乐。

这让犬九州越发坚信了一件事。

她喜欢我！

第467章 光阴箭

“哎呀，秦爷爷，你怎么一回来就问这种问题。”

董灵薇顿时羞红了脸。

趁这红脸的功夫飞速偷偷瞄了苏起一眼。

她心里在想着。

苏起借犬师兄的口说了这么多的土味情话。

是不是原本是想亲自讲给我听的？

只是觉得我们认识的时间还比较短，所以不好意思亲口讲给我听？

他知道犬师兄跟我的关系比较近，情同姐妹。

所以就让犬师兄来讲了。

当然，这些话她是不敢说出口的。

对于董灵薇而言，她还不知道恋爱的滋味。

喜欢一个人也是很新奇的体验。

“哈哈哈，好好好，那我不问了。”

秦玄笑着拍了拍董灵薇的头。

就在这其乐融融之际。

忽然一道几乎与空气融为一体的白光。

跨过数千里的距离。

精准射入了苏起的后背。

给他来了一个透心凉！

“噗！”

金色的血液喷射而出。

现场似乎出现了片刻的停滞。

所有人的表情都僵在了脸上。

这一刻，所有人的大脑都出现了片刻宕机。

刚刚发生了什么？！

“咚。”

直到苏起倒在地上，身体化作虚无众人才反应过来。

“苏起！”

“小苏！”

“师弟！”

一时之间，各种声音传来。

秦玄红了眼。

他朝着身后看去，但是什么也没有。

数千里之外。

一名脸犹如刀削的青年收回了自己的弓，随后转身离去。

从始至终他的表情都没有任何变化。

似乎对于他而言，这只是微不足道的事一般。

……

苏起回到了长生村。

刚刚那一下攻击，毫无征兆，毫无预警。

突然出现。

将他瞬杀。

还好他提前预留了后手，否则的话真就嗝屁了。

“究竟是谁？”

苏起感觉身体阵阵发冷，刚刚那道攻击还残留在他的脑海中。

太快，太阴险，太恐怖了。

要知道，他的肉体可是强大无比，可是都挡不住刚刚那一击。

0.01秒不到的时间，他的一身仙元就被蒸发干净了。

进而被摧毁。

面对这样的一击。

苏起无论在何地都感觉不安全。

试问，你走着走着，突然一颗子弹就夺走了你的命，会是什么样的感觉？

【大仙运加持，被偷袭的你，领悟光阴箭。】

就在这时，许久没有动静的系统突然弹出一个提示。

“光阴箭？”

苏起愣了一下。

急忙看了起来。

【光阴箭：将时间法则化作杀人利器，可达到杀人于无形的效果。】

紧接着，苏起脑海里就开始自动模拟起了这一箭。

他如何被射杀的影像出现在了脑海里。

他看到了一个脸如刀削的青年，拉弓，射箭。

他手中有一柄造型极其夸张的弓，通体流转着彩光，比一个成年人还大。

他的弓没有箭。

但是在拉开的时候。

弦上出现了一支白色的箭，这只箭近乎于透明，若不仔细去看根本看不到。

他似乎预瞄了很久，最后松手。

这只箭几乎是在瞬间就跨过了数千里的距离，出现在了苏起的身后，然后将他射了个对穿。

看到这一幕。

苏起感觉到一阵心惊。

这也太可怕了。

同时，他心里也燃起了一团火。

既有愤怒，也有斗志。

不是要杀我吗？

这没杀着，还把你的绝招送我了。

以后就轮到我来狩猎你们虚无的人了。

想到这里。

苏起当即盘腿，在脑海里开始无限模拟这一招。

他要学！

学的炉火纯青。

进而还这一箭之仇！

……

秦玄等人在桃花林附近搜索了许久也没有找到凶手。

最后只能怀着悲痛之意回村。

他们甚至都不知道怎么宣布这个消息。

陆师如果回来他们又该怎么说？

苏起可是矫正者扭转战局的希望啊！

就这么死了？

谁能甘心？谁能罢休！

董灵薇像被抽去了魂魄，她不明白。

为什么上一秒还站在眼前的人，下一秒就没了。

犬九州也是满心悲痛。

自己昨天才和苏起成为了朋友，他还教了自己这么多泡妞技巧。

可他，怎么就没了啊？!

“董师妹，我会努力修炼，我一定会替苏兄报仇！”

犬九州捏着拳头说道。

他们还得继续守在桃花林。

特别是出现了这么一档子事以后。

秦玄等人一路失魂落魄的回到村子里。

还想着要怎么开口。

但刘一手却像是见了鬼似的指着村口：“你…你们快看！”

“那不是…苏…苏师弟吗！”

或许是因为太激动的原因，他连话都说不利索了。

“胡言乱语什么？”

谢羁绊呵斥了一声。

只当是刘一手精神出现异常了。

只是他顺着刘一手指的方向看过去以后，也傻了眼，急忙扇了自己一巴掌。

很痛，不是在做梦！

“啪！”

下一秒，陈不凡的巴掌也扇在了他的脸上。

“你干嘛！”

谢羁绊转过头，愤怒质问。

“我看你扇自己，我不想扇自己，所以就扇你了，痛不痛？”

陈不凡一脸无辜地说道。

“草！痛死了！”

谢羁绊也没功夫计较，苏起死而复生让他们大脑一时之间还没转过来。

“苏师弟，你没事？！”

秦玄快步冲了过去，一脸激动，上下打量着他。

“我没事。”

苏起摇了摇头笑道：“我也有后手的，那一下并没有弄死我，我传走了。”

几人再三检查以后。

确定苏起没有任何问题。

这才松了口气。

原本觉得天塌了，现在看起来天还没有塌。

“虚无的人如此肆无忌惮，真以为我矫正者无人了！”

秦玄眼神阴冷：“苏师弟，你放心，之后我们会加强对你的保护措施，不可能再给这些人可乘之机！”

“没事，我什么时候可以开始修复时间线？”

苏起问道。

“修复时间线要去前线，前线就像战场。”

秦玄有些犹豫：“现在的你可能并不适合去那里。”

“我得去。”

苏起摇了摇头说道。

“也行，反正陆师就在前线，你去了也不见得不安全。”

秦玄想了想说道：“那我们就准备一下，尽快去前线。”

“我也去。”

“我也去。”

“我…我也去！”

陈不凡三人连忙说道。

第468章 继续登塔

就在几人表明决心之时。

一名面色严肃的中年人来了。

“秦玄，好久不见。”

中年人先是给秦玄打了个招呼。

“李星星！”

秦玄愣了一下，随即说道：“你不是常年征战在前线吗？你怎么回来了？”

“李老！”

陈不凡三人异口同声地喊道。

由此可以见得，这叫李星星的男人地位很高。

李星星对三人点了点头，然后说道：“我传陆师口谕。”

苏起眼睛一亮。

师父竟然传话了，他想说什么？

莫非是算到自己来了？

“陆师说什么了？”

刘一手好奇地说道。

李星星看了众人一眼，最后停留在苏起的身上，他脸上罕见地露出了笑容：“你应该就是苏起吧，陆师经常跟我提起你。”

“晚辈苏起见过李前辈。”

苏起连忙说道。

“不必多礼。”

李星星笑着说道：“这次我就是专程来给你带话的。”

“给我带话？”

苏起愣了一下。

“对。”

李星星点头说道：“陆师说你比他之前算的早到了大时山，导致了一些变数出现。”

“现在大时山时局不稳，所以你得先回去。”

苏起愣了一下。

刚想说些什么。

李星星便打断了：“我知道你想说什么。”

“陆师说了，你想要修复的时间线已经被他修正了。”

“如果你想尽快帮到陆师的话，那就至少拥有仙王之力了再回来，否则的话对于大局不利。”

听闻此言。

苏起一时之间也不知道说些什么了。

如果说时间线已经被师父修正了。

他继续待在这里好像也没什么用了。

毕竟这里的修士等级都太高了。

自己随时都可能有性命之虞。

只是，明明还差一步就可以见到师父了。

总觉得有些不甘心。

“苏师弟，你就听陆师的吧。”

秦玄也劝解道：“现在的你修为的确太低了，这大时山里面的高级修士太多，很容易出现意外。”

“对对对，苏师弟，你先回去，等到仙王境了再回来。”

刘一手也笑着说道：“你放心，按照目前这个状况，我们再打个十万年都没什么问题，到时候你再回来正好可以力挽狂澜。”

其余几人也都纷纷劝说。

苏起虽然也有些遗憾，但是考虑到目前的状况。

最后还是只能点头同意。

离开并不意味着结束，而是刚刚开始。

不过在离开以前，苏起还有一个东西想要。

“诸位前辈，你们有时之沙吗？”

苏起问道。

“有。”

李星星随手拿出了一个精致的玻璃瓶。

里面装着梦幻的时之沙。

金灿灿的跟金子似的。

可以感受到时之沙蕴含着惊人的时间法则。

并且这种时间法则格外稳定。

“多谢李前辈。”

苏起有些惊喜。

有了这东西，他的时间阵盘就能够修复了。

修复了这玩意以后。

他的修为也会迎来一个暴涨。

“对了，师父他，还有什么话跟我说吗？”

苏起收起时之沙后，又有些期待地问道。

李星星想了想，然后说道：“陆师说，你有空的话去一趟仙庭，找一个人。”

“找谁？”

苏起问道。

“佘太凌。”

李星星淡淡说道。

“找他做什么？”

苏起又问道。

“就说天域有异动，需提防域外邪族卷土重来。”

李星星说道。

“域外邪族？！”

这时，刘一手在一旁惊呼：“我一直以为那是一个传说，没想到还真有这种东西。”

“孤陋寡闻了吧，据仙史记载，确实是有域外邪族存在的。”

谢羁绊在一旁科普：“我看到过关于域外邪族的记载，传说上古时期的仙界没有五域，是完整的一块。”

“正是因为域外邪族入侵，那一战打的太过惨烈，导致了大地崩裂，出现了现在的五域。”

“这么说来，这域外邪族可能比虚无还难缠？”

刘一手有些头疼地说道：“一个虚无就搞得我们焦头烂额了，再来一个域外邪族。”

“行了，别抱怨了。”

陈不凡说道：“没听到陆师都安排好了吗？找佘太凌，跟你有什么关系！”

“不过话说回来，我好想没有听过佘太凌的名字啊，这又是哪一个大佬？”

秦玄走到苏起面前。

“苏师弟，你若去仙庭，记得我给你的那玉佩。”

“你如果碰到什么困难就去秦家！有我这玉佩如同见我本人。”

“不过我毕竟进入大时山时日已久，保不齐有些小辈已经不记得我了。”

“这样，你把玉佩给我。”

苏起把玉佩递给了秦玄。

秦玄在玉佩上一阵刻画，似乎是加持了一番。

随后笑道：“好了，之前我道心破碎，没法给玉佩加持，现在没问题了。”

“如果真有那种不长眼的小辈，不用你动手，我在这玉佩中刻下的一缕神念也足以让他们喝一壶了。”

“多谢秦师兄。”

苏起说道。

虽然两人认识的时日尚短，但是苏起却很喜欢秦玄的脾性。

很是对他的胃口。

可以感受得到，他是真心对自己好。

或许对于这些大时山的矫正者而言，出现一个惊才绝艳的后背，比什么都重要吧。

苏起最后看了一眼四季之地。

还有长生村。

知道自己是时候离开了。

下一次再进来的时候，希望一切都还没变。

“李前辈，我现在要怎么离开？是要重走一遍时间路吗？”

苏起问道。

“不必。”

李星星摇了摇头：“做好准备了吗？”

“做好了。”

苏起深吸了一口气。

随后，李星星的手放在了他的肩头，轻轻拍了拍。

顿时。

苏起感觉一阵天旋地转。

空间和时间一同扭曲，让他消失在了原地。

“回去了？”

秦玄问道。

“回去了。”

李星星点头。

“走吧，前线战况不容乐观，还需要你们的帮助。”

……

当苏起再次回过神来的时候。

他已经回到了自在塔。

那处绝壁之上。

远方的朝阳正在升起。

他又想起了傅一天。

那个被循环了数百万年的男人。

如今的他虽然已经解脱，却也不存在了。

苏起想了想，还是为他立了一块碑。

上书：“傅一天之墓。”

“这样一来你就能每天看到你喜欢的日升日落了。”

苏起站了起来，看向远方：“而我，要继续向上了。”

第469章 委托

现在他在自在塔第40层。

淬体术也已经到了临界点。

再往前一步就能够提升到第七重。

第七重以后他的肉身便算是彻底进阶仙体了。

这一次。

苏起没有花多少功夫就找到了通往41层的入口。

只是在41层的入口他又碰到了那伙在39层门口蹲守的人。

跟之前一样，还是十二个男人。

这十二个男人就像是十二只卤蛋，明晃晃的光头看得让人有些想笑。

“快看，快看，那小子来了。”

“我去，我就说怎么没有看到这小子，原来苟活下来了啊。”

“就是不知道之前一段时间躲在哪里？”

“要不要动手？”

这些人不怀好意地看着苏起。

在39层的时候他们没有动手。

是因为觉得没有必要。

进入40层以后，这小子肯定会被立马压成肉饼。

到时候再捡尸就行了。

可如今，这小子奇迹一般的生还了，竟然还想去41层。

就让他们心中有了想法。

当初跟苏起说过话的那个男人又走了出来。

他看了苏起一阵以后，笑着说道：“没想到你命还挺硬的，我喜欢跟命硬的人交朋友，认识一下，我叫田（tián）畾。”

说罢，他伸出了一只手。

这只手看起来有些黝黑，泛着金属般的光泽。

“苏起。”

苏起把手伸了过去。

两人的手握在一起，田畾猛地使劲。

他想要试试苏起的深浅。

如果这小子不是那么厉害的话，他就要让其他人动手了。

财帛动人心。

何况还是在一个强者为尊的地方。

岂料，他就是使尽了吃奶的力气，也没有看到苏起的脸色变化半分。

他感觉自己握住的不是一只手。

而是一块铁。

一块怎么也不会变形的铁。

苏起当然感受到了田畾的小动作。

他微微一笑。

然后猛地使劲。

“咔嚓！”

一阵骨裂的声音传来。

其余的十一人脸上都露出戏谑的笑意。

想要看看苏起是怎么惨叫出声的。

老大也太残忍了吧，好喜欢！

“啊！”

果不其然，下一秒惨叫声传来。

却不是苏起发出的惨叫声。

而是他们老大。

田畾双膝一软，直接跪在了地上，那股钻心的疼痛让他大脑一片空白。

“田兄你这是干什么？握手就握手，可别给我行礼啊。”

苏起假装一脸惊慌。

另一只手去扶田畾。

但是手上却还在不断使劲。

“啊！”

“疼疼疼！”

“大哥我错了！”

“你饶了我吧！”

田畾惨嚎着，涕泗横流。

他的其他兄弟都愣住了。

这事情的走向怎么跟他们想的有点不一样？

“放开老大！”

发现不对劲的众人终于回过神来，纷纷朝着苏起吼道。

苏起松开了手，一脸惊慌地说道：“啊？你们这是干什么？我跟你们老大不过就握个手而已。”

看到苏起装傻。

这些人虽然心中暗恨。

却也不敢立马就翻脸。

虽然他们人多势众，但是这个小子的实力也还没有摸清楚。

没看到老大都跪了吗？

于是他们急忙上前扶起了田畾。

“老大你没事吧？”

“这小子实力怎么样？”

后一句是凑在田畾耳边说的。

田畾缓了好一阵才缓过来，想到那股可怕的怪力，他现在还心有余悸。

“苏兄，不好意思，刚刚有些莽撞了。”

田畾推开了搀扶他的两人，走到苏起面前，果断道歉。

“没事。”

苏起摆了摆手。

这田畾倒也算是一个人物，拿得起放得下，如此一来也没有必要痛下杀手。

“都让开！”

田畾对着自己的小弟们喝了一声。

那些卤蛋顿时站到了两旁，一脸尴尬地看着苏起。

老大都认怂了，他们自然也不能继续为难对方了。

“走了。”

苏起没再理会这些人，朝着入口走去。

“苏兄留步！”

田畾忙喊道。

“还有什么事？”

苏起转过身，问道。

“其实我们在这里是有原因的。”

田畾面露尴尬之色：“我有一个小忙，想让您帮一下。”

“不帮。”

苏起摆了摆手说道。

虽然不打算把这些人给嘎了，但是帮忙还是算了。

“苏兄，你放心，这个忙不让您白帮！有丰厚的报酬。”

田畾说道。

“有多丰厚？”

苏起淡淡说道。

“田家的一个承诺！以及炼体圣药——蛟龙血！”

田畾忙说道。

“蛟龙血？”

苏起心中一动。

对于这田家的承诺他没什么兴趣，但是这蛟龙血可是好东西。

像他现在淬体基本上都是在硬淬。

如果有了这些炼体用的圣药，这淬体的过程也会简单许多。

“说吧，什么忙。”

苏起淡淡说道。

“是这样的。”

田畾说道：“我们小姐她也来了这自在塔，家主希望我们能把她带回去，只是我们没有想到小姐的肉身竟如此强大，再往上我们无能为力了，所以只能在这里蹲守有缘人。”

“苏兄你肉身够强，想来应该没问题。”

“若你找到我们小姐，把她带出这自在塔，这报酬我们会如数奉上！”

“你们家小姐叫什么名字？”

苏起问道。

这相当于是一个找人的活。

但前提是这小姐能听他的，从这自在塔出去。

否则的话白搭。

至于强行扭送出去？

倒也不是不行。

只是没有这个必要，主要是还要一层层的往下麻烦。

苏起可不想再爬一次塔。

“田欣欣。”

田畾说道。

“行，那我留意一下。”

苏起点了点头。

能找到这小姐最好，找不到的话也罢。

看到苏起好像不是很上心的样子。

田畾又连忙说道：“苏兄，你可能不知道我们田家，我们田家是北域第一家族，家族里面有无数的炼体圣药，只要你能带回欣欣小姐，那你完全可以用这承诺来换。”

“你是说，都换一遍？”

苏起笑着问道：“限量吗？”

田畾咳嗽了一声说道：“田家的承诺很值钱，照理来说每样换一份应该是没什么问题的。”

“行，你说的我可全录下来了。”

苏起晃了晃手中的相机：“如果是可以都来一份，这事我肯定尽十分力。”

第470章 浮空岛

田畾笑着说道：“那就麻烦苏兄了。”

苏起点了点头，然后进入了下一层。

在苏起离开以后，田畾的其他兄弟说话了。

“老大，你这吹的有些过了吧？蛟龙血是有，但是炼体圣药全来一份这不是扯淡吗？”

“就是，我们可没有这么大的权力啊，而且家主那么抠门，估计够呛。”

“太草率了，答应的还是太草率了。”

听到这些声音。

田畾脸上露出得意的笑容：“你们啊就是太年轻了，家主给到我们的任务就是尽快把小姐给带回去。”

“就算到时候这小子完成任务了，他又敢要那么多的报酬吗？”

“现在他是不了解我们北域田家的实力，等真的了解了，你们以为他还会那么嚣张？”

“若到时候乖乖地拿着蛟龙血走人也就罢了，如果太过贪心的话，你们觉得以家主那个爱面子又抠门的性格会做出什么来？”

“嘿嘿嘿…”

说到最后，田畾淫荡的笑了起来。

其他的十一颗卤蛋恍然大悟。

“高啊！实在是高！大哥就是大哥，如果到时候这小子不识相的话，家主肯定会让他凭空消失！”

“哈哈，那我倒真希望他不识相，这小子的炼体法有点厉害的，这么强的肉身居然还保持着如此完美的体型，不像我们一个个都练成傻大个了。”

“你是傻大个，我们这叫健美，你懂什么？不过这小子的炼体法如果可以搞到手里的话的确不错啊，说不定他那英俊的容颜跟他的炼体法也有关系？”

“如果真有关系的话，那我无论如何也要搞到手，这么帅还不夜夜做新郎？哈哈哈。”

“哈哈哈，就你还夜夜做新郎，我看你最后怕不是被榨成干尸了吧。”

卤蛋们都在畅想以后的美事了。

他们现在是真希望苏起到时候能够不识相。

……

41层。

苏起刚一踏入这里就被眼前的场景所吸引了。

这里的地形很特别。

在天上竟然有许多浮空的岛。

而地面是一望无际的草原。

那些浮空岛闪烁着幽蓝色的光芒，让人产生一种想要探索的冲动。

与此同时。

苏起能够感觉到这里的重力很强。

至少是40层的40倍。

苏起猜测这自在塔的重力应该是依次递增的。

比方说在10层以前增加的重力很少，基本上都是翻倍。

而到了40层就是40倍了。

50层应该是每往上一层增加50倍的重力，以此类推。

因为在40层经历过重力风暴的原因，所以苏起并没有多吃力的感觉。

他能够在这里行走自如。

苏起有心想要去探索一下那些浮空岛。

只可惜，没有任何借力的点，他想要就这样跳上去根本不可能。

“这些浮空岛上会不会存在什么秘密？”

苏起闪出一个念头。

只可惜，他现在只能够望着那一座座的浮空岛望岛兴叹。

接下来。

苏起开始探索41层。

如果没有通往浮空岛的方法，那么他就要想办法前往下一层了。

因为在41层没法提升他的肉身力量。

大半天以后。

苏起来到了那座最大的浮空岛下。

这座浮空岛就像是一座巨大的城堡，巨大的阴影将地面笼罩。

苏起注意到，在这座浮空岛下面竟然有一个人。

看起来块头很大，应该又是一个炼体者。

他正在摆弄着什么，在他的周围摆放了一堆的材料。

凭直觉，苏起觉得这个人应该是在想办法去浮空岛上，不然怎么好巧不巧的就待在这里？

于是苏起走了过去。

这个人因为太专注的原因并没有发现苏起的到来。

走到近前，苏起发现这个人在刻画着一些他看不太懂的铭文。

当然，因为没有仙元的原因，他只是在干刻。

苏起注意到，这个男人竟然留着一头飘逸的长发，不像是那些炼体者，清一色的卤蛋头。

“兄弟。”

苏起喊了一声。

男人听到了苏起的叫声。

猛地转过头来。

他这一转头，苏起才发现这很有可能是一个女人。

因为他的脸蛋实在是太漂亮了。

跟他那健硕的身材形成了鲜明的对比。

就像是林黛玉的头搭配巨石强森的身材一样。

不过联想到邓忘雨这个前车之鉴，苏起觉得不能这么早下定论。

“我是女的。”

男人说话了，开口却是纯正的女声。

“不好意思。”

苏起脑中闪过一个词，叫做金刚芭比。

然后他就想起了田畾跟自己说的，面前这个女人就很符合啊。

“你是田欣欣？”

苏起尝试着问了一句。

“你认识我？”

田欣欣脸上露出意外之色。

她以前没有见过苏起，但是苏起的英俊却让她倍感兴趣。

别看她五大三粗，其实内心拥有一颗纯正的少女心。

“是这样的…”

苏起把自己接受委托的事说了一番。

田欣欣闻言，态度变得冷淡了许多：“所以你是想把我抓回去？”

“不，不是抓，是请回去。”

苏起笑着说道。

“但是我不想回去。”

田欣欣冷声说道：“如果你执意要带我回去的话，就动手吧。”

虽然苏起对于那些炼体圣药很感兴趣，但若是田欣欣执意不走的话，他还真不想强带。

于是他摇了摇头说道：“行吧，你如果不想回去的话我也不勉强你，我先走了。”

说罢，苏起往前方走去，打算去找通往42层的入口。

田欣欣愣了一下，似乎是没有想到苏起竟然这么好说话，然后她开口道：“等一等！”

苏起停下了脚步，转过头：“怎么了？”

“你不想上去看一看吗？”

田欣欣指了指自己的头顶。

“你有办法上去？”

苏起有些感兴趣。

“我现在正在做准备，如果我成功的话，有很大机会可以上去。”

田欣欣说道：“你要不要跟我一起？”

苏起走了回来：“如果有什么需要帮助的话可以告诉我，不瞒你说，我的确挺感兴趣的。”

“行。”

田欣欣笑着说道：“你比我以前碰到的那些伪君子好多了。”

第471章 炸弹鬼才

田欣欣也说不清楚是因为什么心理把苏起留了下来。

或许是因为看过太多充满欲望和各种太多浑浊的眼睛。

苏起这清澈而又干净的眼神，让她忍不住升出好感来。

“你现在准备这些材料是做什么？”

苏起看着堆了一地的材料，有些好奇的问道。

“我在做炸药。”

田欣欣嘴角微微掀起，然后说道。

“炸药？”

苏起愣了一下。

“对！”

田欣欣扬起一根手指，得意洋洋地说道：“能把我们炸上天的炸药！”

“你不怕给你炸死了？”

苏起哑然失笑。

一般炸药确实对炼体者没什么效果。

但是能够炸到飞那么高的炸药，威力也不可小觑。

就算不炸死，炸个半残，再从那么高的地方掉下来，估计够呛。

毕竟这里的重力可不是开玩笑的。

“放心吧，我都设计好了。”

田欣欣有些得意地说道：“我会用这些材料制作一个坚硬的底版，炸药引爆的瞬间会形成一股超强的推力，足以把我送到那座岛上。”

众所周知。

制作炸药是需要火药的。

但是苏起没有看到半点火药。

有的只是一些花花草草，还有一些奇怪的果子。

就比方说，距离他脚边不远处，就挖了一个坑，铺放着一些叶子，叶子上放着几颗火红的果子。

看起来红彤彤的，口感应该不错。

不过一想到这是仙界，苏起觉得没有火药应该也不是什么问题。

总有可以替代的东西。

“总之，你就别多问了，在一边看好就行了。”

田欣欣点了点自己的头，嘴角带着笑意：“本姑娘的智慧超乎你的想象。”

“你以为炼体是我的本业？大错特错！”

“制造各式各样的炸药才是我的本业。”

“行行行，那我就看着，看看你要怎么操作。”

苏起点头说道。

他还真有些好奇，仙界的炸药是怎么制成的。

不过在仙界炼制炸药，好像没什么前途。

那些仙人都高来高去的，制成了炸药来炸谁？

你要说炸建筑吧，仙人的力量可比炸药恐怖多了。

不过在这自在塔内，如果能够制成炸药的话，确实有奇效。

田欣欣掏出了一双手套，在她的面前有一套金属打造的器皿，她把那些花花草草都磨成了粉末，然后放到了这个器皿里面。

随后，苏起看到她小心翼翼地拿起了那个看起来很好吃的果子。

似乎捧着的不是果子，而是钻石一样。

“这个果子能吃吗？”

苏起问道。

“这是炸弹果，极其不稳定，你吃下去可能会把你炸个稀巴烂。”

田欣欣想了想又说道：“不过也不一定，你能到41层，身体应该够硬了，没准只是炸毁你体内的一些器官。”

说着，她小心翼翼地把炸弹果的叶子给去掉了。

看那样子就像是在拆炸弹一样。

“炸弹果有两个叶子，呈锯齿状。”

田欣欣一边拆一边解说：“经过我师父的多年研究，这两个叶子摘除以后，炸弹果就会变得稳定，这时候就能提取它的汁液来制作炸弹了。”

“但是摘除叶子的时候要小心，一不留神就会破坏它的稳定…”

“轰！”

田欣欣面色一变，把炸弹果给丢了出去。

炸弹在空中爆炸，掀起了阵阵气浪。

只不过这种气浪对于他们这种等级的炼体者来说基本上没什么影响。

苏起看得有些咂舌，这炸弹果的名字还真不是白叫的。

“就会像这样。”

田欣欣无奈地说道：“这自在塔里面没法动用仙元，否则的话不会这么难摘除。”

“行，那你专心操作，不用给我解说了。”

苏起笑着说道。

说话一定程度上也会打断思绪，无法专注。

田欣欣点了点头，接下来开始认真地摘除炸弹果的叶子。

一刻钟以后，她摘除了总计十枚炸弹果的叶子。

摘除叶子以后，果然就稳定下来了。

田欣欣把它一拍，猩红的汁液流淌进金属器皿里面。

然后开始搅拌。

神奇的事情出现了，猩红的汁液开始变色，由红转黑，最后再变成深红。

深红里面带着点黑，一种很厚重的颜色。

苏起注意到这调配出来的汁液还会沸腾，不停往外冒着气泡。

“这不会炸了吧？”

苏起问道。

“这才哪到哪？”

田欣欣撇了撇嘴。

接着她就开始了一系列眼花缭乱的操作，最后终于调配好了。

调配好的液体她倒进了提前已经挖好的坑里面。

苏起注意到这坑里面已经积蓄了许多这样深红色的液体。

看来田欣欣并不是今天才开始做，而是做了好长一段时间了。

“好了。”

等到弄完以后，田欣欣伸了个懒腰：“都搞定了，接下来只需要等我特质的底座炼制好就可以了。”

“大概需要多久？”

苏起问道。

“不用多久，明天应该就可以了。”

田欣欣笑着说道：“你来的还真是时候。”

“说明我运气的确不错。”

苏起笑着说道：“你在41层待多久了，有没有找到通往42层的入口？”

“应该有一年多的时间了。”

田欣欣想了想然后说道：“整个41层我都探索过了，所以我觉得这入口很有可能就在这座空岛之上。”

苏起抬起头。

空岛距离他们头顶大概有一百多米的距离。

如果他的淬体术无法进一步提升，可能一辈子也跳不上去。

不得不说，这田欣欣是一个人才。

竟然能想到这种方法来登岛。

虽然还无法确定她的方法是否可行，至少目前提供了一个方向。

夜晚。

两人就在这空岛下升起了篝火。

天空中繁星点点。

田欣欣健硕的肌肉裸露在空气之中，给她添了几分阳刚，削弱了几分俏脸的柔弱。

“苏起，你知道我为什么不愿意回去吗？”

田欣欣看着天上的繁星问道。

“不知道。”

苏起摇了摇头。

对于田欣欣的隐私他一点也不好奇。

总之，每一个人都有自己的理由与故事。

“是因为我父亲，逼我娶一个男人。”

田欣欣脸上带着苦笑：“一个我不喜欢的男人。”

第472章 炸上天

“逼婚啊。”

苏起点了点头。

不过他忽然觉得有点不对劲。

为什么是娶一个男人？

难道是要对方入赘？

还是说北域的传统就是女人娶男人？

看到田欣欣健硕的身材，这一切好像都有了答案。

“对，逼婚。”

田欣欣嗤笑一声：“我根本就不喜欢那个男的，但他有一个强大的家世，所以我爹想要用我跟他们家联姻。”

“凭什么？凭什么为了家族的利益就可以牺牲我的利益？”

“所以我就逃出来了。”

“我要通关自在塔，这样就再也没人能左右我的婚姻。”

“我的命运由我做主！”

“我支持你，反对包办婚姻，争取自己的幸福。”

苏起在一旁说道。

“苏起，你这身体到底是怎么练得啊？为什么你能够承受41层的重力，身体却还如此…迷你？”

田欣欣措辞了半晌说道。

相较于她那高达2.5米的身高，还有那惊人的三围，苏起的确算是迷你。

他咳嗽了一声说道：“我这才是正常人的体型好吗？”

“我发现你们在这自在塔里面炼体的修士，好像一个个都十分健硕，我也不明白是怎么回事。”

“可是在我们北域。”

“如果是炼体者的话，像我这样才是正常的。”

“如果是男人的话，练到我这个程度，至少要有15尺才算是正常。”

田欣欣有些忧愁地说道：“但是我并不觉得这样好看，我也想像其他那些仙人一样，拥有苗条的身材。”

“但没办法，我已经走上了这样一条路。”

15尺？

那大概是在3.3米-3.5米之间了。

想到这个身高，妥妥的小巨人啊。

苏起决定不再去聊这个话题。

转而说道：“那你为什么要研究炸弹？”

说到炸弹。

田欣欣双眼放光：“你不觉得炸弹在爆炸的那一瞬间很美丽吗？”

“它可以带来毁灭，也可以带来希望。”

“我很喜欢我师父的一句话，艺术就是爆炸！”

看到田欣欣眼睛里的光。

苏起感觉有些头皮发麻，一个爱玩炸弹的炼体者。

这可是很恐怖的。

一般的炸弹她肯定瞧不上，那跟放鞭炮有什么区别？

如果制作出能把炼体者都炸伤的炸药，那威力不敢想象。

“你师父是男的女的？”

苏起问道。

“男的。”

田欣欣提到她师父的时候，嘴角忍不住勾勒出笑意：“但是我师父不炼体。”

“所以他个子小小的，头发乱糟糟的。”

“不过他对于炸弹的造诣可比我高多了。”

“有多高？”

苏起问道。

“师父他设计的炸弹，曾经炸死过大罗金仙。”

田欣欣说道。

“炸死大罗金仙？！”

苏起差点就想说别吹牛了。

能够炸死大罗金仙的炸弹，他都不敢去想象那个威力。

“真的！”

田欣欣似乎是怕苏起不信，连忙说道：“这件事在我们北仙域可是有记载的。”

“不信的话你出去以后可以去查。”

“天星坡爆炸事件！”

“正是因为我师父设计的炸弹发挥了奇效，才把当时入侵的妖族给赶跑了。”

“那是多少年前的事了？”

苏起问道。

“上万年前了吧。”

田欣欣思考了片刻说道。

“那你师父他现在岂不是能够研制出炸仙君的炸弹？”

苏起有些吃惊。

“仙君算什么？”

田欣欣嘴角一翘：“我师父现在研究的可是能够把仙王炸死的炸弹。”

听到这里苏起有些心动。

如果真能研制出这种炸弹来，他带去大时山，岂不是能给虚无一个惊喜？

而且炸弹是可以量产的。

他要是弄个成千上万颗，虚无就是再厉害也顶不住啊。

“那等从自在塔出去了，你可以给我引荐一下你的师父吗？”

苏起问道。

他决定去见见这个爆破鬼才。

“这个没问题。”

田欣欣笑道：“我知道你肯定是想要那种可以威胁到仙王的炸弹，不过我师父目前还没有研制出来，你可能会失望。”

“没事，现在研究不出来不代表以后研究不出来嘛。”

苏起笑着说道。

从自在塔出去以后，他有好几个目标。

第一个就是先去把时间针盘修复了。

然后就去见见田欣欣的这个师父，最后再去清风城完成傅一天的遗愿。

“行，那到时候我带你去。”

田欣欣答应了。

这一夜。

两人坐在篝火前聊了一夜。

天南海北什么都聊。

第二天一早，田欣欣就带着苏起去取她特质的底座。

这个底座在一个湖下面。

田欣欣把这玩意扛起来的时候，苏起还愣了一下。

因为这个底座看起来薄薄的一块。

大概可以站五六个人。

通体漆黑。

“这玩意承受得住爆炸吗？”

苏起问道。

“相信我。”

田欣欣脸上露出自信：“就是威力再大一点也炸不烂它。”

“行。”

苏起点了点头。

既然田欣欣都这么说了，那他就选择相信好了。

田欣欣扛着这块底座来到了她放置溶液的地方，然后把底座平铺了上去。

苏起好像听到了开水沸腾的声音。

底座下面开始大量冒起了白烟。

“这是要炸了？”

苏起竟然感觉有些紧张。

“对，要炸了。”

田欣欣对苏起招了招手：“待会我数一二三，我们一起跳上这个底座。”

“记得要用力！”

“然后就等着我制作的液态炸弹送我们上天就行了。”

幸好是上天不是上西天。

苏起在心里说了一句，然后点头同意了。

“一！”

“二！”

“三！”

三字落下。

苏起和田欣欣同时往那底座上一跳。

苏起准备好了施展循环时间法则，如果一个不妙，他直接重置时间，恢复到起跳前。

“轰！”

两人的力量何其之大。

跳上底座的那一刻，底座往下猛地一沉。

“轰隆！”

随即。

一股恐怖至极的力量传来。

苏起感觉浑身一震，脚下的底座顿时飞了起来。

以极快的速度朝着天空中的那座浮空岛飞去！

“咯咯咯…”

田欣欣发出畅快的笑声。

张开双臂，似乎在拥抱自由的风。

苏起低头看去。

地面冲天的火浪证明这不是幻觉。

他们真的被炸上天了！

第473章 浮空岛上的神秘冰洞

被炸上天是种什么体验？

就像是在坐一个弹射机。

瞬间就上天了。

还好苏起和田欣欣的平衡感还有抓地力都不错，否则的话只怕现在已经被甩出去了。

眼看着离浮空岛越来越近。

苏起已经做好了跳上去的准备。

但还有10米左右的时候。

那股推力已经消失了。

“完了。”

田欣欣面色一变：“我之前设计的时候是按照一个人的重量来设计的。”

“我炸药好像制作少了一点。”

“做好准备，这里摔下去应该摔不死我们。”

说完这句话后。

底座果然开始往下掉了。

而且下方的火浪还在蔓延，浓烟滚滚！

两人要是掉进火浪里面，就算烧不死，估计毛发也得烧个精光。

“还好我早有准备。”

苏起打了个响指。

时间倒流，一切重置。

田欣欣愣愣站在原地还没有反应过来。

现在的她们正打算往底座上跳。

“怎么回事？”

田欣欣瞪大了眼睛：“我刚刚是在做梦吗？”

“没做梦，我重置了时间。”

苏起淡淡说道：“趁现在看看还有没有什么补救的方法？”

“重置时间？”

“难道你会传说中的时间法则？”

田欣欣很是吃惊。

“答对。”

苏起嘴角微微一咧。

“牛逼！”

田欣欣竖起大拇指：“我就说怎么像是在做梦一样。”

“稍等我一下，我再加大一点剂量！”

说着田欣欣走到一旁，从一个坑里拿起了一堆的炸弹果。

现在再去处理时间上肯定是不允许的。

所以她就把底座给掀了起来。

直接把这些炸弹果丢进了汁液里面。

“快，3秒就会爆！”

田欣欣说了一句。

急忙把底座放下，两人再一次跳了上去。

“轰隆！”

剧烈的爆炸声再次传来。

冲天的火浪以及强大的推力再一次把两人送上天。

这一次。

推力刚刚好。

两人跳上了浮空岛。

在这浮空岛上苏起竟看到了一个残破的神殿。

浮空岛很大。

但是狼藉一片。

四处都是残垣断壁。

原本在上来以前他还想象会不会有什么宝物，如今看来确实是想多了。

“就这啊？”

田欣欣有些气馁：“我准备了那么久，这上面居然什么也没有？”

“也不一定什么都没有，说不定废墟里面就掩埋着宝物呢？”

苏起朝着废墟走去。

不管怎么说，都已经上来了，总要在这里找到点什么东西吧？

之所以说这是一座神殿。

是因为苏起看到在这废墟之中竟然还立着一座雕塑。

这雕塑是一个男人。

裸露着上半身，肌肉又大又粗。

这就是很典型的北域炼体者。

“等等，我认识他！”

田欣欣忽然说道。

“什么来头？”

苏起问道。

“我在史书记载中看到过。”

田欣欣走到了雕塑下方，试图寻找什么有用的信息：“如果我没猜错的话他应该是盾山仙帝。”

“只是在这自在塔里面怎么会有他的雕塑？”

盾山仙帝？

苏起没有听说过。

其实关于仙界历史上一些大人物他大多都不认识。

“果然是盾山仙帝。”

田欣欣在雕塑下方找到了一行字。

是关于盾山仙帝的介绍。

苏起也凑过去了看了一下。

“盾山仙帝。”

“仙界第一个以武成帝的仙帝，曾在域外邪族入侵之时做过卓越贡献。”

看了这个介绍。

苏起对这盾山也有些好奇了。

以武成帝，开创帝路。

这是创先河之举。

这种武仙帝的实力比之一般仙帝的实力还要强大的多。

“苏起，你说这里有盾山仙帝的雕塑，会不会也有他的传承？”

田欣欣眼睛亮晶晶地说道。

“不知道，我们找找。”

苏起说道。

随即他们就开始搜索这个神殿。

但找了一圈以后什么都没有，就只有这个雕塑留了下来，即便历经岁月沧桑，依然屹立不倒。

最后两人又回到了雕塑前。

原本猜测的通往42层的入口也没有找到。

“什么都没有。”

田欣欣有些气馁：“本来还以为能够找到点什么有用的东西。”

苏起看着盾山仙帝的雕塑。

总觉得事情不会这么简单。

这个雕塑既然能够毫发无损地屹立在这里，必然有其独到之处。

他把手放到了雕塑上面。

感觉到一阵阵冰凉。

这雕塑竟然没有沾染半点灰尘，绝非普通的石雕。

想到这里。

苏起开始使劲，他想要看看能不能推动这雕塑。

但即便他使尽了全力，这雕塑只是轻微晃动了一下便没有下文了。

“你在干什么？”

田欣欣问道。

“来搭把手，我觉得这雕塑不简单。”

苏起说道。

“可是这是盾山仙帝的雕塑诶…”

田欣欣有些犹豫。

“怕什么，又不是他本人。”

苏起说道。

最后田欣欣还是被苏起说服了。

跟他一起使劲。

两人的力量都十分之大，这雕塑终于动了。

一点点被挪开，一阵冰凉的风忽然从底下涌了上来。

“有洞口！”

苏起眼睛一亮。

这雕塑下面竟然隐藏着一个洞！

这一发现让田欣欣也激动了起来。

两人费了九牛二虎之力，终于把雕塑给搬开了。

露出了下面的那个大洞。

此时洞里面正不停吹来冷风。

风里还夹杂着一些冰碴子。

苏起凑近看了一下，下方一片漆黑，不知道这洞有多深。

台阶上凝结了厚厚的一层冰。

“这下面该不是个冰洞吧？”

苏起喃喃说道。

“肯定有宝物！”

田欣欣兴奋地说道：“我们下去看看。”

说着，率先踏了进去。

“哎哟，有点滑！”

田欣欣刚一站上去，就差点摔倒。

还好她眼疾手快，一把抓住了雕塑，才没有滑倒。

“小心一点。”

苏起说道。

“我有办法。”

田欣欣从废墟里捡来一把已经报废的兵器，然后往台阶上戳。

那冰层顿时被凿碎了，露出了台阶本来的颜色。

这方法的确有效，至少不会滑倒了。

苏起跟在后面，两人一步步朝着这未知的洞穴走了下去。

第474章 盾山的传承

随着不停深入。

周围已经变得一片漆黑。

还好田欣欣有办法。

她掏出了一株会发光的花。

驱散了黑暗。

这花发出的光芒比寻常的手电都还亮。

通体晶莹，看起来美丽极了。

“这是什么品种的花？”

苏起问道。

“发光花啊。”

田欣欣说道：“这东西在北域很常见的，你不知道吗？”

“不知道。”

苏起摇了摇头。

“以后有机会带你去看一看发光花海，那才美。”

田欣欣的脸上露出笑容：“漫山遍野，特别是夜里，美的不像话。”

“行。”

苏起笑着说道：“有机会一定要去见识一下。”

“叮叮当当…”

两人一路向下。

到后面全是凿冰的声音。

越往下，冰越厚，温度越低。

并且不时还有寒风刮来，寒风中带着冰碴子，把苏起的头发都给打湿了。

还好两人都是炼体者，这种程度的寒冷不算什么。

“这风怎么越来越大了？”

田欣欣一边凿着冰一边问道。

如果说刚开始是微风，那么现在就已经到了劲风的级别了。

“没准下面是个风洞。”

苏起打趣道。

又走了一截路以后。

两人都停了下来。

眼前的美景把他们震撼住了。

这里就像是一个由冰打造的世界。

蓝色的冰！

将整个洞穴都包裹住了。

这些蓝冰还会发光，将黑暗驱散。

“我的天，竟然这么美。”

田欣欣震撼道。

“是挺美的。”

苏起点了点头。

如果不是亲眼见到，是没法形容这种震撼的。

此时脚下的台阶已经没结冰了。

很奇怪。

在这个满是蓝冰的世界，脚下的台阶却没有结冰。

“该不会下面还住着人吧？”

这一发现，让两人直犯嘀咕。

不过已经走到了这里，自然没有放弃的可能。

一刻钟以后。

两人终于看到了底部。

底部更为震撼。

倒不是说景色多么震撼。

而是因为这里有一座巨大的冰棺。

冰棺是透明的。

所以能够看清楚里面的情形。

里面冻着一个女人。

这个女人的体型跟田欣欣可以说是一模一样。

就连脸也有八九分相似。

“怎么回事？”

田欣欣愣在了原地。

如果不是她就站在这里，她都要以为那里面冻的就是她自己了。

苏起也愣了一下。

巧合？

哪里有那么多的巧合？

如果不是巧合的话。

那这冰棺里面冻的又是谁？

“这该不是你姐吧？”

苏起笑着说道。

“我可没有姐姐。”

田欣欣翻了个白眼：“再说了，看这样子，这女人在这里冻的时间可不短了。”

“你说这该不是盾山仙帝的道侣吧？死去之后被盾山仙帝冻在这里。”

“那这道侣跟你多少有些血缘关系。”

苏起打趣道：“你看，就连眼睛下面的痣也一模一样。”

两人站在冰棺前看了半天。

越看越心惊。

这个女人跟田欣欣实在是太相似了。

如果要说有什么细微的不同。

那就是这个女人的头发比田欣欣长。

苏起想到了一个可能。

这该不是另外一条时间线的田欣欣吧？

但是也说不通。

根据他目前掌握的情报来看。

仙界还没有诞生错乱的时间线。

那些错乱的时间线一般诞生在人界。

再说了，这个冰棺里的田欣欣一看就冻了许久。

指不定都有数十万年了。

所以不太可能是现在的这个田欣欣。

“奇怪。”

就在这时候田欣欣脸色忽然一变：“我感觉这冰棺里的人跟我有某种联系。”

“她好像在跟我说话。”

“说话？”

“她跟你说什么了？”

苏起愣了一下。

“听不清楚，很模糊。”

田欣欣摇了摇头，然后说道：“我们快出去吧，这里给我的感觉很不好。”

“行。”

苏起看了一圈四周，干干净净，除了这冰棺以外便没有其他的东西了。

正当他们要往上走的时候。

“轰隆隆！”

地面剧烈震颤了起来。

让两人站立不稳。

原本透明的冰棺在此刻也冒出了冰蓝的光芒。

冰棺里的那个女人也在发光！

田欣欣站立不稳，扶在了冰棺上。

然后苏起就看到冰棺里的女人变得透明，最后变成了一团蓝光，径直进入了田欣欣的身体。

“夺舍？”

苏起脑海里顿时闪过了两个字。

只是在这种无法动用仙元的情况下，他根本做不了什么。

田欣欣在被蓝光进入身体以后，整个人也开始发光。

她的身体竟然慢慢地漂浮了起来，她身体的每一寸都被蓝光充斥，就像是要与这蓝光融为一体。

“重置！”

苏起抬手要用时间法则。

现在他也只有这个方法了。

下一秒，他回到了洞口。

但是田欣欣没有回来。

他竟然只重置了自己的时间，田欣欣不受他时间法则的影响！

“那蓝光究竟是什么鬼东西？”

“或者说那躺在冰棺里的女人究竟是什么东西？”

苏起感觉有些心惊肉跳。

不受时间法则的影响，要么说明这个人极其熟悉时间法则，要么就是她本身修炼了什么功法，可以屏蔽规则的影响，又或者说是身上有什么宝物。

无奈之下。

苏起只得再一次进了地洞。

当他再次出现在底部的时候，他发现田欣欣已经落地了。

此时正靠在冰棺上，一动不动。

至于冰棺里的女人已经完全消失了。

这证明刚才发生的那一切都不是幻觉。

“醒醒！”

苏起摇晃着田欣欣。

很快，田欣欣醒了过来，她睁开双眼以后，眼睛里满是茫然之色：“我这是怎么了？”

“你刚刚…”

苏起把刚才的事情讲了一遍。

田欣欣听闻此言，猛地从地上爬了起来：“我想起来了！那个女人是不是变成了一团光进入了我的体内？”

“是。”

苏起点了点头。

“那就对了。”

田欣欣皱着眉头说道：“但是我感觉现在身体没有不舒服的地方，而且也没感觉自己多了什么东…”

“诶？！不对！是传承！”

“盾山仙帝的传承！”

田欣欣忽然惊叫出声：“我脑海里多了一部功法，是盾山仙帝的传承！”

苏起愣了片刻。

盾山仙帝的传承？

这么草率吗？

那个长得像是田欣欣的女人究竟是谁，为什么会有盾山仙帝的传承？

第475章 炼体圣水

“而且我脑袋里还多了很多不属于我的记忆。”

田欣欣的脸色一会喜，一会忧愁。

似乎是在消化她脑袋里多出来的那些信息。

苏起趁着这个功夫，又重新打量了一遍这个地方。

除了那口巨大的冰棺以外什么也没有。

这口冰棺在里面的女人消失了以后，也变成了平平无奇的样子。

“难道说那个冰棺里的女人的确跟田欣欣有什么关联？”

“很有可能是她的祖先之类的，恰好掌握着盾山仙帝的传承。”

“所以当田欣欣出现在这里以后，就传给了她？”

苏起在心里推理着。

根据目前掌握的这些情报来看，能够推理的也就这么多了。

“不对啊，怎么没有看到出风的地方？”

“没有出风的地方，那些风是从哪里来的？”

想到这里。

苏起开始四处敲敲打打，想要看看存不存在什么隐藏的出风口之类的。

只是找了半天也没有找到。

“苏起。”

就在这时候，田欣欣的声音从身后传来。

“怎么了？”

苏起转过身。

此时的田欣欣脸色复杂，好像既是欣喜，又是忧愁。

“我好像知道这是什么地方了。”

田欣欣说道。

“什么地方？”

苏起问道。

“这应该是盾山仙帝为那个女人打造的坟墓。”

田欣欣说道。

“坟墓？所以我们成盗墓的了？”

苏起说道。

“应该算是吧…”

田欣欣说道：“我也不知道该不该修炼盾山的功法了。”

“为什么？”

苏起问道：“功法不好？还是残缺了？”

“都不是。”

田欣欣摇了摇头：“只是这功法只能男人修炼，如果女人修炼的话只能功倍事半。”

“所以我不知道该不该去修炼。”

“练呗。”

苏起说道：“你也说了，事倍功半，那就多花点功夫。”

“当然，前提是你没有更好的功法，否则的话没有必要。”

“行，那我就先练着吧，如果以后有了更好的功法再说。”

最后田欣欣说道。

盾山能够开创帝路。

他的功法自然是非常高级的那一种。

这也是田欣欣心动的原因。

即便是不太合适，也硬要去练。

“其实这里还有一个好地方。”

田欣欣走到了冰棺前：“跟我来。”

说着，她竟然直接穿过了冰棺，身影消失了。

苏起愣了一下，连忙跟了上去。

他刚刚摸索的时候居然没有发现这个地方。

穿过冰棺以后。

苏起来到了一个冰雪世界。

在他前方不远处是一座巨大的雪山。

当然，雪山并没有什么稀奇的。

稀奇的是在这雪山之下有一个湖。

这个湖看起来像是温泉，往外冒着白色的蒸汽。

除此之外。

这里便没有其他的景色了。

“这就是你说的好地方？”

苏起问道。

不出意外的话，这里应该是一个小世界。

这么多年没有维持还能如此稳定的运转，也难能可贵了。

苏起也终于知道那寒风是从哪里刮出去的了。

“对！”

田欣欣点了点头说道：“这湖就是我说的好地方，里面不是普通的水，而是一种炼体的圣水！”

“看起来并没有什么特别的啊？”

苏起走到了这座湖面前。

面积并不算太大。

但是奇怪的是，那些白色的蒸汽他不仅感觉不到热，反而是一种沁人心脾的凉。

“你试试就知道了。”

田欣欣笑着说道。

“这是你发现的，还是你先用吧。”

苏起耸了耸肩。

“我要是能用的话就不告诉你了。”

田欣欣翻了个白眼：“本来我也想过就算不能用也不能便宜了你，但比起来我更想交你这个朋友，所以你去吧。”

田欣欣的眼神很真挚。

苏起盯着她看了一会，然后点了点头：“行，那你这个朋友我交了。”

说罢，没有丝毫犹豫，直接跳进了湖里。

“等等！”

田欣欣喊的时候已经迟了，她眼睛里露出一丝慌张：“你慢慢来啊，这圣水很猛的！”

“你快爬起来！”

泡在湖里的苏起。

终于明白田欣欣为什么叫自己慢慢来了。

这果真不是普通的水，他跳进去以后就感觉到一阵冰凉。

随后浑身上下都像是蚂蚁在爬一样，开始痒了起来。

这种痒还伴随着剧痛，那酸爽滋味别提了。

但是苏起能够感觉到，他的身体素质在提升！

原本已经到了门槛的淬体术，竟然半只脚迈了出去！

圣水就是圣水！

名不虚传。

“没事，我顶得住。”

于是，苏起对田欣欣笑道。

紧接着，他就开始闭上眼睛，开始疯狂地运转淬体术。

站在岸上的田欣欣，看着苏起竟然能够抗住圣水的压力，脸上露出一丝愕然。

不过很快就转换成了欣慰。

……

随着时间的推移。

苏起慢慢体会到了更多。

这圣水不仅会给到身体压力，同时还会补充惊人的活性。

他怀疑这么一大池子的圣水，都是用了无数天材地宝炼制出来的。

不可能会存在天然的炼体圣水。

只是很快他就把这些想法抛诸脑后，更为剧烈的疼痛犹如浪潮一波波侵袭着他。

苏起能够感觉到。

他的身体在慢慢地崩解。

然后又重组。

重组起来的每一寸肌肤都变得更加完美，蕴含了一种难言的强大。

他在蜕凡！

从凡体正式进阶为仙体。

之前他的修为虽然已经是金仙，但是肉体方面还远远未达到仙的标准。

实际上大部分仙人都没有达到这个标准。

修为和肉体同时达到，那就会比同境界的仙人强上不止十倍。

这个过程是痛苦的，也是快乐的。

田欣欣没有想到苏起竟然能够坚持这么久。

根据她得到的记忆，这炼体圣水待的时间越长收获的好处也就越多，但是很少有人能够坚持超过三天。

往后的每一分每一秒可都是伴随着巨大的痛苦。

如果肉身不够强大，或者说淬体的功法不够强，是不可能坚持这么久的。

田欣欣就坐在岸边。

她看着苏起的气息一天天变得强大，心中不免也有些遗憾。

如果自己的身体能够承受圣水的洗礼就好了。

第476章 淬体七重

日子一天天过去。

但在这小世界里面却始终没有变化。

这里没有白天黑夜，也没有四季变化，只有终年圣洁的雪山。

田欣欣待的无聊，又出去过好几次。

她也开始修炼起了盾山仙帝的功法。

虽然没有炼体圣水的辅助，但自在塔本身就是一个炼体的绝佳场所。

田欣欣偶尔也会回到小世界里。

她能感受到，池子里的苏起在一天天变得强大。

事先她也没有想过，苏起竟然能够坚持这么久。

这让她意识到了一件事，苏起肯定是一个绝世天骄。

比她之前见过的那些所谓的天骄都要厉害许多。

“年轻、英俊、天赋绝顶。”

“这样的男人就是打着灯笼也找不到啊。”

“只可惜，像我这样的注定不是男人喜欢的类型。”

田欣欣有些欢喜又有些忧愁。

她也说不清楚自己对苏起是怎么样一种感觉。

说喜欢吧，好像有一点。

但仔细想来，更多的是朋友之间那种平淡如水的感觉。

君子之交淡如水，人与人之间相交最舒服的状态就是这样。

……

苏起再睁开眼睛的时候。

一池子的水已经没有了氤氲的白雾。

就好像变成了一滩普通的带点浑浊的水。

水中蕴含的那种力量也消失殆尽。

但苏起没有关注这些。

“好强大的肉身。”

“好强大的力量。”

苏起喃喃自语。

他在感受着体内汹涌澎湃的力量。

没错，他的淬体法已经来到了7重。

按照淬体法原本的介绍，7重的炼体法是蜕凡，成为真正的仙体。

匹敌金仙！

但此时的他，配合上全身灵力化，苏起感觉自己能跟大罗金仙斗上一斗。

这还只是仅凭肉身力量。

若再配合他本身的仙元。

吊打大罗金仙应该没什么问题。

“哗啦！”

苏起从池子中一跃而出，带来片片水花。

他四处看了一眼，没看到田欣欣。

感受着体内的那种力量，苏起现在很想挥一拳试试。

他看着远处的那座雪山，心中的冲动越发强烈。

“算了。”

想了一会，苏起还是放弃了。

毕竟这个小世界不是他的，他有一种强烈的预感，自己这一拳下去，可能整座雪山就没了。

淬体七重跟六重完全是一个天一个地。

不可同日而语。

压抑下心中的那股欲望以后，苏起打算出去了。

随着他每走一步，身上就散发出惊人的力量。

几步之间，衣服就已经干透了，头发也恢复了飘逸。

这就是仙体带来的好处。

就算没有仙元，仅凭肉身之力也可以出现诸多异象。

从小世界出去以后，苏起又回到了那个蓝冰洞里面。

巨大的冰棺依旧没有变化。

苏起看了一圈，田欣欣也不在这里。

“奇怪，竟然感觉浑身轻飘飘的。”

“好像41层的重力都不存在了似的。”

苏起喃喃自语。

这种感觉自他进入自在塔以来都没有过。

之前他在一层都能感受到重力。

现在竟然完全没有感觉。

“是我肉体变强了，还是因为其他原因？”

苏起思考了片刻，随即朝着上方走去。

用健步如飞来形容不太合适，现在的他几乎一步能跨20多个阶梯，毫不费力。

很快。

苏起便出了洞穴。

他也终于看到了田欣欣。

此时的田欣欣正坐在浮空岛的边缘，抬头望天，也不知道在思考什么。

苏起三两步之间便来到了她的面前。

“在想什么？”

苏起淡淡问道。

“你醒了？！”

田欣欣听到苏起的声音，猛地转过了头，一脸惊喜。

“我在那里面泡了多久？”

苏起问道。

泡池子的日子他好像都忘记了时间。

“一年零六个月。”

田欣欣说道。

“这么久？”

苏起有些意外。

“对啊。”

田欣欣点了点头：“最近我在思考一个问题，当时我们上来的时候也没有去想。”

“什么问题？”

“我们怎么下去？”

“我当时以为上来以后会有通往42层的入口，现在看来是没有了。”

“这么高跳下去可能会摔死！”

听到这里。

苏起微微一笑：“想下去还不容易？”

说着他一把拉住了田欣欣的手腕。

田欣欣惊叫一声：“等等！”

然后苏起就带着她从浮空岛一跃而下。

“啊！”

田欣欣尖叫起来。

可是很快她就发现不对劲了。

苏起竟然在踏空而行！

他每一步都能踩出音爆声！

然后身体像是没有重力似的，在这41层一步千米，就像是在飞！

田欣欣瞪大了眼睛。

此时的她大脑一片空白，满脑子都是四个字：“怎么可能！”

短短三分钟不到的时间。

苏起带着田欣欣来到了每一座浮空岛。

他想要找找入口在不在这些浮空岛上。

最后果真让他找到了。

只是结果却并不是很让人满意。

通往42层的入口紧闭。

在一旁的石碑上有一行正在跳动的字。

“距离下一层开放时间：105年。”

“这是什么情况？”

苏起愣了一下。

没想到在41层竟然无法往下了，还需要105年的时间才能通往下一层。

“我知道了。”

田欣欣说道：“之前就听说过在自在塔里面存在某些特殊的层数，是每隔多少年开放一次，如果错过了就要等到下一次开启。”

“原来如此。”

苏起点了点头。

虽然有些遗憾，但他还是决定先出去了。

毕竟自己的事还有很多。

在这41层已经无法提升淬体法的情况下，自然要去忙别的事了。

等到下次再进来的时候，再准备进阶到第八重。

第八重以后那就真正进入了仙界顶尖战力。

至于第九重？

那可是能跟天尊扳手腕的。

“我打算出去了，你呢？”

苏起问道。

田欣欣思考了片刻后说道：“我也出去吧，我修炼盾山仙帝的功法需要大量的炼体圣药辅助，我得回去一趟。”

“不怕被逼婚了？”

苏起打趣道。

“我现在可是拥有盾山仙帝的传承，谁还敢再逼我？”

田欣欣有些骄傲：“对了，你不是接了我家的委托吗？你把我带回去领赏吧。”

第477章 楚仁

“行啊，那就多谢田大小姐了。”

苏起笑着说道。

两全其美的事，何乐而不为？

登塔的时候花费了不少时间。

但是下去就省时了许多。

仅仅一天后。

苏起和田欣欣就回到了第一层。

现在的苏起无论是在哪一层感觉都差不多，反正没有重力。

很快。

他们就出了自在塔。

苏起补缴了一笔巨额的仙石。

毕竟他已经远远超出了一个月的时间。

“对了，你师父呢？我想见见他。”

出了自在塔以后，苏起问道。

“等我先回去一趟吧，我准备好以后，我们再去找我师父。”

田欣欣说道。

“行。”

苏起点了点头：“对了，你知不知道清风城在哪里？”

“清风城？”

田欣欣皱眉想了想：“没听说过，应该不是北域的城市。”

“行，那我回头打听打听。”

苏起说道。

见过田欣欣的师父以后，他就要去清风城完成傅一天的遗愿了。

这件事他可一直记在心上。

反正还有天机阁。

就算清风城是一个没什么名气的城市也能被找出来。

“欣欣，你终于出来了！”

就在这时候，一个男人跑了过来。

这个男人跟田欣欣的身高差不多，一身黝黑的皮肤，看样子没少晒太阳。

“你怎么在这里？”

田欣欣看到男人后，皱了皱眉。

“这就叫踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫。”

男人笑道：“你爹委托我来自在塔寻你，没想到还没进去，你就已经出来了。”

“哦，那你可以回去了，我现在正要回家。”

田欣欣冷淡说道。

“那怎么行，你爹给我的任务可是安全护送你到家，既然出来了那我们就回去吧。”

说着，男人就要伸手去拉田欣欣。

田欣欣往后退了半步，皱眉说道：“楚仁！不要动手动脚的，男女授受不亲。”

“哈哈哈，你都要跟我订亲了，以后你就是我的未婚妻，哪有什么授受不亲？”

楚仁大笑着，又要去拉田欣欣。

“滚！”

田欣欣怒了，一拳朝着楚仁轰了过去。

“哟哟哟，还生气了。”

楚仁脸上带着笑意：“我的小可爱连生气都这么好看，我爱死了。”

说着他就去接田欣欣的拳头。

“轰！”

然后楚仁就飞了出去。

飞出数十米，在地上擦出一道长长的痕迹，他一脸震惊地看向田欣欣：“欣欣，你竟然提升了这么多，真是太厉害了！”

说着，他一屁股从地上跳了起来，又冲了过来：“畅快！真是畅快！”

“欣欣，打我！狠狠打！”

一旁的苏起都没眼看了。

这楚仁表现的就像是一个舔狗重症的患者。

“苏起，帮我给他一拳吧。”

田欣欣忽然扭头说道。

“不好吧？”

苏起有些为难：“我怕他接不住一拳。”

“你说什么？！”

正在狂奔而来的楚仁，耳朵可尖了，清楚听到了苏起的话，他十分愤怒地吼道：“你以为你是什么东西，我接不住你一拳？”

“还有，你跟我家欣欣是什么关系？！跟个细狗一样，滚开！”

说着。

楚仁竟然朝着苏起冲了过来。

苏起无奈叹了口气。

自古红颜多祸水，即便是田欣欣这样五大三粗的女孩子也不免有些狂热追求者啊。

他现在淬体七重的力量何其强大？

如果全力出手的话，他怕这楚仁直接渣都不剩了。

于是他收了大部分力道，轻轻一拳轰了出去。

“绵软无力！”

楚仁冷哼一声，攻了上去。

紧接着。

“咔嚓！”

他的面色狂变。

自己的拳头顿时传来骨裂的声音。

苏起根本没有用什么力。

就好像是他自己撞上去的一样。

“轰！”

下一秒。

楚仁倒飞而出。

犹如一道金光。

刹那间消失在了自在塔前。

啊？

那些看热闹的人都是一脸懵逼。

随后一脸震惊地看向苏起。

一拳把人打没影了，这肉身得强大到什么程度啊！

“苏起，你不会把他打死了吧？”

田欣欣的嘴张得老大，眼睛瞪的比铜铃还大。

虽然楚仁者家伙是讨厌了一点，但好歹也是楚家人，苏起如果真把人打死了，那就真惹上大麻烦了。

“放心吧，死不了。”

苏起淡淡说道。

对于力道的控制他还是很有信心的。

解决了这莫名其妙的家伙。

苏起和田欣欣启程了。

“好像还没问，你家在哪？”

两人在天空飞行的时候，苏起顺嘴问道。

“天瀑城！”

田欣欣笑着说道：“因为一条瀑布而得名，我到时候可以带你去看看。”

“行。”

苏起点了点头。

他用天机阁给的那张地图看了看。

天瀑城距离此地并不算太远，至少比起飞雪城的距离要近了许多。

当时他使用虚空之舟也足足花费了一周的时间。

保守估计。

按照他们这个速度，三天的时间就可以到天瀑城。

只是出了自在塔范围以后。

没多久苏起就感觉到身后跟着几个尾巴。

他如今的仙识何其强大？

就算这几个人很是小心，但还是被他给发现了。

从修为波动上来看，都是金仙。

肉身像是没有淬炼过，这就有些异常了。

自在塔附近基本上都是一帮炼体狂魔。

突然来了一些没有炼体的修士跟踪他，这本身就有古怪。

田欣欣没有发现。

她单论修为也不过才天仙而已。

“是田家的人吗？”

“还是劫匪？”

苏起在思考这个问题。

很快他就排除了第一个选项，如果是田家的人不应该这么鬼鬼祟祟。

再说了，田家可是炼体世家。

完全不炼体的修士也不太可能是他们家族的。

那么很有可能就是劫匪了。

北域的劫匪臭名远扬。

因为他们不仅要钱，还要你的命。

如果发现你好欺负的话，除了把你抢劫的一干二净，还要带你去抽仙运，最后卖你的器官。

可以说是恶劣至极。

又飞了一截路。

到了人烟稀少的地方以后。

苏起发现后面那些人明显加快了速度，看来是想要动手了。

“来的正好！”

苏起嘴角微微一咧。

但就在这时候，一道流光自远方射来：“我回来了！”

第478章 尾随者

随着这个声音传来。

苏起注意到跟踪他的那些人放缓了脚步。

定睛看去。

原来是楚仁。

他又追了上来。

“还要打？”

苏起停了下来，笑着问道。

楚仁眼角一抽，连忙摆手说道：“不打了，不打了！”

刚刚那一拳差点送他去见太奶了，现在哪里还敢嚣张。

“楚仁，你又追上来干嘛？”

田欣欣皱眉问道。

“欣欣，我答应了你爹把你安全送回去。”

楚仁有些心虚地看了苏起一眼：“虽然现在你有一个这么强的朋友，但我还是得跟着你们。”

“行，那你就跟着吧。”

田欣欣翻了个白眼。

“可以吗？强者朋友？”

楚仁一脸期盼地看向苏起。

“没问题啊。”

苏起耸了耸肩。

这个楚仁倒是有点意思。

说怂就怂。

难道这就是舔狗的力量？

得到了苏起的允许以后，楚仁明显松了口气，他面带笑容地说道：“哥，我以后就叫你哥，行不？”

“不行。”

田欣欣在一旁说道：“你得叫他爷。”

“爷！”

楚仁立马笑道：“欣欣我听你的，以后就叫他爷了！”

田欣欣扶额长叹一声，这家伙真是丢人啊。

随后两人小队变成了三人小队。

苏起还是在注意身后的那队金仙。

他们也是三个人。

不过在楚仁加入以后，这三个人就没有动作了。

或许是在估量楚仁的实力。

值不值得他们冒这个险。

一路上，楚仁都在给田欣欣献殷勤，献殷勤的同时还不忘讨好苏起。

“爷，你的身体是怎么练的？怎么这么厉害。”

“爷，你是我见过最英俊的男人，连我都要逊色几分。”

“爷，你也是送欣欣回家的吗？有你在我就安心许多了。”

……

苏起的耳朵都快起茧了。

楚仁一口一个爷，主打一个不要脸。

经过一路的观察。

苏起发现楚仁是真喜欢田欣欣。

只是田欣欣对他不太感冒。

落花有意流水无情，这世间的感情大多如此。

时间一点点过去。

苏起发现身后的这三个人就远远吊着，似乎也不着急了。

又或者是在等待时机。

“劫匪一般不可能只有这几个人。”

“所以这些人发现我们有三个人以后是在等援军吗？”

苏起想到了一个可能。

不然的话，他们早就冲上来动手了。

如果有援军的话就麻烦了，得尽快把这些眼睛拔掉才行。

“休息一下吧。”

就在这时，苏起说道。

“啊？爷你累了吗？”

楚仁愣了一下：“我们连赶两天路就到了，这个时候…”

他的话还没有说完，田欣欣就打断了他：“正好我也有点累了，休息一下吧。”

楚仁立马说道：“这个时候天已经黑了，一直赶路的确有点累，我带了酒，我们赏花赏月赏欣欣…啊呸，品美酒！”

田欣欣瞪了楚仁一眼。

楚仁立马赔笑。

三人落在了一处山崖上。

楚仁主动弄了一捆柴火来，然后升起了篝火。

三人坐在篝火前开始畅谈理想和未来。

不过主要是楚仁在说，苏起在听，田欣欣偶尔怼楚仁两句。

“你们先聊着，我还有点事要办，很快回来。”

苏起一直在注意着身后的那三个人。

发现他们也停下来以后，便说道。

“爷，那你小心一点。”

楚仁立马开心说道。

他甚至怀疑苏起是故意给他和田欣欣创造独处的空间。

实在是太懂事了。

亏他之前还这么不懂事。

爷还是爷！

田欣欣皱了皱眉，看向楚仁：“你在笑什么？”

楚仁立马收起了脸上的笑容，然后正色道：“欣欣，我觉得爷真是个好人。”

“…”

田欣欣无语了，甚至不想去问为什么这么觉得。

“是吧，你也是这样觉得的。”

楚仁有些懊恼：“相比起爷的格局来说我之前实在是太小气了。”

“我之后也要向爷学习！”

“我那只是随口一说，你能不能不要一口一个爷了，让你爹听见了，他不得打死你？”

田欣欣终于忍不住说道。

“欣欣，之前你让我说，我不是真心的。”

楚仁一脸认真地说道：“只是因为你想听所以我才叫爷。”

“但现在我是真心了，我觉得应该叫他一声爷。”

……

苏起自然不知道楚仁这么多内心戏。

他很快便来到了三名金仙的藏身之处。

他们甚至都没有发现苏起来了。

这三人隐匿在黑暗之中，还在小声交谈着。

“要不我们直接上吧，这三个人看起来其实也不太厉害的样子，为什么非得等援军呢？”

“不，那个小个子的那人给我一种很危险的感觉，虽然看起来是金仙，但是我感觉他应该远不止于此。”

“我看你就是太小心了，有时候胆大也是一种策略。”

“嘿嘿，不过北域的这些女人我真是欣赏不来啊，一个个牛高马大，好好的炼体干什么？”

“不炼体他们的器官怎么会这么值钱？我觉得不错。”

苏起在这里听了一会。

搞清楚了这伙人的身份。

果然是劫匪。

并且还是那种最恶劣的解剖器官进行贩卖的劫匪。

北域的这些炼体者因为炼体的原因，所以体内的器官都非常优秀。

一些炼丹师，或者其他用途的仙人就会收购这种器官，以此用作炼器、炼丹、炼阵等等。

听到这里。

苏起也没什么好说的了。

当即朝着三人走了过去。

这一次，他发出了很大的动静。

“什么人！”

三人立马警觉起来。

看向前方。

只看见月光下的苏起笼罩在一层黑暗之中，只能看清楚他一身青衫，那张脸却在阴影之下。

“啪。”

三人还没来得及反应。

就听到一声响指。

紧接着他们的思维就停止了。

等到再次恢复意识的时候，三人只感觉浑身剧痛，他们的身体竟然像是麻绳一下被交缠在了一起。

“正好我体内的力量无处宣泄，你们接我一拳好了。”

苏起笑着说道。

月光下，他的牙齿洁白无瑕，甚至有些亮眼。

“轰！”

苏起出拳了。

这一瞬间，万籁俱寂！

第479章 天瀑城

“轰隆隆！”

肉眼可见，以苏起为中心。

气浪犹如波纹蔓延。

空间似乎都在这一刻被折叠了。

下一秒，将那三个一脸绝望的金仙吞没。

拳风所过之处，大地都被犁了一遍。

一直延续不知多远。

地面出现了一道深深的沟壑。

好像延绵到天边。

这一刻，苏起好像找回了在人界的感觉。

那种一拳开天的感觉。

“好强的肉身力量。”

苏起看着自己的拳头，喃喃说道。

如此之大的动静也惊动了正在篝火旁谈天说地的两人。

田欣欣和楚仁赶了过来，在看到眼前的场景后，两人都傻眼了。

尤其是楚仁。

他忽然觉得苏起这个人更好了。

如果当时他给自己这样一拳，哪里还有命在？

“这是怎么回事？”

田欣欣看了看面前的场景，又看了看苏起。

“没什么，有几个跟踪我们的蟊贼，被我解决了。”

苏起耸了耸肩：“好了，我们继续出发吧。”

“行。”

楚仁连忙点头。

这时他也看出来了，敢情苏起提议休息一下就是来解决这些人的啊。

他甚至都不知道有多少人。

如果不是苏起的话，他们这一趟很有可能凶多吉少。

想到这里，楚仁十分的庆幸。

三人又一次上路了。

在天亮以后。

此地又来了一伙人。

十来个。

领头的是一名中年男人，散发着大罗金仙的气息。

当他看到苏起造成的破坏以后，眼角忍不住抽动。

“老大，还追吗？”

有人小心翼翼地问道。

“还追个屁啊，回去了。”

中年男人没好气地说了一句：“还好没撞上，尼玛的，能造成这样的破坏能是普通仙人？”

他在心里说着这种没眼力见的小弟多死几个好。

以免惹上不该惹的人。

做他们这个买卖的，最忌讳的就是撞上铁板。

……

之后苏起等人没再碰到奇奇怪怪的人，很顺利抵达了天瀑城。

当看到那条从天而降的巨大瀑布以后，苏起便明白了为什么这里要叫天瀑城。

飞流直下三千尺，疑似银河落九天。

这句诗可以完美来形容这条瀑布。

远远看去。

这条瀑布好像是从天际倒插而下，那震耳欲聋的轰鸣声即便隔着数千米也能听得清清楚楚。

“这就是我们天瀑城的由来，这条瀑布叫做天瀑。”

田欣欣在一旁介绍：“其实这天瀑还是一个炼体圣地，只有能够承受这重若万钧的瀑布冲击，才算是登堂入室了。”

像这种水流的冲击力，可以说是恐怖非常。

“这天瀑的源头在哪？”

苏起好奇道。

从他这个角度根本看不到天瀑的顶端。

被云雾缭绕着，跟它的名字倒很呼应。

“源头属于天瀑城的禁地，我也没去过。”

田欣欣摇了摇头。

“我远远看过一眼。”

楚仁在一旁说道：“不过那里被迷雾笼罩了，所以我看不清楚，然后就被赶走了。”

接着。

苏起三人就进城了。

天瀑城在他去过的那么多城市算是很有特色的。

可以说，这是一座修建在水上的城市。

或许是得益于那条天瀑，这里水资源十分的丰富。

城市里修建着许多水渠，清澈见底的水环绕着这座城。

进入城中以后。

苏起能够看到许多像是田欣欣和楚仁这样的炼体猛男猛女。

当然也不乏没有炼体的仙人，他们的体型就正常了许多。

街上人流众多。

街边没有叫卖的小贩，少了几分烟火气息。

但街道两旁的店铺还是十分热闹。

苏起看了一会，发现在这天瀑城的药店特别多，几乎每走几步就有一家。

而这种药店也是最火爆的。

似乎是发现了苏起注意到这些药店。

田欣欣在一旁解释道：“因为天瀑城的炼体者很多，所以对于辅助炼体的药材需求比较大，这就造成了药店众多的现象。”

苏起点了点头。

这应该也算是天瀑城的特色了。

“爷，你要是需要药材的话，就去我们楚家的药店，我给你打五折。”

楚仁在一旁笑道。

“他们楚家是天瀑城三大药商之一。”

田欣欣说了一句。

“行，你说的五折啊。”

苏起笑了笑。

“我说话算话。”

楚仁拍着胸膛说道。

他是真想交苏起这个朋友。

就算五折把药材给到苏起，他们也不会亏本，顶多算是成本价。

田欣欣并没有着急回家。

而是先带着苏起在这天瀑城内逛了一圈。

天瀑城的面积没有飞雪城大，但是也不算小。

一个时辰以后，苏起等人终于来到了田家。

田家位于天瀑城边，占地极广。

可以说是独立占了一座岛屿。

远远看去就十分的气派。

要去到田家得走上一座桥。

这座桥也修建的十分气派，在桥的入口处有家丁把守。

这些家丁也都牛高马大，一脸凶神恶煞。

路人甚至都不敢在这里多停留。

但当这些家丁看到田欣欣的时候，脸上立马就露出了谄媚的笑容：“大小姐回来了。”

“嗯。”

田欣欣冷淡地应了一声。

家丁们连忙让开了道路。

三人上桥以后。

苏起看了看两侧的风景。

清澈的湖水氤氲着淡淡的雾气，这些雾气飘荡在水面上，营造处一种如梦似幻的感觉。

桥身不知道用什么材质打磨，竟然是透明的。

那些雾气依附在桥身底部，就好像是行走在云端一般。

“叮铃铃…”

不时还有风铃的声音传来，更添了几分惬意。

“这设计的不错啊。”

苏起夸赞了一句。

他如果以后要在仙界买房的话，也可以考虑弄个这样的。

“都看厌了。”

田欣欣倒没什么感觉。

穿过长长的桥，在田欣欣的带领下，他们登岛了。

典雅之中又透着处处奢华的田家到了。

刚走到大门口。

一名管家模样的男人已经恭候在此。

“大小姐，老爷在堂屋等您。”

管家面带微笑说道。

“知道了。”

田欣欣随后指着苏起说道：“他把我带回来的，他跟我一起去，好找我爹领赏。”

管家看了苏起一眼，笑着点了点头：“好的，大小姐。”

第480章 漏风的棉袄

“我也一起，我也一起。”

楚仁连忙说道。

“楚公子，您还是在此地等候片刻吧。”

管家微笑着说道。

“为什么？”

楚仁愣了一下。

“这是老爷吩咐的。”

管家微笑着说道。

“好吧。”

听管家这么说，楚仁只好无奈同意。

自己老丈人都发话了，这还有什么好说的？

苏起和田欣欣跟着管家朝着堂屋走去。

这田家的确大。

简直像是一个小镇了。

路上苏起看到不少家丁还有仆人。

这些人都客气地跟田欣欣打招呼。

“大小姐好！”

这种感觉就还蛮带感的。

很快，管家带着两人走到了一座十分典雅的屋子前。

“大小姐，我就送到这了，您快进去吧。”

管家低着头说道。

“好。”

田欣欣对苏起说道：“我们一起进去。”

这次管家没有阻拦。

苏起跟着田欣欣走了进去。

进去以后，他就看到了一个穿着华服的中年人，正在喝茶。

他的块头极大。

保守估计超过了3.5米。

那胳膊比苏起的身体都还粗，看起来极其夸张。

看到苏起和田欣欣进来。

中年人放下了手中的茶杯，脸上带着笑容：“欣欣，你终于肯回来了。”

田欣欣面色平静：“如果你还要逼婚的话，我还得走。”

“唉。”

中年人叹了口气：“你说楚家那孩子哪里不好？满眼都是你，又没有什么心眼子。”

“你以为爹让你娶他真的是为了他们家的那点产业？”

“我是怕你以后找不到真爱，提前帮你物色合适的人选。”

听到这话。

田欣欣当即怼了回去：“我才不用你帮我物色。”

“你这样只会让我觉得我的婚姻是被包办的，根本就不是和我爱的人。”

“好了好了，你好不容易回来，我们就先不讨论这个话题了。”

中年人连忙打断了田欣欣的话，随后看向苏起：“英雄出少年啊，你应该就是在自在塔里面那个炼体天才吧？田畾已经跟我说过了。”

“算不上天才。”

苏起谦虚道：“就是一个兴趣爱好而已。”

“哈哈哈，能把兴趣爱好练到这种程度也很厉害了。”

“来，这是答应你的蛟龙血，另外我再给你一个田家的承诺。”

中年人笑着拿出了一个小玉瓶。

“多谢前辈。”

苏起走上前，拿起了那小玉瓶。

“爹，就这么点？你打发叫花子呢？”

就在这时，一旁的田欣欣开口了。

中年人愣了一下，似乎是没有想到田欣欣竟然会说这种话。

苏起差点没绷住，这漏风的小棉袄啊。

不过这么小一瓶，的确有点少。

“咳咳。”

中年人急促咳嗽了起来，然后说道：“欣欣，不要瞎说，这可是最高品质的蛟龙血，一滴的效果都非凡，这么多已经不少了。”

“得了吧。”

田欣欣翻了个白眼：“原来在你眼中，你女儿就值这么小一瓶蛟龙血。”

“反正我在这个家也不受待见，我看我还是走算了。”

中年人眼中流露出无奈之色。

这时，苏起说话了：“好了好了，其实已经很不错了，我之前都没机会使用这蛟龙血。”

“我相信前辈也不是一个吝啬的人。”

“苏起，你别听他吹。”

田欣欣说道：“以你目前的身体情况，至少让他给你一桶蛟龙血，对你提升才有些帮助。”

一桶？！

中年人的脸皮疯狂抽动。

自己这个混账女儿在说些什么啊？

一小瓶蛟龙血都已经无比珍贵了。

更何况一桶？

那不是要他的命吗？！

但是他又注意到女儿口中的那句，以你目前的身体情况。

难道说…？

中年人看向苏起的眼神已经变了。

有点像是老丈人看女婿。

苏起也注意到了中年人的眼神，他立马说道：“前辈，你不要误会。”

“田欣欣的意思是说我现在的肉身强度，可能需要那么多蛟龙血才有作用。”

“没错。”

田欣欣在一旁帮腔。

“你们…”

中年人的目光在苏起和田欣欣的身上来回游离：“没情况？”

“爹，不要瞎说！”

田欣欣脸一红，娇嗔道：“我跟苏起就是单纯的朋友而已。”

“哦~”

中年人意味深长地应了一句，然后笑着说道：“小苏啊，重新认识一下，我叫田君麟，你以后叫我田鼠就行了。”

“田鼠？”

苏起有些迟疑。

这样称呼前辈真的好吗？

怎么还有人主动让人叫自己田鼠的？

莫非田君麟觉得这样很好听？

“不是田鼠，是田叔。”

田欣欣在一旁说道：“我爹他有点口音。”

“对对对，是田鼠，是田鼠。”

田君麟笑着说道：“我有点口音。”

“好的，田叔。”

苏起努力忍住不笑。

“小苏啊，你可以让我测试一下你现在的身体强度吗？”

田君麟问道：“其实真不是田叔吝啬，蛟龙血不能乱用，剂量太大容易爆体，如果你身体能够承受得住，我自然也会多给你一些。”

“可以啊。”

苏起一口答应下来：“这个要怎么测试？”

“这个简单，你跟我来。”

田君麟站了起来，又看了看田欣欣：“欣欣，你一起来。”

一刻钟以后。

苏起来到了一个演武场。

这里有许多身材精赤的青年，他们的块头都很大，胸前的肌肉看起来跟钢筋水泥浇灌似的。

猛男。

任谁看到这群青年都会升起一个这样的念头。

“快看，是大小姐回来了！”

就在这时候，眼尖的青年看到了田欣欣。

顿时，这群青年就骚动了起来。

然后一个个都看了过来。

在看到田欣欣以后，他们的脸上都露出了激动的神色。

其中，块头最大的那个青年，眼睛里带着浓浓的爱意。

就连傻子都可以看得出来。

“柴落，大小姐回来了，还不快去献殷勤？”

“哈哈哈，就是就是，这次大小姐要再走，你就没有机会表白咯。”

“不过听说大小姐这次回来是订亲的啊？他旁边那男的是谁？好英俊的样子。”

“哇，个子小小的，长得帅帅的，好想给他一拳，不知道会不会哭出声来？”

第481章 退半步算我输

田君麟笑道：“小苏，这群小家伙都是我们田家培养的精英，你选一个，只要你能打过一个，蛟龙血就给你加一瓶怎么样？”

“这是想试试我？”

苏起在心里想着。

脸上却露出了笑容：“好，任凭前辈安排。”

“好！爽快！”

田君麟拍掌笑道。

一旁的田欣欣没有说话，眼睛里却露出怜悯之色。

这群家伙们怕是要被打出阴影了。

想到那晚的一拳。

田欣欣至今仍旧感觉无比惊艳。

随后田君麟带着苏起和田欣欣二人，走进了演武场中。

“家主好！”

“大小姐好！”

青年们整齐划一地喊道。

都面色狂热地看向田欣欣。

对此苏起也可以理解。

毕竟田欣欣的脸蛋的确很漂亮。

虽然身体是壮硕了一些，但是在这些炼体者的眼中简直就是最性感的身材。

田君麟走上前，跟这些青年说了一些什么。

然后青年们看苏起的眼神就充满了战意。

当然，这些战意里面还带着深深的怀疑，以及不屑。

苏起的这种身材在他们眼里跟小孩子没有什么区别。

“小苏，我跟你说一下，你不能动用仙元，要使用纯肉身力量。”

这时候，田君麟又强调道。

“行。”

苏起笑着点了点头。

“那就开始吧。”

田君麟说道。

“等一下，前辈，我可不可以提一个要求？”

苏起咳嗽了一声问道。

“什么要求？”

田君麟愣了一下。

“让他们一起上。”

苏起说道。

此话一出。

田君麟愣住了。

得亏那些青年没听到苏起的话，否则的话估计现在就要冲上来拼命。

这也太不把他们当一回事了。

“你认真的？”

田君麟盯着苏起的眼睛说道：“这些年轻人可都是我们田家最有潜力的一批天才。”

“当然。”

苏起点着头说道：“一个个上太浪费时间了，一起上正好。”

“行。”

田君麟的眼里多出了一丝不悦：“既然你这么要求了，我就满足你。”

随后他又看向那群青年：“你们一起上。”

田君麟原本还对苏起挺有好感的。

现在他觉得苏起似乎有点自大。

这样自大的性格在仙界可是很容易吃亏的。

自己要慎重考虑一下，能不能把女儿托付给他了。

一起上？

青年们也愣住了。

刚刚不是说一个个上吗？

这小子怎么得罪家主了？

苏起走上前，笑着说道：“来吧。”

“家主，收拾他我一个人就足够了。”

体型最大的那名青年走了出来，一脸冷酷地说道。

“柴落哥生气了，哈哈哈。”

“不过让我们一群人欺负这么一个瘦猴子，确实有点残忍啊。”

“让柴落上也残忍啊，他可是我们中最厉害的。”

“家主说这个人可是金仙，他待会比拼不过肉身，不会用仙法吧？”

“想什么呢？有家主在怎么可能让他撒野？”

其他人议论了起来。

田君麟没有说话，只是微微颔首。

柴落走到了苏起面前。

那接近3米的身体极具压迫感。

他精赤的上身有着数不清的刀伤，看起来有点触目惊心。

“小子，来吧，让你十拳。”

柴落对着苏起招了招手，脸上写满了傲气。

“噗嗤。”

站在场外的田欣欣忍不住笑出声来。

看到其他人把目光投向自己，田欣欣连忙摆手：“没什么，没什么，你们不用管我。”

她心里却在想着，让十拳？

就是半拳你这家伙都接不住吧。

真是好笑。

“还愣着干什么？对我出拳啊！”

柴落叫嚣着。

心中还在美滋滋地想着，自己竟然把大小姐逗笑了。

看来她对自己也是有一些好感在的。

“我让你十拳吧。”

苏起淡淡说道：“只要你能让我退半步，就算你赢。”

“嘎吱嘎吱…”

柴落拳头攥紧了，发出阵阵响声。

他从没有见过比自己还装逼的人，退半步就算他赢？

这小子也不怕说大话闪了舌头！

“你这是在找死！”

柴落咬牙切齿地说道。

“赶紧上吧，你要是不行，你可以让你的同伴们一起上。”

苏起打了个哈欠。

“轰！”

柴落再也忍不住。

朝着苏起攻了过来。

他猛地一蹬地面，身体犹如离弦之箭，刹那之间来到了苏起的面前。

那比脸盆还大的拳头狠狠朝着苏起的胸口轰了去。

藐视他？

他要让这小不点知道，什么叫做天高地厚！

田君麟眯起了眼睛，苏起有没有真本事，这一拳就可以知道。

这一拳势大力沉。

拳风将苏起飘逸的长发朝后吹起。

在风中狂舞。

那张英俊至极的脸上挂着淡淡的笑容。

帅炸了！

这时，所有人的心中都升起了一个念头。

紧接着又升起了一股恶趣味。

如果这张帅脸一会肿成了猪头应该会很好看吧？

柴落见苏起真的不抵抗。

他非但没有收起几分力道，反而更加重了力气。

既然想要装逼那就要付出代价！

“咚！”

这一拳狠狠轰在了苏起的胸口。

这一刹那。

苏起的青衫包括长发都在向后翻飞。

只是他的身体犹如钉子一般，没有挪动半分，包括脸上的表情也没有半点变化。

反观柴落。

他的脸色已经变了。

这一拳轰在苏起的身上以后，他感觉自己轰在了玄铁上。

众所周知，力的作用是相互的。

柴落使了十二分的力道。

反馈给他的力道更为恐怖。

肉眼可见。

柴落的脸由红变白，再由白转青。

他强撑着不想让自己后退。

但实在是忍不住了。

“哇！”

柴落忽然喷出一口鲜血。

然后噔噔噔往后退了三步。

他的拳头在颤抖。

已经使不上半分力量了。

“卧槽，什么情况？！”

“柴落怎么把自己给打吐血了？对面那个家伙都没有反抗啊？”

“你们没有发现对面那家伙都没有动一下吗？天啊，难道他的肉身很恐怖？”

“柴落可是我们当中最猛的，就这么败了？”

青年们都炸开锅了。

最让他们难以接受的是。

苏起甚至都没有动手，他们当中最厉害的那位就自己吐血了。

这还怎么玩？

“好了，要不你们一起上吧？”

苏起招了招手，笑着说道：“还是那句话，我不动手。”

“只要你们能让我退半步，就算我输。”

第482章 八仙过海各显神通

好嚣张！

好狂妄！

好…喜欢。

前两个是青年们的想法。

最后一个是田欣欣的想法。

“兄弟们，一起上！”

“反正他不出手，我就不信还不能让他退半步了？”

“我来打头阵！”

经过短暂的沉默以后。

青年们都愤慨地冲了上来。

大家都是天才，都是有傲气的，被人这么藐视，自然是不会服气的。

三名青年打头阵，朝着苏起狂攻而来。

“砰砰砰！”

三拳轰在苏起的胸口。

随后这三人以更快的速度倒飞了回去，自己开始吐血了。

看到这一幕。

剩下的那些人眼皮狂跳。

“不行！不能硬攻！他的身体太硬了。”

“我有办法了，我们直接给他抬着后退半步，那不也算他输吗？”

“这…有点丢脸吧？”

“丢什么脸，我们这么多人没办法让他退半步才丢脸好吗？”

“说得对！那我们上！”

青年们商讨出了一个策略。

随即一个膀大腰圆的青年冲了上来。

一把抱住苏起，想要把他搬走。

只是他使尽了吃奶的力气，苏起也没有挪动半分。

就好像长在了地里似的。

青年脸色变得涨红，他不信邪，狂吼一声：“哈！”

只是狂吼之后，苏起还是杵在那里一动不动。

场面一时之间有些尴尬。

“你行不行啊细狗？！这都搬不动？”

“不行的话就赶紧让开，不要丢人现眼的。”

“草！真丢脸！”

被说的这名青年，转过身，不服气地说道：“有本事你们来，别逼逼！”

“我来就我来！”

有不服气地人来接这个青年的班。

场外。

田欣欣和田君麟站在一块。

田欣欣脸上带着笑意说道：“爹，他们这样子已经算输了吧？现在都放弃强攻了。”

田君麟的脸色很平淡，说道：“既然苏起说了退半步就算输，那自然没有结束。”

“切，您就是耍赖。”

田欣欣撇了撇嘴。

田君麟翻了个白眼，心想这个臭丫头，这都还没嫁出去，胳膊肘就往外拐了。

其实他此时的内心已经认同了苏起，这小子的肉身的确强。

自己田家的这些天才跟他存在断层式的差距。

“苏起肯定有背景，否则的话不可能炼体和修为两开花。”

“尤其是他的年龄看起来并不大。”

田君麟摩挲着自己的下巴，在思索着什么。

场中的气氛已经白热化了。

刚开始不信邪的那些人发现确实搬不动苏起。

于是从一个人变成两个人，然后变成三个人四个人。

“我来搬他的左脚！”

“我来搬他的右脚！”

“我来搬他的身子！”

“我来搬他的左臂！”

“我来搬他的右臂！”

五个彪形大汉，把苏起围在中间。

使出了吃奶的力气，脸色都红温了，甚至汗水打湿了衣襟，还是没有办法让苏起挪动分毫。

最后。

青年们瘫坐在地上，大口喘着粗气。

“我靠！这小子也太变态了。”

“打不动也就算了，就连让他挪动半分都做不到？”

“算了算了，我认输了，我算是看出来了，家主不是让他来被我们教训的，而是来教训我们的。”

“我今天算是知道了什么叫做人外有人，天外有天。”

“大哥，你赢了！”

大半的青年都已经服气了。

还有小半的青年还是不甘心。

尤其是柴落。

他刚刚把自己打的吐血。

还是在大小姐面前，这个脸可谓是丢大发了。

从他飞升以来，还没有遇到过这么丢脸的时候。

“我一定要赢！”

柴落面色阴沉。

这时候剩下的那些青年凑到了他的身边。

“落哥，怎么办啊？我们难道都要输在这里了？”

“就是，虽然这个小子很强，但是我就是不甘心啊，我们可都是田家的天才！”

“大小姐看这小子的眼神好像在发光，该不会…”

“不可能！绝对不可能！”

听着这些话。

柴落的面色越发阴沉。

他一直把田欣欣视作禁脔，有任何威胁他都会第一时间除掉！

今天也不例外！

想到这里。

柴落在苏起身上游离了片刻，随后看向了他的脚下。

“有了！”

柴落眼睛一亮，然后对其他人说道：“一会我们就把他脚下的地面铲起来，给他送走！”

听闻此言。

所有人眼睛都亮了。

对啊，既然搬不动这家伙。

把他踩的地给轰碎了，或者整个轰飞了，他还能不退吗？

“落哥你发话，我们怎么做？”

“一定要这家伙输才行！”

柴落指着苏起的脚下说道：“一会我们就合力攻击他脚下的地！”

“行！”

“干干干！”

剩下的这波青年兴奋了起来。

这成功率很高啊！

在柴落的带头下，他们又走到了苏起的面前。

苏起还是那副平淡的样子，背着双手，带着点点笑意。

这笑容看得柴落很是不爽。

凭什么这么装逼？

“攻！”

柴落大吼一声。

率先一拳轰在地上。

剩下的那些青年也都狂吼一声，开始锤击地面。

“轰轰轰！”

地面疯狂震颤了起来。

就像是浪潮一样，形成了道道波纹，向着苏起脚下的地面涌去。

“有意思。”

苏起有些意外，没想到这些人还能想出这样的办法来。

只可惜，没用。

“轰！”

无数的力道汇聚成了一道强大的冲击波。

苏起脚下的地面开裂！

然后以他为中心，三米之内的土地尽数崩裂。

整个土块都被掀飞了，带着苏起飞上了天！

“成功了！”

那些青年们的脸上都露出了欣喜之色。

靠着他们无双的智慧，这个大魔王终于被打败了！

“我们怎么没有想到这个办法？”

“哇，这不就赢了吗？”

“哈哈哈，不管怎么说，还是感觉有点畅快啊。”

那些放弃的青年都露出了开心的笑容。

柴落的脸上也露出了笑容：“不是装逼吗？看我一会怎么嘲讽你？”

但就在这时，他的笑容僵在了脸上。

苏起脸上带着淡淡的笑容，脚下微微一用力。

“轰！”

刚被掀飞的地面，忽然又砸了回去，牢牢镶嵌回了原位。

“啊！”

青年们发出一声惨叫，还是失败了！

第483章 狮子大开口

“就这？”

苏起开口了。

他的脸上带着淡淡的笑容。

“少得意！”

柴落面色涨红吼道：“我看你就是防御强一点，不然的话怎么不敢出手？”

“有本事你过来打我一拳！”

“让我见识见识你的力量。”

与此同时，他在心里面说道：“来啊！来啊！只要你走过来你就输了。”

毕竟苏起自己定下的条件，只要他动了就输了。

然后。

众人就看到苏起抬拳了。

他身子都没挪动半分。

突然一拳轰出。

“轰！”

这一瞬间。

所有青年都感觉到了一阵心惊肉跳。

那种强大的压迫力让他们就像是被定身了一样无法动弹分毫。

苏起的身影在他们眼前无限拔高！

就像是一尊神祇！

柴落瞪大了眼睛。

犹如铜铃。

冷汗在一瞬间把他的全身浸湿。

他感受到了死亡的威胁！

“不…”

柴落想开口求饶，却发现怎么也发不出声音来。

只能眼睁睁看着拳头离自己越来越近。

“吾命休矣！”

柴落心中升起无限后悔。

为什么？

为什么要让他出拳啊？

他闭上了眼睛。

浑身一软，一屁股坐在了地上。

腥臭的尿液顺着裤管流了出来。

片刻以后。

他忽然发现自己还有知觉。

他茫然地睁开眼睛。

却发现自己的那些同伴们，也都软倒在地。

在他的旁边，有一条拳风刮出的沟壑。

一直延续到演武场的尽头。

“什么味道这么臭？是不是有人被吓出屎了？”

“不是屎，好像是尿的味道。”

“卧槽，谁被吓尿了，太没有出息了吧。”

“我腿软了…但是还好，我没被吓尿。”

“我差点屎都吓出来了。”

众人面面相觑。

都想看看是谁被吓尿了。

柴落涨红了脸，用身体遮住了地上的那滩尿液。

心中升起滔天恨意。

在他以往的人生里，从未有一天这么狼狈过。

“我记住你了。”

柴落咬牙切齿，狠狠锤了一下地面。

“还打吗？”

苏起笑着问众人。

“不打了不打了！”

“大哥，我们都服了，你收了你的神通吧。”

“以后你就是我亲大哥！”

众人连忙摆手。

一脸惶恐。

还打？

真不要命了？

一群五大三粗，膀大腰圆的汉子像是小媳妇似的，满脸委屈巴巴。

这场面，还真有些辣眼睛。

看到这一幕。

苏起转头看向田君麟：“前辈，这局，算是我赢了吧？”

“你赢了。”

田君麟面无表情地点了点头：“跟我来吧。”

说罢，转身就走。

他实在是没眼看自己家族里的这些天才了。

被吓成什么样了？

尤其是那个柴落。

亏自己以前还觉得这小子是个可塑之才。

没想到心理素质竟然这么差，被人当场吓尿了！

苏起离开了。

田欣欣也离开了。

只剩下一众青年在演武场上，半天站不起身来。

“落哥，你没事吧？”

就在这时，柴落身旁的一个青年站了起来，一脸心有余悸地问道。

“没事。”

柴落冷淡地说道。

“是不是现在还没有力气，我拉你一把。”

青年朝着柴落伸出了手。

“不用，你先走。”

柴落生硬的拒绝了。

站起来？

站起来不就暴露我尿了？

就算是被打死他也不能在众人面前丢了面子。

“真不用？”

青年愣了一下，表情变得有些微妙。

“再废话把你头拧下来。”

柴落恶狠狠威胁了一句。

青年闻言，连忙跑到一旁去拉其他人了。

他心里隐隐有个猜测。

难道被吓尿的那个人是柴落？

之前他都没有往这个方向想。

因为柴落是他们之中天赋最好，修为最高，心性也是最好的。

谁被吓尿也不可能是他被吓尿啊。

但是柴落反常的举动，以及他的那个动作，还有靠近他的时候，尿骚味最浓。

这让青年不禁怀疑。

被吓尿的人就是柴落。

……

田君麟带着苏起又回到了堂屋。

这次他真取出了一大桶蛟龙血，然后递给了苏起。

他的脸上又恢复了笑容：“小苏啊，我要谢谢你今天教训了我的这帮小子们，他们平时骄傲惯了，多谢你打醒他们。”

“不用谢。”

苏起笑着说道：“倒是我要谢谢前辈的蛟龙血。”

“我们之间说什么谢谢。”

田君麟摆了摆手说道：“小苏啊，你觉得我女儿怎么样？”

一旁的田欣欣闻言，脸色蓦然一红，她意识到自己这个混账老爹打的是什么主意了。

难道他想招苏起做上门女婿？

只是她了解苏起，这根本就是不可能的。

他们之间本就是普通朋友。

“挺好的，美丽大方，孔武有力。”

苏起说道。

孔武有力这个词用来形容女人属实有些奇怪。

但是用在田欣欣的身上就很合适。

田君麟咳嗽了一声说道：“那就行，你们以后多走动走动。”

“我这还欠你一个承诺，你什么时候想好了需要我田家做什么，你直接告诉我就行了。”

“只要是力所能及的范围都行。”

“前辈，其实我已经想好了。”

苏起笑着说道。

“哦？说来听听。”

田君麟笑着问道。

“之前田畾跟我讲，田家有很多炼体圣药，我想要各要一份，可以吗？”

苏起问道。

此言一出。

田君麟愣住了。

炼体圣药各来一份？

这简直就是狮子大开口啊！

炼体圣药稀少无比，即便是他们田家的储存也算不上太多。

给一个外人这么多。

情理和心理上都很难接受。

似乎是察觉到了田君麟的为难，苏起刚想开口说要不就算了。

田欣欣却抢先开口了：“爹，圣药可以再种，但是人情可是欠一辈子的事。”

田君麟面色几度变幻，最后长叹了一声说道：“唉，我女儿说得对。”

“这样吧，小苏，你在这里住几天。”

“还有几株圣药恰好在这几天成熟，到时候我各给你来上一份。”

“多谢前辈。”

苏起抱拳说道。

一次性收获这么多圣药。

可以为他之后进入淬体八重提供很大的帮助。

没想到田君麟竟然真的答应了。

说到底还是要感谢田欣欣的助攻。

第484章 生辰快乐！

“欣欣，你带小苏去寻一间没人的客房吧。”

田君麟有些心累地说道。

其实他也有诸多考量。

最后他觉得交好苏起这样一个天才值得。

他女儿有一句话说得对。

人情是可以欠一辈子的。

只要让苏起欠下自己的人情，以后田家若碰到什么困难，他能不帮？

“爹，你终于聪明了一回。”

田欣欣笑吟吟地说道。

田君麟顿时感觉胸口更堵了。

……

“苏起，这里怎么样？”

田欣欣带着苏起来到了一个种满翠竹的小院。

碧绿色的翠竹给这里添了一份幽静。

院子里还有一块石桌。

石桌上摆放着茶具。

地面是碎石小路，铺设了青色的地砖。

那隐藏在竹林后方的房屋也是木质的，有两层楼。

屋内的陈设简约典雅。

还可以闻到淡淡的檀香味。

“挺不错的。”

苏起参观了一圈以后，中肯道。

“我们有梅兰竹菊四院，这里是竹院，平时都是招待贵客的地方。”

“如果你不满意的话，我还可以带你去其他的院瞧瞧。”

田欣欣说道。

“满林凉影绿沈枪，对此浑无俗肺肠。

闲客偶来清话久，戛檐风摆翠梢长。”

此情此景，让苏起想起了一首诗。

随后他笑着说道:“我挺喜欢这里的。”

“那就行。”

田欣欣点了点头，犹豫了一下然后说道:“那我给你安排几个侍女？”

“不用了。”

苏起摆了摆手说道：“我一个人自在些。”

“好，那你有什么需要的话，可以随时找我。”

田欣欣有些开心地说道。

“好。”

苏起点了点头。

随后田欣欣便离开了。

苏起走到石桌前，然后坐下。

他从戒指里取出了一包茶叶，然后开始泡茶。

这些茶叶都是他从清溪镇带来的。

以前在长生观，闲来无事的时候，他也喜欢泡茶喝。

大概都是跟陆长安学的。

在这样幽静的环境下，品茗的确是件美事。

很快，苏起便泡好茶了。

他轻轻抿了一口，那种熟悉的味道就好像回到了长生观悠闲的时光。

微风吹来，竹叶沙沙作响。

点点阳光被揉碎了洒在地上，桌上，脸上。

苏起微微眯起了眼睛。

享受着这个难得的闲暇时光。

“嗡！”

就在这时候，他突然感觉到大罗天玑图震动了起来。

“怎么回事？”

苏起还没反应过来，下一秒就已经来到了时间长河。

“你来了。”

这时一个声音从耳边传来。

苏起扭过头，看到了一个熟悉的面孔。

“李前辈？是您唤我来的？”

苏起愣了一下。

眼前的这个男人正是给陆长安传过话的李星星。

李星星微微颔首，然后说道：“是。”

“是不是大时山出问题了，需要我了？”

苏起立马问道。

“你想什么呢？”

李星星严肃的面孔，露出了一丝笑意：“大时山那边虽然情况不容乐观，但是十万年以内不会有任何变故。”

“那这是？”

苏起松了一口气的同时，又问道。

“跑腿。”

李星星有些无奈地叹了口气：“谁让我是陆师御用的跑腿工具。”

说着李星星拿出了一块土黄色的石头：“这是时间石，注入一丝时间法则就可以打开，你一会自行尝试吧。”

说罢，不由分说塞到了苏起手里。

“我还忙，就先走了。”

说罢，李星星一挥手，苏起顿时从时间长河又回到了竹院内。

只有手中的那块平平无奇的土黄色石头提醒着他不是幻觉。

“师父给我的，会是什么东西？”

苏起怀着好奇的心情渡入了一丝时间法则。

接着，周围的场景就开始变幻。

光阴流转，斗转星移。

等到他再回过神来的时候，竟然已经回到了长生观。

这里人声鼎沸，热闹非凡。

一封信纸忽然落在了苏起手中。

他展开一看，竟是陆长安的字迹：

【见信如晤。】

【时间的脚步是无声的，它在不经意间流逝，春去秋来，青春年华，刹那方休。】

【不知是从什么时候开始，我开始怀念以前平静的日子。】

【这世间之事，从不会尽如人意，希望你原谅为师没有如期而归。】

【今日是你的生辰，回首望去，为师似乎许多年都没有给你送上一份礼物了。】

【希望今日这份礼物你会喜欢。】

【待你有朝一日能够行走在时间长河，你便会明白这世间并非只有遗憾。】

【错过了秋枫和冬雪，会迎来春天的桃花，今年的遗憾来年一定会实现。】

读完以后。

手中的信纸忽然消失了。

待到苏起回过神来的时候。

他眼前竟站满了熟悉的人。

“苏起，终于又看到你小子了。”

王南渤哈哈笑着，给了苏起一拳。

“苏前辈。”

姜月看着苏起，眼中有激动之色。

“观主！”

王凡溪、米杰、优三也都一脸激动。

“这是怎么回事？”

苏起愣住了。

“是陆前辈！”

姜月忙说道：“陆前辈修复了错乱的时间线，他把一切都告诉我们了。”

“他还说让我们快点修炼，好去仙界祝你一臂之力。”

王南渤上下打量着苏起说道：“苏起，你小子成为了仙人好像也没什么长进嘛，等你渤哥飞升，带你装逼带你飞！”

“滚蛋。”

苏起笑着踹了王南渤一脚。

“这一切不会只是幻觉吧？”

苏起又说道。

“观主，不是幻觉。”

王凡溪的头发已经恢复了黑色，他笑着说道：“老观主说了，他会用大神通，在你生辰的这一天送你回来，但只有一炷香的时间，所以我们要开始了！”

说罢。

王凡溪对其他人使了个眼色。

随后王南渤搬来一张桌子和凳子。

让苏起坐下。

姜月端来一碗长寿面放到了苏起面前。

那些原本在道观祈福的人也都跑了出来。

“苏前辈，生辰快乐！”

“观主，生辰快乐！”

“苏起，生辰快乐！”

“小苏道长，生辰快乐！”

“苏观主，生辰快乐！”

“苏神仙，生辰快乐！”

众人七嘴八舌地说着。

让苏起赶紧吃长寿面。

苏起忍不住笑了起来，虽然只有一炷香的时间，但此时却感觉无比的温馨。

他拿起筷子开始吃长寿面。

姜月的手艺一如既往地好。

苏起很快便吃完了。

他笑了：“好吃。”

“来来来，还有寿桃！”

王南渤呼唤着。

优三急忙跑了过来，盘子里有两颗桃子。

他看着苏起，眼眶有些发红：“观主，我想你了。”

苏起笑着接过了寿桃，摸了摸优三的头：“男子汉不许哭，以后还有再见的时候。”

“对对对，大喜之日不能哭！”

米杰一边说着，一边抹眼泪。

苏起一边吃着寿桃，一边看着眼前熟悉的这些人。

心中无比满足。

“这就是我的朋友们，这就是我守护过的人们。”

“师父，谢谢你，这个礼物我很喜欢。”

这时，王南渤又笑着招呼道：“来来来，祝福的话都准备好了啊，我先来！”

“旦逢良辰，顺颂时宜！”

有了王南渤打烊。

其他人顿时七嘴八舌地祝福了起来。

“一岁一礼，一寸欢喜。”

“岁岁年年，万喜万般宜！”

“愿从今后八千年，长似今年，长似今年。”

……

祝福的声音没断过。

一炷香也快烧尽了。

王南渤笑着说道：“好了，苏起，大家都祝福完了，轮到你讲话了。”

苏起吃完了寿桃，他拍了拍手，笑着说道：“首先，先感谢大家陪我过这个生辰。”

“我想说。”

“几见花开，一任年光换。今年见，明年重见，春色如人面！”

——————————————

（以下内容与正文无关）

哈哈哈嗝~

其实今天是小程的生日。

所以给苏起也安排了一场生日派对。

感谢一路陪伴的书友们。

祝我生日快乐！！

希望大家天天开心！

第485章 疯狂的柴落

“好！”

“好诗好诗！”

“苏观主一定要天天开心！”

现场响起一片叫好声。

看到这热闹的氛围，苏起露出了由衷的笑容。

都说永生是一条注定孤独的道路。

但在这永生的过程中，正是因为有这些让自己开心的人和事，才会让这漫长的生命过得精彩一些。

一炷香烧尽了。

眼前的场景开始无限远去。

等到苏起回过神来之时，他又回到了竹院内。

陪伴他的只有风声，树叶的沙沙声，以及煮茶的叮铃声。

但现在他已经不感觉孤独了。

手中那块土黄色的石头悄无声息地化作一缕青烟消散。

这种神乎其神的手段，消耗肯定也不少。

否则的话也不至于才维持一炷香的时间。

“谢谢你，师父。”

苏起对着虚空呢喃了一句。

就在这时候，久未有动静的巫鱼忽然从小世界里面跑了出来。

脸上还有惊慌之色。

“主人，小世界里面出现异变了。”

巫鱼的脸蛋上写满了紧张。

“什么异变？”

苏起愣了一下。

“您去看一下就知道了。”

巫鱼说道。

随后苏起就跟着巫鱼进入了小世界里面。

这个从归墟那里抢来的小世界，还是老样子，灰扑扑的。

除了空间大点以外没有什么特别的地方。

巫鱼带着苏起来到了一个角落。

这里原本是小世界的边界。

但此时居然出现了一个紫边的黑洞。

面积并不算大，大概也就一人高。

但在中心处是深不见底的黑暗，给人一种心惊肉跳的感觉。

“什么时候出现的？”

苏起问道。

“就刚刚！”

巫鱼说道：“我本来在修炼，然后就感觉到这里有异动。”

“我就过来看了一下，结果发现出现了一个莫名其妙的漩涡，不知道是什么情况。”

“我觉得这有点像是那种混乱的虚空漩涡，只是不知道为什么会出现在这里。”

“混乱的虚空漩涡是什么？”

苏起问道。

“大概就是因为某些原因，随机出现的传送门一样，但是这种传送门又不太稳定，不知道会被传送到哪里。”

“从理论上来讲，传送到哪里都是有可能的，但也有可能还没传送到地方，就在虚空乱流中迷失了方向。”

“那样的话就只能永生永世被放逐在虚空之中了，除非能够找到新的通道离开。”

巫鱼解释道。

接着她又说道：“但是我不确定这个是不是虚空漩涡，因为它给我的感觉好像又不太像…”

巫鱼的体内流淌着虚空王族的血液，对于虚空的一切事物都是极其敏感的。

苏起想了想，随手拿来一块仙石，丢了进去。

仙石被卷入黑洞以后，立马便消失了。

这黑洞还是在慢慢旋转着，没有任何的反应。

那仙石就像是被吞噬了。

接着苏起又试着丢了有些其他的东西。

无一例外，全都消失了。

就这样一直观察了两个时辰。

苏起说道：“在没搞清楚这个是什么东西之前，这片区域以后就不要靠近了。”

巫鱼点着头说道：“好的主人。”

苏起并不打算肉身去探。

他现在的实力还远远称不上无敌。

如果真被传送到了什么危险的地方，那就惨了。

“看来归墟的这个小世界并没有我想的那么简单。”

“只可惜他已经化成灰了，不然的话倒是可以问问来历。”

苏起在心中想着。

他退出了小世界。

巫鱼也跟了出来。

她这段时间也算是憋坏了。

“哇！主人，这个院子好大。”

巫鱼有些开心地说道。

然后她就跑到竹林下，瞪着大眼睛，看着竹叶被风吹动。

阳光洒在巫鱼的脸上，将她可爱的脸蛋衬的好像会发光似的。

苏起任由巫鱼一个人在院子里玩耍。

他开始静静品茶，享受着这难得的悠闲午后。

……

时间一晃便过去了三天。

这三天时间田家出现了很多有意思的传言。

第一个是关于田欣欣的。

众青年们都在八卦，田欣欣带回来的那个英俊青年是不是未来的夫婿。

因为他们最近发现田欣欣跟以前有点不太一样，经常往竹院跑。

并且还亲手制作了点心。

这简直就是不可思议的。

要知道在以前，田欣欣可是典型的猛女，别说做点心。

不把头盖骨拧下来都算是好的了。

第二个传言便是关于柴落的。

大家都在传，那天演武场被吓尿的人是柴落。

为了不被人看出来，他那天在演武场待了一天一夜。

直到最后，裤裆都干透了才敢走。

不过众人还是闻到了那股浓厚的尿骚味。

之所以被人热议，那是因为柴落是田家青年的第一人。

虽然是个外姓，还是个飞升者。

但是因为其出色的天赋，还有坚韧不拔的性格，被田迅收为义子，所以才能享受田家的诸多资源。

田迅是田君麟的二弟。

在田家也算是有些势力。

柴落之前一直压着众青年一头，这次出了这么大一个糗，其实不少人还是很幸灾乐祸的。

毕竟谁也不想被一个外姓人抢了风头。

柴落的威望可以说是一落千丈。

之前那些人见到他都会客气的叫一声柴哥，或者落哥。

现在看到他都会抿嘴笑。

眼神古怪。

似乎在说，这就是那个尿裤子的柴落啊？

为此。

柴落可谓是恨透了苏起。

如果不是这小子的话，自己又怎么会落得这样的下场？

“你得助我一臂之力，我咽不下这口气！”

屋内，柴落恶狠狠地说道。

在他面前漂浮着一个黑色的人影。

这个黑色的人影似乎背着手，看不清楚轮廓。

他的声音沙哑难听：“我的力量不是给你这样挥霍的。”

听到这句话。

柴落暴怒：“别忘了我们是共生的关系！之前我为你做了那么多事，你怎么不说？”

“我只是让你帮一个小小的忙，你就不乐意了？”

“在人界我为你坑杀了八十万人，只为恢复你的力量，现在你跟我整这出？！”

这一次黑影沉默了。

许久之后他又说道：“不是不帮你，我的力量对付小小一个金仙实在是太过浪费。”

第486章 目的是什么

“别跟我废话，你就说帮不帮吧。”

柴落恶狠狠地说道：“这个心结解不开，你以后就别指望我会帮你了。”

“你跟老子共生，想要恢复实力就乖乖听话，否则的话老子就不伺候了！”

黑影又沉默了许久。

然后说道：“柴落，本座恢复实力以后，你也有好处。”

“你现在执意要借用我的力量来对付一个小小的金仙，你可知道这可能会让我恢复的时间延长数千年？”

柴落冷哼了一声说道：“我不管！”

“总之你不能让我满意，那以后我便不配合你了。”

“没了我，你到哪里去搜集小孩的精魄，处子的精魄？”

黑影叹了一声：“既然你执意要对付这金仙，那我便助你一臂之力吧。”

“早这样不就行了？”

柴落得意一笑：“赶紧把力量借给我！然后我这就去挑战他。”

“记住，要能一击毙命的力量，我要让所有人都知道，得罪我是什么下场！”

“如果你一次性想要借助这么多力量，那就需要去秘密据点，在那里我才能最大程度提升你的力量。”

黑影平静说道。

“行。”

柴落满不在乎地说道。

他离开了田家，又远离了天瀑城，朝着一处荒山走去。

一路上，柴落都很小心，以确认没有人在跟踪他。

确认安全以后，他钻进了一处荒山中平平无奇的草丛。

然后便来到了一个洞穴。

原来这里设的有阵法，很好掩盖了这处洞口。

进入洞穴以后。

一股浓重的血腥味传来。

闻到这股血腥味，柴落的脸上露出陶醉之色。

很快，他来到了洞穴中央。

这里是一座祭坛，在祭坛下方有许多残肢断臂，还有碎肉。

全是女人和小孩的身体组织。

黑影从柴落的身体里飞了出来，就像是他的影子一般。

“站上去吧。”

黑影淡淡说道。

柴落嘴角一咧说道：“老黑，你放心，你帮了我，回头我再去给你整百八十个处子和小孩来，就当是孝敬你了。”

黑影没有说话。

柴落站上了祭坛。

“来吧，赐予我力量！”

柴落张开双臂，面色狂热。

黑影飞到了他的面前，然后伸出了手，一把按在柴落的头上。

柴落的表情更加狂热了。

他总共借助过黑影三次力量。

不出意外的话，下一秒就要有无数的力量灌注进来了。

那种强大的感觉让他迷醉。

可是这一次，他没有等来那种力量充盈感。

反倒是一股剧痛自头部传来。

“啊！”

柴落惨叫出声：“你干什么！”

“轰！”

黑影没有理会柴落的惨叫。

他的手掌上渗出许多黑色的液体，流进了柴落的眼睛，鼻子，还有耳朵里面。

剧痛让柴落张开了嘴。

黑色液体很快把他的嘴也给填满了。

很快，一个散发着幽光的精魄自柴落的头顶溢出。

仔细去看，正是柴落的容貌。

柴落的精魄十分愤怒，不停咒骂着黑影：“我跟你是共生的!”

“我如果死了你也得死！”

“你个狗杂碎！”

黑影面无表情，一把捏爆了柴落的精魄。

“咔嚓！”

柴落的精魄碎裂了。

在消散之前，他的眼中写满了惊恐，似乎没有想到黑影真的会杀自己。

柴落的精魄碎裂以后。

黑影的气息顿时萎靡了下去，半边身子都消失了。

但是很快，又长了出来。

只是看起来透明了许多。

随后黑影重新进入了柴落的身体。

下一秒。

柴落睁开了眼睛。

他的神色淡漠，跟方才判若两人。

“你不过是我培育的一个鼎炉罢了，真以为杀不得你？”

柴落脸上露出了古怪的笑容：“八十万？飞升那年死在老子手下的人可是以亿为单位的。”

“那小金仙身上有秘密。”

柴落的眼睛中有精光闪烁：“但以我现在的实力不是他的对手，要怎么办呢？”

“那就先做朋友吧。”

“桀桀桀…”

……

竹院。

这些天，苏起陆陆续续收到了炼体圣药。

都是田欣欣亲自来送的。

田君麟还是很讲信用的。

拿到这些炼体圣药以后，苏起恨不得立马再杀进自在塔提升一番。

只可惜，41层以上的道路被封闭了。

还得一百多年才能开放。

“苏起，明天就是最后一味药材了。”

田欣欣问道：“你之后有什么打算？”

“之后？我要去一趟清风城。”

苏起说道。

“那我们还能见面吗？”

田欣欣好像有些惆怅。

“有缘自会再见。”

苏起笑着说道。

“也对。”

田欣欣没有过多纠结：“那我明天给你送最后一味药材，你走的时候，我去送送你。”

“行。”

苏起点了点头。

田欣欣扭头离开了。

在她离开后不久。

一个壮硕的身影走进了院内。

苏起抬头看去，竟然是那天被吓尿了的柴落。

此时对方手上提着两只烧鸡。

“有什么事吗？”

苏起淡淡问道。

“苏起，我是来跟你道歉的。”

柴落憨厚地摸了摸自己的后脑勺：“之前我太不懂事了。”

“你不恨我？”

苏起淡淡笑道。

之前他可是听说柴落恨不得活剐了他。

现在突然献殷勤，肯定有古怪。

“技不如人有什么好恨的！”

柴落一脸认真说道：“我想过了，我会提升实力，之后正大光明地击败你。”

苏起盯着柴落的眼睛。

对方也盯着自己。

看了好一会。

苏起笑着点了点头：“行，坐吧。”

柴落眼睛里闪过一丝欣喜，然后坐到了苏起旁边：“苏起，这是我们天瀑城最著名的烧鸡，你尝尝。”

“对了，喝烧鸡怎么能没有酒？你等我片刻，我去取酒来！”

说着柴落又火急火燎地冲出了院子。

这时，巫鱼的声音在苏起的耳边响起。

“主人，这家伙有点奇怪。”

“怎么奇怪了？”

苏起问道。

“他身上有很重的戾气，虽然被隐藏的很好，但是可逃不过我的感应。”

“他应该杀过很多人，多到…数不清。”

巫鱼轻声说道。

“那你能不能感应到他来找我的目的？”

苏起问道。

第487章 人生如戏，全靠演技

“这个我不知道。”

“但是他身上的邪恶气息让我很不舒服，主人，你不能跟这种人交朋友。”

巫鱼说道。

“放心，我有数。”

苏起笑着说道。

这次巫鱼没再说话了。

几分钟以后。

柴落又来了，手里拿着两个大酒坛。

“苏兄，今天我们不醉不归！庆祝我们一笑泯恩仇。”

柴落哈哈笑着。

“行，喝。”

苏起笑着说道。

巫鱼的那一番话，引起了苏起的好奇心。

这柴落既然来找自己喝酒。

那就说明他肯定想从自己身上得到点什么。

还有巫鱼说的，这柴落杀了无数人。

根据他掌握的信息，柴落是飞升者。

那么就只能是在飞升前杀的人。

由此，苏起推测柴落应该修炼的是魔功。

只是一个魔修怎么会想着来炼体？

混进田家是否有什么目的？

其实这些苏起都可以不管。

但田家毕竟刚刚才送了圣药给自己。

田欣欣又是自己的朋友。

于情于理都应该帮一帮才对。

“苏起，叫名字总觉得生分，以后我就叫你苏兄吧？”

两杯酒下肚，柴落哈哈笑道。

“好说。”

苏起笑着说道：“反正叫我苏兄的人也不在少数。”

“哈哈哈。”

柴落笑道：“那说明苏兄的人缘好啊，实不相瞒，我的人缘就不太行。”

“可能是因为我在他们面前太过高傲了。”

“既然知道，那就要改正。”

苏起笑着说道：“毕竟没有人喜欢被人骑在头上。”

“苏兄教训的是。”

柴落又给自己倒了一杯酒：“我自罚一杯！”

推杯换盏之间。

柴落大多数时候都在数落着自身的不是。

就好像真的浪子回头了一样。

苏起也配合着柴落演出。

不时附和一两句。

很快，一坛酒就见底了。

这酒的后劲很大，只是对于苏起而言，还是差了那么点意思。

就算是不用仙元化解，也不会醉。

只是为了早点套出柴落的话，苏起也只能装作有点不胜酒力。

他的脸变得红润，眼神也有些迷离起来。

柴落的状态也差不多，他立马说道：“苏兄，说好了！今天我们谁也不许用仙元化解酒劲，不醉不归！”

“谁先倒下谁就输了，可以吧？”

“看来你对自己的酒量很有信心啊。”

苏起豪爽道：“行，那就来！”

柴落眼睛里闪过一缕精光，心想：“到底还是年轻，在我这只老狐狸面前，看我不把你裤衩子都给你套出来！”

接下来。

两人喝得更猛了。

两坛酒喝完。

柴落跌跌撞撞地站了起来：“再来！我去拿酒！”

说着也不等苏起回应，就跌跌撞撞地跑走了。

甚至还跌了一跤。

主打的就是一个演技。

在离开苏起视线的那一刻，柴落的眼神立马恢复了清明。

他用神识偷偷去打量苏起。

发现对方还是那种迷迷糊糊的状态，好像有点上头了。

“嘿嘿，姜还是老的辣！”

柴落在心中冷笑了一声。

很快，他又拿来了几坛酒。

“苏…苏兄，喝！痛快！痛快！”

柴落佯装口齿不清。

“喝…喝！”

苏起也在装。

两人加在一起，八百个心眼子。

在表演的时候，都在观察对方的状态。

从表面上来看，柴落的表演无懈可击。

但是有巫鱼在苏起的脑海里传讯，苏起知道这家伙压根没醉。

而苏起的表演也十分完美。

以至于柴落觉得自己已经拿捏了。

又过了半个时辰。

柴落觉得火候已经差不多了，如果再喝下去，苏起可能就趴下了。

那他还问个屁啊？

于是他先随口问了几个问题。

试探苏起的清醒程度。

发现符合预期以后。

他便假装不经意地问起：“苏兄，你这肉体是怎么练的啊？为什么体型不会发生改变，但是力量却这么大？”

“就那样练的啊。”

苏起醉醺醺地说道：“我这功法就不会改变体型。”

“还有这种功法？”

柴落叶醉醺醺地说道：“要是我有这种功法就好了，你都不知道，我讨厌死我现在一身的肌肉了。”

“我喜欢的那个女人，她嫌弃我个头太大，唉。”

“但是我又不能不去练。”

“那就…那就找一个不嫌弃你的。”

苏起又端起酒杯：“喝…喝！”

柴落也举杯，跟苏起撞了一下，然后又问道：“算了，不说这个了。”

“苏兄，你之前应该不在北仙域吧？”

“对，我之前在…在东仙域。”

苏起回应道。

“东…东仙域好啊！”

柴落竖起大拇指：“我一直也想去那里，苏兄若要回去的话，带上我呗？”

“你想…想去干嘛啊？那里可没有适合你炼体的地方啊。”

苏起摇头晃脑地说道。

一副要酔的样子。

“实不相瞒。”

柴落喝下一口酒，眼里露出追忆之色：“其实我刚飞升的时候就是在东仙域。”

“后来因为一些原因辗转来了这边，这些年好歹算是凑够了传送的钱，如果苏兄要回去的话，我们可以做个伴。”

“我…我倒是没问题。”

“就怕田前辈不同意。”

苏起眯着眼睛。

“这交给我。”

柴落拍着胸脯说道：“苏兄只需要带上我，以后有什么脏活累活都我来做！”

“你这个兄弟，我交定了！”

这一次。

柴落半天没有等来回复。

他偷偷睁开眼睛，却看到苏起已经趴在桌上睡着了。

“真醉了？”

柴落愣了一下。

这一刻他心中开始天人交战。

要不要这个时候动手？！

这是一个绝好的机会！

可是犹豫了半晌之后。

柴落还是放弃了。

就算苏起现在醉了。

可是他也没有把握一击必杀。

只要苏起一醒，立马就可以驱散酒劲，到时候他做的努力就全都白费了。

自己还有可能搭进去。

以他现在恢复的实力而言，还不足以跟苏起打。

想到这里。

柴落摇摇晃晃地站了起来：“苏…苏兄，今天是你输了！我回…回去了。”

说罢，他踉跄着离开了。

等到离开院子以后。

脸色恢复如常：“不急不急，来日方长。”

苏起也睁开了眼睛，脸上露出若有所思之色。

第488章 爆破鬼才

苏起在思考一件事。

那就是要不要带上柴落。

这个人就像是一个定时炸弹。

如果留在田家的话，是一个很大的隐患。

就算自己现在去告诉田君麟这人有问题。

别人也不会信。

毕竟自己才是外来人，这柴落待的时间可不短了。

带还是不带？

这是一个问题。

第二日。

柴落又来了。

今天他收拾的很整洁，看起来很精神。

“苏兄，昨天你输了！”

柴落哈哈大笑。

“确实。”

苏起轻笑着颔首。

“苏兄，我跟你说的那件事，你考虑的怎么样了？”

柴落大大咧咧坐在苏起旁边问道。

“跨域传送阵的价格很贵的，你凑够了这么多仙石了？”

苏起问道。

“放心，妥妥的。”

柴落拍了拍自己的胸脯：“这些年我可存了不少，少说也有个几百万仙石了。”

“那就一起吧。”

苏起笑着说道。

“爽快！”

柴落立马说道：“不愧是我的好兄弟！”

就在这时候。

田欣欣也走了进来。

她看到柴落以后，脸上露出疑惑之色：“柴落，你怎么在这？”

柴落看到田欣欣以后，一屁股蹦了起来：“大小姐，我是来跟苏兄聊天的，就先回去了。”

说罢，头也不回地离开了。

苏起却注意到一个细节。

柴落在看田欣欣的时候，眼中没有那种强烈的占有欲了。

他记得那天在演武场的时候，柴落可不是这样。

“难道说，这柴落被人夺舍了？”

苏起灵光一现。

田欣欣走了过来：“苏起，那个柴落出了名的小心眼，你要注意一些。”

“放心，我有数的。”

苏起笑着说道。

“不过在绝对的力量面前，一切阴谋诡计都是纸老虎。”

田欣欣掏出了一截白骨递给苏起：“这是龙骨草，也是最后一味炼体圣药。”

龙骨草看起来并不像是草。

就像是一截真正的龙骨。

连入手以后的触感也是如此。

“这真的是草？”

苏起端详了一番后问道。

“你看它的尾端。”

田欣欣指着龙骨草说道。

苏起看向尾端，那里有两株嫩绿的小草。

“所以这就是龙骨草？”

苏起表情震撼。

“龙骨草龙骨草，龙骨为主，草为辅。”

田欣欣笑着说道。

“懂了。”

苏起点头说道。

“好了，我送你去传送阵吧，你可以从传送阵直接传送到飞雪城。”

田欣欣说道。

“好。”

苏起站起身。

他又看了一眼身后的竹院。

这些天在这里住的还是很开心的。

走在路上，田欣欣低着头，但即便如此还是比苏起高了几个头。

就像是一个沮丧的巨人。

“苏起。”

田欣欣忽然说道：“你不是想见我的师父吗？他现在回来了。”

“现在可以带我去见吗？”

苏起立马问道。

这位爆破鬼才他可是一直想见一见。

只不过之前田欣欣说她师父还没有回来，也不知道什么时候才会回来，他便想着先去飞雪城找天机阁。

至少先打听清楚清风城在哪里。

“当然可以。”

田欣欣一口答应下来，然后有些犹豫地说道：“不过你要做好准备，我师父他老人家不太修边幅，性格也有些古怪。”

“没事，高人都是这样的。”

苏起笑着说道。

在电视剧里面，那些高人不大多性情古怪吗？

更何况是一个搞炸弹的老头，能够炸死大罗金仙的那种。

“不过你也不用太担心，有我在的话，师父他也不会太过为难你。”

田欣欣又说道。

……

一个时辰以后。

两人来到了那座天瀑之下。

近距离观赏天瀑更为震撼。

完美表现出了大自然的鬼斧神工。

苏起看到，在这大瀑布底下，有不少赤裸着上身的青年。

重若千钧的水流轰击在他们的身上，溅起了无数水花。

有不少青年的脸色都白了，还有的直接被冲进了水中，身上软趴趴的，看样子是被砸碎了骨头。

用这瀑布锻体是不错的选择，但肉体稍微弱一些的人就会存在生命之忧。

“我当时坚持了一天一夜。”

田欣欣的脸上有些骄傲。

“厉害。”

苏起竖起大拇指。

他也想去试一下，但是这瀑布应该对他造成不了什么压力。

“你师父就在这个地方吗？”

苏起甚至在想，田欣欣的师父会不会一边接受瀑布的洗礼，一边在思考炸弹怎么制作。

“他就在那边的屋子里面。”

田欣欣指了指距离瀑布不远的一处民居。

其实在瀑布附近的民居不在少数，应该是为了锻体方便，所以修建在了这里。

田欣欣师父的这个屋子。

从外表看上去就颇为奇特。

外观就做成了一颗炸弹。

走到近前后，在屋门口还立着一块牌子。

上面写着：“内有炸弹，非请勿入。”

田欣欣带着苏起径直走了进去，然后一把推开了房门。

进入房间以后，苏起发现这里面很黑，没有光源透进来，大白天的也跟晚上似的。

随着门打开，才算有了一丝光亮。

“关门，快关门！”

一个苍老的声音传来。

只是这苍老的声音中还带着一丝尖细，听起来有点怪怪的。

田欣欣连忙把房门关上，然后说道：“师父，是我！”

“嘘！先别说话，安静！”

苍老的声音带着点紧张。

田欣欣有些无奈地看了苏起一眼，然后小声说道：“我们先等一下吧。”

这一等就是两个时辰。

两个时辰以后，苏起听到黑暗里传来了苍老的声音，似乎松了口气：“呼~好了。”

“欣欣，下次进来前记得敲门！刚刚差一点我研制的新型炸弹就爆炸了！”

说罢。

屋子里忽然变得亮堂。

就像是打开了灯一样。

苏起这才看清楚屋内的陈设。

瓶瓶罐罐的一大堆，随意堆砌在一旁。

还有很多不知名的草药，石头之类的，看起来就像是一个垃圾场。

就在这时候，从一旁的侧屋里走出了一个老头。

这老头的头发都快掉光了，中间秃了一大块。

两侧的头发却很长，都快到小腿了。

这样一个奇特的造型，一下子便让苏起记住了他。

老头也看到了苏起，他的表情突然变得紧张起来：“这小子是谁！”

第489章 东极草

“师父，这个是…”

田欣欣话还没有说完。

那老头就三两步冲到了苏起的面前，他的脸上戴着一副眼镜。

这眼镜不是普通的眼镜，而是那种凸出来的，像是搞研究的眼镜。

不知用什么材质打造而成的，看起来还颇具科幻感。

老头鼻子抽动了几下，脸上的表情变得十分精彩：“你你你！”

只是你了半天也没有你出个所以然来。

听得一旁的田欣欣都急死了。

“师父，你到底想说什么啊？”

老头像见了鬼似的：“你小子是不是去过大时山！”

苏起面色一变，老头竟然知道大时山？！

看来这老头的身份不一般啊。

想到这里，苏起说道：“前辈，我的确去过。”

一旁的田欣欣一脸懵逼。

大时山？

那是什么地方？

她以前还从未见过师父这么失态过。

“果然！”

老头兴奋道：“我的鼻子不会出错，你果然是从大时山出来的人。”

“欣欣，你先出去，我跟这小子有些话要讲。”

田欣欣闻言，一脸委屈：“师父，有什么话是我不能听的吗？”

“乖，听话！”

老头连忙摆手说道：“有些事情你现在还不能接触。”

“小气！”

田欣欣哼了一声，转身拉开门走了出去。

田欣欣走后。

屋里就只剩下苏起和这个老头了。

老头再随手一挥，一层禁制瞬间笼罩了这个屋子，完全隔绝了外面的声音。

在屋外偷听的田欣欣便什么也听不到了。

随后老头搓着手，一脸紧张地说道：“那个…小子，我爹他怎么样了？”

“啊？”

苏起愣了一下，然后问道：“前辈，你爹叫什么名字？”

“哦对对对，我给忘了。”

老头连忙说道：“我叫陈凯伦，我爹叫陈伟鸿。”

陈伟鸿？

苏起想了想，好像没听过这个名字。

“抱歉前辈，我去大时山的时间比较短，所以没有接触过陈伟鸿前辈。”

苏起说道。

陈凯伦闻言，叹了口气：“唉，我还以为你能知道。”

“你下次回大时山的时候能不能帮我寻寻我爹？他这一走就是十万年，就说我娘已经走了。”

“好，我下次再去大时山会帮你转达的。”

苏起点头说道。

“不过前辈怎么知道我去过大时山？”

苏起又问道。

“因为你身上有跟我爹一样的气息，我的鼻子很灵的。”

陈凯伦指着自己的鼻子嘿嘿一笑：“也正是因为有这么灵敏的鼻子，我才能制造出那么多炸弹来。”

苏起虽然不知道鼻子灵跟制作炸弹有什么关系。

但还是配合陈凯伦一阵夸赞。

“之前欣欣就说有个朋友想要见我，没有想到她这个朋友来头竟然这么大，这妮子算是出息了。”

陈凯伦有些欣慰地说道。

“前辈，你既然知道大时山，那想必就知道虚无了。”

苏起说道。

“虚无？那是什么？一个人吗？”

陈凯伦愣了一下，然后问道。

看陈凯伦的这个样子，他爹应该没有跟他讲过虚无。

于是苏起又介绍了一遍虚无。

听完以后，陈凯伦很是激动：“什么狗屁组织！搅乱时间线的人都该死！”

看到陈凯伦义愤填膺的样子。

苏起忙说道：“前辈，我听说你在研制一种可以炸死仙王的炸弹，这炸弹目前有头绪了吗？”

“如果可以量产的话，我带去大时山，直接把虚无炸上天！”

陈凯伦闻言，冷静了下来，他看了苏起一眼：“原来你是为了这东西来的，目前还没有造出来，我还没有找到一个很好的切入点。”

“什么切入点？”

苏起问道。

“如何完美平衡威力和稳定性。”

陈凯伦说道：“仙王强者已经属于仙界金字塔顶端的那一批人，想要炸死仙王，对于威力的要求很高。”

“但是威力越大，就越难让它稳定，如果不能找到有效的稳定方法，在制作炸弹的时候就先把自己炸死了。”

“所以这也是我目前碰到的难点。”

对于这种专业的东西。

苏起不太了解。

他只看结果。

结果就是陈凯伦目前还没有能力制作出来这种炸弹。

苏起有些失望。

不过想来也是。

这种炸弹如果很轻松就制作出来了，只怕整个仙界都会大地震。

持有这种炸弹，就算是一个凡人也有机会击杀仙王。

这对于战力系统是一个沉重的打击。

当然，仙王拥有无比敏锐的第六感，一个凡人如果对他有杀意，估计还没来得及丢炸弹就被一个念头抹杀了。

“你好像很失望？”

陈凯伦问道。

“有一点。”

苏起坦然说道。

“虽然我目前还无法造出这样的炸弹，但是我已经有头绪了。”

陈凯伦说道：“如果你能帮我找到东极草的话，说不定我真能把这东西做出来。”

“东极草？那是什么东西。”

苏起有些好奇。

“一种传说中的药材。”

陈凯伦思考了片刻后说道：“这种药材很神奇，可以当作药材使用，也可以当作炼器材料使用，它最大的特点就是稳定，几乎可以中和这天下所有的材料。”

“那这种药材在哪里可以找到？”

苏起问道。

从陈凯伦的描述来看，这种药材的确很神奇。

“这我哪里知道。”

陈凯伦双手一摊：“如果我知道哪里有的话，我早就去找了。”

“那你知道它的外表长什么样吗？”

苏起又问道。

“外表。”

陈凯伦从一旁随手拿起了一本书，然后递给了苏起：“喏，就长这样。”

苏起接过书本。

看到了关于东极草的介绍。

在最后面还附了一张图片。

这东极草说是草，看起来倒像是花。

并且还分层，总体呈现一种渐变粉色，极其的好看。

其形状有点类似于玫瑰。

“这就是东极草？怎么像是花？”

苏起问道。

“这是东极花，比草更为难得。”

陈凯伦指着花瓣下面的部分：“看到那四枚叶子了吗？那就是东极草。”

这叶子有些奇特。

看起来是锯齿状，并且还有分叉。

苏起把它记在了脑子里。

如果以后真碰上了，确保自己能够认得出来。

第490章 再临飞雪城

“我之后会留意的。”

苏起把书本放了回去。

“我也没抱什么希望，在此之前，我也会寻找其他的办法。”

陈凯伦无所谓地说道。

随后两人又聊了一会。

总体聊的还算愉快。

陈凯伦并不像田欣欣说的那么难以接触。

当然，或许也有苏起可以去到大时山的原因。

毕竟他还有求于苏起。

“你对符道，阵道，器道感兴趣吗？”

在聊到尾声的时候，陈凯伦忽然问道。

“以前有过研究，不过飞升以后，忙着去提升实力，基本上荒废了。”

苏起说道。

“技多不压身，行走仙界，会的越多越好。”

陈凯伦掏出了一枚玉简递给苏起：“这是我关于这三道的一些感悟，能学到多少看你的本事。”

【大仙运加持，获得器符阵三道大宗师馈赠，三道等级提升。】

看到这个提示。

苏起愣了一下。

他都快放弃这些道路了。

没想到忽然又被拾起来了，就很离谱。

随即无数知识涌入了他的脑海。

让他的头脑一阵发热。

这些知识太过海量，包括了理论和实践。

他就好像陪着陈凯伦，一路见证了他各种关于三道的手段。

“不愧是大宗师。”

看完以后，苏起只能赞叹一句。

同时他的这三道。

也提升到了仙的级别。

仙阵师、仙器师、仙符师。

简直就是一个大跨越。

这种开挂的感觉简直不要太爽。

这一切说来漫长。

但其实不过一炷香的时间。

陈凯伦并不知道苏起的身上发生了什么。

他只是觉得这小子好像有点不一样了。

具体哪里不一样，他也不太清楚。

“果然从大时山出来的这些家伙，都有点古怪。”

陈凯伦在心里想着。

“多谢前辈馈赠。”

苏起真心实意地说道。

“小事。”

陈凯伦摆了摆手：“你下次进大时山只要肯认真帮帮我，就是帮了我大忙了。”

“前辈放心，我肯定尽心尽力。”

苏起笑着说道。

聊完之后。

苏起便打算离开了。

当打开房门以后，田欣欣正站在门口，一脸不满地望着里面。

“欣欣，进来吧。”

陈凯伦笑着说道。

“哼。”

田欣欣冷哼了一声，把头偏到了一边，压根没有搭理陈凯伦：“苏起，我们走，我送你去传送阵。”

说罢。

一把关上了房门。

屋内的陈凯伦脸上露出一丝愕然，随即笑着摇了摇头：“这妮子。”

走在路上。

田欣欣好奇地问道：“苏起，我师父他跟你说什么了？这么神神秘秘的，生怕我知道了。”

“没什么，陈前辈与我一见如故，所以把他的毕生所学传授给我了。”

苏起一本正经地说道。

“切。”

田欣欣翻了个白眼：“我才不信，我师父他这个人可小气了，曾经有人花十亿仙石想要当他的徒弟，他都没有同意。”

“他说他的那些本事就是带进土里面，也不会传授给第三个人。”

“所以那第二个人就是你？”

苏起笑着问道。

“当然。”

田欣欣昂首挺胸：“而且我答应了师父，这门制弹的技术不会再传授给别人。”

苏起用仙识看了一遍那枚玉简。

果然没有记载关于制造炸弹的相关信息。

有的只是陈凯伦对于器符阵三道的理解。

不过苏起对于制造炸弹好像也没有什么渴求的。

一个时辰以后。

田欣欣带着苏起来到了天瀑城的传送点。

这个传送点是一个双向传送阵。

连接着飞雪城。

价格比起那种跨域的超大型传送阵而言，要便宜了许多。

“就送到这里吧。”

苏起笑着说道。

“后会有期。”

田欣欣笑着说道：“希望下次再见的时候，可以听你讲讲遇到的奇闻异事。”

“好。”

苏起点了点头，走向了传送阵。

交过仙石以后，他便等待仙兵启动传送阵。

就在这时候，柴落来了。

他站在了苏起的旁边，笑着说道：“苏兄，我跟你一起走。”

苏起倒没有意外。

他早就发现这家伙鬼鬼祟祟地跟在远处了。

如此也好。

柴落远离了田家，那就不会再对田家造成什么威胁。

苏起也准备找个机会，把柴落的真面目给揭穿。

不管怎么说，一个定时炸弹跟在身边多少还是有些膈应的。

下一秒。

光芒一闪。

传送阵启动了。

几秒以后。

苏起已经站在了飞雪城的传送阵上。

温度骤降。

跟第一次来的时候一样。

飞雪城在飘着鹅毛大雪。

地面被积雪覆盖着，到处都是雪白一片。

那些充满恶意的目光自然也是落在了苏起的身上。

至于柴落，倒是没被多少人盯上。

因为他的身材太过魁梧，一看便是地道的北仙域人。

“苏兄，好像有几个不长眼的东西。”

柴落的脸上露出了邪魅的笑容：“要不要我去教训一下他们？”

“在飞雪城闹事？你确定吗？”

苏起嘴角一掀。

“怕什么，找个没人的地方，不会有人知道是我做的。”

柴落满不在乎地说道。

“那一会就看你表演了。”

苏起笑着说道。

“放心，交给我。”

柴落拍着胸膛说道。

两人走出传送阵以后，便有几个小尾巴跟了上来。

对于这种情况苏起再熟悉不过了。

他还记得当时这些人跟出城以后，他就用虚空之舟溜了。

不知道这些人发现自己又大摇大摆的回来，会有什么反应？

其实苏起倒是多虑了。

距离他离开飞雪城已经有十来年的时间。

基本上已经没有人记得他了。

毕竟飞雪城每天人来人往，人流量极其之大。

苏起和柴落有意朝着人烟稀少的地方走。

这些人一般不会在城里面出手。

但是如果在人迹罕至的地方那就说不一定了。

胆大一点，或者后台硬一点的，他们就会选择在这些地方出手。

当苏起和柴落走到一个死胡同的时候。

“嘎吱嘎吱…”

身后传来了很多踩雪的声音。

“咔嚓咔嚓。”

柴落活动了一下筋骨，脸上露出邪笑：“来了！”

第491章 飞雪城杂事

“看你的了。”

苏起双手一摊。

“放心吧苏兄，这些小菜鸡还用不上你动手。”

柴落活动完筋骨，朝着后方走去。

迎面走来了几名身材魁梧的男人。

但是比起柴落来说就是小巫见大巫了。

“嘿嘿，把值钱的东西都交出来吧。”

“如果不够的话，只好送你们去回收了。”

那几个男人却是不惧。

领头的那个男人恶狠狠地说道。

“什么狗屁东西。”

柴落二话不说。

直接冲了上去。

他一跺脚，扬起了漫天风雪。

速度极快，犹如闪电。

那几个男人没有想到柴落竟然一言不合就动手。

还没有反应过来。

为首的那人就被一巴掌抽在了脸上。

柴落没有留手。

肉眼可见，这个男人的脑袋瞬间就塌陷了下去，然后飞出去，栽倒在雪地里没了气息。

这恐怖的身手让其他人倒吸一口凉气。

他们想要反抗。

但柴落的动作极快。

三下五除二就把这些人全都打倒在了地上。

或者用打死了来形容比较贴切。

他们的元神都被柴落给震碎了。

“太弱了。”

柴落脸上露出不屑之色：“就这样还出来打劫？”

“我来处理这些尸体吧。”

苏起说道。

随后他直接把这些尸体给回收了。

看到凭空消失的尸体，柴落深深看了苏起一眼。

他怀疑苏起有小世界。

不过他并没有去问，他要扮演好一个朋友的角色。

不该问的绝对不要去问。

以免引起苏起的反感。

解决了这伙人以后。

苏起和柴落又回到了街上。

天色渐晚。

他们随便找了一家路边的酒楼入住。

酒楼的气氛很热闹。

大厅里坐满了人，桌子上摆满了热腾腾的饭菜。

“你们有没有感觉最近我们飞雪城很奇怪啊？为什么一年四季都在飘雪，这在以前是绝无仅有的事情。”

“确实挺奇怪的，以前春天和夏天的时候可不会下雪，现在真是一年四季都在下雪，我都厌倦了。”

“嘿嘿，那还不简单？空闲的时候传送到周边的城市去玩不就行了？我前段时间才去过天瀑城，那边春暖花开的，还有大瀑布看，不舒服吗？”

“算了，现在仙石那么难挣，还要应付每年的大寂灭，地主家都没余粮了，还出去玩啊？”

“不过最近焊刀帮挺疯狂的啊，听说抓了不少外地人。”

“嘘，这里人多眼杂，这种事还是不要公开议论的好。”

“有什么不能议论的？这焊刀帮不就仗着…”

“停停停！你不要命我还要命呢。”

苏起和柴落找了张桌子坐下。

他仔细去聆听周围那些人的对话。

往往这种最朴实无华的渠道能够获得许多有用的消息。

就比如这个焊刀帮抓了不少外地人的消息。

苏起怀疑被柴落弄死的那几个人也是焊刀帮的。

柴落倒是没有去注意周围的那些议论声，他拿着菜单正在选菜。

仙人可以不用吃饭。

但是有条件的情况下，满足一下口腹之欲，也是很舒服的一件事。

“苏兄，你看这雪山之月是什么？要不我们尝尝这菜？”

柴落递过菜单，指着一道菜品说道。

这菜的名字就叫：“雪山之月。”

“可以。”

苏起随口应道。

吃什么无所谓，反正外面吃饭基本上都是那个味道。

比起这个，他还是更在乎周围的人聊的那些八卦。

柴落无论点什么菜，苏起都说可以。

后面柴落也看出苏起心不在焉了，于是也就不问了，自顾自地点了起来。

当菜端上来以后，满满一大桌。

周围那些人好奇地看了过来。

两个人点这么多菜，平时很难得一见。

毕竟现在的仙石那么难挣。

普通的仙人基本上都是能省则省。

原本柴落还想点的。

但是被苏起叫住了，让他先把眼前的这些菜解决了再说。

这一餐吃得倒也还算开心。

柴落基本上每样菜都是吃一口就不吃了。

剩下的就交给苏起来解决。

而苏起自然也吃不完，最后两人只能把这些菜送给邻桌的那些客人。

客人们也不嫌弃。

还纷纷夸赞老板大气。

但是具体心里怎么想的就不得而知了。

吃过饭以后，他们要了两间房。

回到房间。

巫鱼就跳了出来，她通过窗户看向外面的雪景，兴奋地说道：“主人，我们又回来了诶，我们又去堆雪人吧！”

想到巫鱼堆的那个雪人。

苏起摆了摆手说道：“这次我们回来不是玩的，我明天去打听清楚清风城的方向我们就要走了。”

“啊。”

巫鱼有些失望：“这么快就要走了吗？”

“对了，任慧大娘呢？这次不去住她家的店了吗？”

任慧就是苏起初来飞雪城的时候。

住的客栈那个老板娘的名字。

苏起还记得巫鱼当时叫人家大娘，把人气的够呛。

“这次有跟屁虫跟着，就不住她家了。”

苏起淡淡说道。

“主人，那我们出去走走吧，我想看看我堆得雪人还在不在。”

巫鱼嘟着嘴，可怜巴巴地说道。

“行。”

苏起思考了片刻后，同意了。

随后他让巫鱼再次进入小世界里面，出门了。

“苏兄，你去哪？”

或许是开门的声音惊动了柴落。

他就住苏起的隔壁，立马拉开了房门。

“出去走走。”

苏起说道。

“我一起吧。”

柴落立马热情地说道。

“不用。”

苏起摇了摇头：“我就随便走走。”

“没事，我之前也没来过这里，我也想到处走走。”

柴落笑着说道。

“那随便你，但是别跟我走一边就是了。”

苏起说道。

“那算了。”

柴落立马说道：“我今天也有点累了。”

“苏兄，早点回来。”

说罢。

柴落又关上了房门。

或许是看出苏起不太待见他了。

如果再这样纠缠下去，不利于他的朋友计划。

苏起出了门。

这么多年以来，飞雪城依然没有变化。

行走在街头，苏起忽然想到了那条开满梅花的小巷，不知道现在还有没有梅花的芳香？

想到这里。

他朝着那条小巷走去。

只是刚走没多远，就又有几道鬼鬼祟祟的人影跟了上来。

第492章 故人不复

这些鬼鬼祟祟的身影自然逃不过苏起的感知。

也逃不过巫鱼的感知。

“主人，有人在跟踪我们。”

“但是实力好像挺弱的，都没有仙人的修为。”

巫鱼的声音在苏起的脑海中传来。

“不用管他们。”

苏起淡淡说道。

黑夜已经初露峥嵘，正在将白昼的光吞没。

在这黄昏之际。

苏起又来到了那条小巷口。

他还记得，当时就是在这里赏梅的时候。

卖他地图的那个小子，被人一路追打了出来。

小巷里的梅花还在盛开着。

成为了这雪景里灿烂的一幅画。

苏起在这里站了许久。

那几个暗地里鬼鬼祟祟的身影也钻了出来。

“嘎吱嘎吱…”

踩雪的声音在这空旷的街道显得格外清晰。

苏起转过头，看到了领头的青年，却是愣了一下。

这青年他很眼熟。

就好像是在哪里见过一样。

“恩人，真的是你！”

青年瞪大了眼睛，惊喜地说道。

“你是？”

苏起有些疑惑地说道。

“是我呀恩人，当时卖给你地图的那个小男孩。”

青年连忙说道：“那是十三年前的事了！没有想到还能再见到您。”

“原来是你。”

苏起愣了一下，随即笑道。

他刚刚还想到这个小男孩，没想到转眼就见到了。

相比起十三年前，那记忆中的小男孩已经长大了。

现在的他看起来过得还不错，至少穿着整洁，眉宇间也尽是英气。

“恩人，我叫陈培。”

青年连忙说道：“十三年前我没有机会问一声您的名字，现在我可以知道吗？”

“苏起。”

苏起点了点头。

“苏前辈！”

陈培拱手说道：“首先，很感谢您十三年对我的救命之恩。”

“我才能有今天的成就。”

“现在的飞雪城很不安全，晚上最好不要出门游荡，如果一定要的话，请让我保护你吧。”

“你觉得我需要你的保护吗？”

苏起嘴角一咧。

陈培苦笑着说道：“苏前辈，我知道您的实力很强，但是那些人里面也有实力强大的仙人，所以您最好还是多注意一些。”

“知道了。”

苏起点了点头：“过会儿我便回去了，你还是忙你自己的事吧。”

“好的，苏前辈。”

陈培连忙说道。

随后带着他的几个伙伴消失在了冬夜里。

“嘎吱嘎吱…”

踩雪声又远去。

此时的天已经完全黑了下来。

雪还在下。

就这一会的功夫。

苏起的头发都蒙上了淡淡的一层白色。

路边很多房屋都亮起了灯光。

犹如黑夜中的一盏盏萤火。

巫鱼从小世界跳了出来，出现在苏起的旁边。

“主人，现在没人了，我可以出来了吧？”

巫鱼嘿嘿一笑，露出了可爱的小虎牙。

“你这不都已经出来了吗？”

苏起淡淡说道。

随后朝着任慧的客栈走去。

巫鱼屁颠屁颠地跟在身后，在雪地里踩出了一串小脚印。

一刻钟以后。

他们看到了客栈的轮廓。

“奇怪，今天怎么没亮灯？”

巫鱼嘀咕道：“我记得以前任大娘很早就把灯打开了呀。”

任慧的客栈笼罩在一层黑暗中。

与周围亮灯的建筑形成了鲜明的对比。

苏起心中忽然升起了一种不好的预感。

当他走到客栈门口的时候，闻到了一股淡淡的血腥味。

“糟了，任大娘不会有危险吧？”

巫鱼说了一句。

客栈的大门紧闭着。

苏起走上前，很轻松就推开了门。

根本就没有反锁。

而巫鱼则留在院子里，看着她曾经堆起来的那几个雪人。

这些雪人现在都已经被推倒了，已经零落的不像样子。

进入客栈以后。

苏起用仙元点亮了这里。

这一眼。

触目惊心。

到处都是血迹。

有红色的，有金色的。

但就是没有看到一个人。

飞雪城对仙识的压制很厉害，但是笼罩着小小的一个客栈还是没问题的。

苏起看遍了整个客栈都没人。

只有到处的血迹以及地上的狼藉证明着这里曾发生过什么。

从血迹来看，时间已经不短了。

这时巫鱼也走了进来。

当看到眼前的场景后，她用手捂住了嘴巴：“主人，任大娘真出事了啊。”

“嗯。”

苏起也不知道该是什么样的心态。

他与任慧，连朋友都算不上。

但是也难免感觉心有戚戚。

当熟悉的人或事，突然从生命中抽离。

这种感觉无法用言语言说。

“回去吧。”

苏起牵起了巫鱼的小手，离开了这里。

这仙界，有许多事他都管不了。

尤其是在这人生路不熟的飞雪城。

即便是有心也无力。

“主人，你难过吗？”

在回去的路上，巫鱼眨巴着大眼睛，萌萌地问道。

“不难过。”

苏起摇了摇头：“只是感慨人生无常罢了。”

巫鱼似懂非懂地点了点头，然后说道：“没事的啦，没有什么事是睡一觉解决不了的，如果有那就再睡一觉。”

“我每次碰到困难的时候就睡大觉，睡醒就一切都好了。”

“你倒是心大。”

苏起不由笑道。

“这不叫心大，我这叫乐观。”

巫鱼嘻嘻一笑：“我娘跟我说过，开心也是一天，难过也是一天，那为什么不开开心心的过一天呢？”

“挺好的。”

苏起笑着说道。

巫鱼虽然已经活了这么久，但是心态依然还是小孩子的心态。

单纯、善良，这一点是很难得的。

回去的路上没再碰到什么幺蛾子。

刚回到房间门口。

隔壁的柴落就探出了头：“苏兄，回来啦？”

“嗯。”

苏起点了点头。

“情绪好像不太高涨？是不是碰到什么事了？”

柴落又问道。

“没事。”

苏起淡淡说了一句，随后关上了房门。

柴落有些摸不着头脑，明明苏起出去之前，感觉兴致还挺高的。

“算了，不管这么多。”

柴落在心中说了一句，也关上了房门。

……

一夜无话。

第二天一大早，苏起便听到了楼下闹哄哄的。

“哇！雪停了！”

“快看，太阳出来了！”

“这雪都下了十几年了，怎么今天突然就停了？”

“难道好运要来了？”

第493章 清风城的消息

苏起打开窗。

看向窗外。

天空跟昨天到的时候大不一样。

昨天是灰蒙蒙的一片，飘着鹅毛大雪。

而今天是艳阳高照。

许多人都站在街道上，迎接着这难得的阳光。

“咚咚咚！”

这时，传来了敲门声。

门外传来了柴落的声音：“苏兄，外面挺热闹的，要不要出去看看？”

苏起拉开门。

柴落今天穿戴的很整齐，把他精赤的上身给遮挡了起来。

“走吧。”

苏起朝着楼下走去。

柴落屁颠屁颠地跟在后面。

心中却很是腻歪：“老子堂堂一个大魔头，怎么当起了跟屁虫？”

“算了，小不忍则乱大谋！”

“为了早日恢复实力，我得忍！”

走到街上。

基本上每个人的脸上都洋溢着笑容。

原来让人开心的方式很简单。

当久未放晴的天空突然出现了阳光。

大多数人都会感觉很满足。

柴落跟在身后，忍不住吐槽：“我还以为有什么好事，结果就只是出个太阳？”

“我在天瀑城基本上天天都能看到太阳。”

对于柴落的吐槽，苏起没有理会。

他准备去一趟天机阁，打听一下关于清风城的消息。

一路上。

有许多人都在讨论这突如其来的阳光。

“下了十多年的雪，把我人都下抑郁了，没想到还有放晴的一天。”

“哈哈哈，我运气就比较好了，我一闭关就闭了20年，所以并没有体会到你们的艰辛。”

“这是不是代表飞雪城的混乱要结束了？这段时间真是最黑暗的日子了吧？”

“希望那些帮派和世家能收敛一些。”

“还收敛？都乱成什么样子了，我感觉仙庭也跟他们沆瀣一气了！”

“别瞎说，仙庭还是很公正的，只是不知道为什么最近仙庭驻派飞雪城的人少了一大半，这也直接导致了飞雪城的混乱。”

“你们说仙庭不会出什么事了吧？”

“仙庭怎么可能会出事，你们多虑了。”

听到这些讨论声。

苏起忽然想起了杨涵。

杨涵当时去虚空王庭便是为了跟王庭结盟。

想要推翻现在的仙庭。

难道说那帮势力已经开始动作了？

想到这里。

苏起升起了一种紧迫感。

在仙庭混乱之前，他要先去找到佘太凌。

毕竟师父可是叮嘱过，要找到佘太凌说一下域外邪族的事。

如果到时候仙庭大乱，域外邪族又恰好来袭，届时整个仙界将会生灵涂炭。

这么一想着。

苏起的脚步快了几分。

他要尽快完成傅一天的遗愿，然后就去仙庭找佘太凌。

不明所以的柴落也加快了脚步。

他还以为是自己的抱怨打扰到了苏起。

当即把嘴闭上，一言不发。

只是埋头苦跟。

很快，苏起就来到了天机阁的办事处。

相比起桃花城而言，飞雪城的办事处要更显得凄惨许多。

整个店面甚至没有超过五平米。

每次看到这草率的店面。

苏起都想要吐槽。

你们天机阁又不是交不起这个钱，为什么不能弄个大一点的地方？

“苏兄，天机阁的名头我听过，号称仙界之事，无所不知无所不晓。”

柴落看着面前的门面，组织了半晌语言：“但是…这里这么草率的吗？”

“该不是个冒牌的吧？”

“你就在外面等我吧。”

苏起没有回答柴落的问题，径直走了进去。

飞雪城的办事处负责人是一个老头。

一个浑身都透着懒散的老头。

跟桃花城的那个老妪倒是有异曲同工之处。

“想咨询什么问题？”

老头看到苏起以后，懒洋洋地问道。

一边说着，还一边用手摇着扇子。

“我就问一个消息，清风城，在哪里？”

苏起说道。

“清风城？”

老头放下了扇子，眼睛里闪过一丝精光：“你打听这个地方做什么？”

话刚说完，老头就连忙轻轻扇了扇自己的嘴巴：“是我多嘴了，竟然想要打听顾客的隐私。”

“这个消息价值三十万仙石。”

苏起二话没说。

直接支付了仙石。

拿到仙石以后，老头脸上的笑容更灿烂了：“其实清风城不是清风城，而是清风镇。”

“因为一个人它才被称作城。”

“只不过仙庭一直没有承认过，所以地图上一直叫做清风镇。”

“清风镇的地理位置很特殊，位于东仙域和中仙域的交界处，也正是因为这个独特的地理位置，让这里成为了一个绝对公平公正的城镇。”

听到这里。

苏起有些好奇：“绝对的公平公正？”

这在仙界几乎是不可能的。

毕竟本质上还是以强者为尊。

“对，谁去了清风镇都是一样的待遇。”

“就连仙庭也管不了这里。”

老头的眼神中有些敬佩。

仙庭都管不了的地方？

苏起有些咂舌。

仙庭的地位那么超然，竟然管不了一个小小的城镇？

“或许你难以置信。”

老头继续说道：“实际上每一个知道清风镇的人都感到难以置信。”

“仙庭固然是有实力直接抹平清风镇的，但是不知道因为什么原因，任由它留下来了。”

“以前有一个仙庭三品官员的子嗣去清风镇撒野，最后按照清风镇的律法处死了。”

“为此，这三品官员大闹过一场，最后还是不了了之。”

“也正是因为这样，清风镇被仙庭的那些家伙冷处理了，现在还知道清风镇的人已经少之又少了。”

听完以后。

苏起也有些向往了。

这世上向来就不存在什么绝对的公平正义。

如果真有这种地方，他还真要亲眼去见识一下。

“有清风镇的地图吗？”

苏起问道。

“当然有。”

老头丢给了苏起一枚玉简：“不过你去了清风镇以后可千万不要犯事，不然的话，不管你有多少仙石可都救不了你。”

“那你知道清风镇为什么这么特殊吗？仅仅是因为地理位置特殊？”

苏起问道。

“嘿嘿，这个嘛，据小道消息。”

“我也是听说的哈，我说的这个小道消息不代表天机阁的消息。”

老头神秘兮兮地说道：“听说这清风镇啊，跟一位大人物有关！”

第494章 暴涨的传送费

“大人物?”

苏起露出了感兴趣的神色。

“没错，天大的人物。”

老头指着天神秘兮兮地说了一句，然后说道：“好了，情报已经说完了，你走吧。”

“说话说一半，生儿子没屁眼。”

苏起在心中说了一句。

不过看老头的样子似乎也不想接着往下说了。

于是他便转身准备离开。

“等等，你不听了？”

老头连忙叫住了苏起：“你就不好奇这个天大的人物是谁？”

“您不是不讲了吗？”

苏起淡淡说道。

“谁说我不讲了？”

老头两根手指来回搓动：“懂我意思吧？”

“巧了。”

苏起忽然一笑：“其实我不是很想听了。”

什么天大的人物，等到他到了这清风镇就一切都揭开了。

本地人还能不知道不成？

老头见套路不到苏起，便意兴阑珊地摆了摆手，示意他可以离开了。

出了天机阁以后。

柴落就一脸好奇地凑了上来：“苏兄，你这是去打听什么消息了？神神秘秘的。”

“没什么，接下来我就要去东仙域了。”

苏起说道。

“那正好，我已经准备好了。”

柴落立马说道。

“那就走吧。”

苏起点了点头。

他刚刚已经看过地图了。

这清风镇位于东仙域和中仙域的交界处。

不过位置还是属于东仙域的。

东仙域极西之地。

毗邻绝地——十万大山。

这便是跨域之间的阻碍。

若想通过这十万大山，没有仙王以上的实力基本上不可能。

即便是仙王也有可能翻船。

唯有仙帝才敢说稳稳通过这些绝地。

苏起和柴落朝着传送阵的方向走去。

今天的飞雪城格外热闹，几乎所有人都到了大街上，迎接这久违的阳光。

那些盯梢的好像也消失了大半。

“嘎吱嘎吱…”

地面的积雪踩出难听的声音。

柴落的脚掌很大，一排踩过去就跟巨人的脚印似的。

很快，他们就来到了跨域传送阵所在的地方。

即便其他地方的仙兵撤去了大半。

但是跨域传送阵依然是把守最严的区域之一。

毕竟这种跨域传送阵可是沟通外界的渠道。

如果跨域传送阵出了意外，那相当于就断绝了与其他仙域的联系。

后果不堪设想。

“你好，我想传送到东仙域。”

苏起走到了负责传送阵的官员面前。

这个官员面色严肃，他看了一眼苏起，然后说道：“一人两千万仙石。”

听到这个数字，苏起愣了一下。

他记得从东仙域传送过来也才花了一千万仙石而已。

没想到传送回去竟然翻了一倍。

不过这个价钱他还是付得起的。

当即也没有说什么，交了仙石。

官员有些意外，没想到苏起竟然这么爽快。

要知道这段时间可是特殊时期，所以这个价钱才涨了这么多。

一般那些人都会问一问，最后想着过段时间恢复正常价格再来。

可是苏起竟然什么都没问，如此爽快。

“这位大人，我跟他是一起的，我们两人能不能打折？”

站在后方的柴落腆着脸凑了上来。

“不打折，一人两千万仙石。”

官员冷着脸说道。

“不是，传送一个人也是传，两个人也是传，顺便捎带上我就成了嘛。”

柴落继续说道。

如果他兜里有那么多仙石的话当然不会这么厚颜。

但关键是他拿不出来那么多。

满打满算，这些年他也不过才凑了八百万仙石而已。

还差了整整一千二百万。

“你以为传送一个人和传送两个人花费的材料是一样的？”

官员冷笑了一声：“没有钱就回去，等到有钱了再来。”

“过段时间价格可能会下调也可能会上升。”

听到这话。

柴落感觉头都大了。

他心中很愤怒，但是愤怒无济于事。

这里都是金仙境以上的仙兵，这个官员甚至是大罗金仙。

他要是在这里撒野的话，估计会被当场镇杀。

“苏兄…”

百般无奈之下，柴落把目光投向了苏起。

一脸的可怜巴巴：“你能不能借我一点仙石，以后我一定还你。”

“你还差多少？”

苏起淡淡问道。

“一千两百万…”

柴落有些不好意思地说道。

一千两百万，这可不是一千两百块。

他自己也知道这是一笔巨款。

苏起沉默了片刻。

随后说道：“早点还。”

说罢又给了官员一千两百万的仙石。

柴落立马说道：“苏兄放心，我肯定努力攒钱还你！”

说罢，他交上了剩下的八百万仙石。

官员没想到苏起竟然这么大方。

在现在的这个艰难的环境下，能一次性拿出这么多仙石的仙人少之又少。

更何况借出去。

不过这都跟他无关。

他只负责收仙石就好了。

“好了，二位站上传送阵吧，半个时辰以后启动传送阵。”

官员说道。

“多谢。”

苏起说了一声，然后朝着传送阵走去。

柴落也跟着走了过去。

“苏兄，今天真是多谢你了。”

柴落说道。

“不必。”

苏起说道：“又不是不还了。”

“不管怎么说，这份恩情我铭记在心。”

柴落拍了拍胸脯说道。

不管是真情也好，假意也罢，至少他表现的很感动。

两人站上传送阵以后。

那些常年蹲守在此处的帮派人员，都盯上了他们。

自从八年前，传送价格涨了以后，已经没有人再往外传送了。

所以苏起和柴落算是八年来唯一的两个人。

这也引起了他们的注意。

其中有一个马脸男子，盯着苏起的那张脸，盯了好半天，总觉得在哪里见过。

“这两货竟然这么有钱？这么贵的传送费都能付得起？”

“娘的，老子要是有这个钱，肯定不会傻兮兮地去传送，拿出去花天酒地多好？一辈子都花不完。”

“所以你没钱去传送，人家的层次跟咱们不同。”

“行了，别闲聊了，赶紧把这件事报告上面。”

“不过话说回来那个小子挺帅的啊，连巅峰时的我都要避让三分。”

这些议论声。

让马脸男子的记忆穿越回了十多年前。

随即他的面色狂变。

他想起来了！

是他!

那个在小树林消失的家伙。

想到这里，他转身就跑，这个消息必须要第一时间告知少爷！

第495章 化险为夷

有人要使用传送阵的消息。

第一时间传遍了整个飞雪城。

八年未曾动用的传送阵，几乎都被积雪覆盖了一层。

苏起和柴落站在传送阵上，就像是两只被围观的大马猴。

无数人对着他们指指点点，窃窃私语。

不过苏起并不关心这些。

柴落也不关心。

但是围观的人却越来越多。

苏起还看到了不少的熟面孔。

这些熟面孔都是十多年前跟踪他的那批人。

看来自己大张旗鼓出现在传送阵这里，终于引起了这些人的注意。

苏起怀疑这些人是城主府的人。

毕竟十多年前自己曾当街呵斥过城主公子。

第二天就溜了。

以自己对他的观察，这家伙不是一个肯善罢甘休的人。

只是苏起并不担心。

他就不信这些人敢跑到传送阵来撒野。

就在距离半个时辰还有几分钟的时候。

一大批人来了。

为首的正是十多年前被苏起教训过的城主公子。

他带的那批人都凶神恶煞的。

远远地就看到了站在传送阵里的苏起。

滕光远脸上露出了笑容。

其实十多年前苏起跑掉，他就大发过雷霆。

不过后来还是不了了之。

人都跑了说这些还有什么意义？

不过好在十多年后的今天，他又见到了这个让他丢过面子的男人。

滕光远隔着老远做了一个抹脖子的动作，嘴角掀起了一个引人寻味的弧度。

“传送重地，禁止接近。”

滕光远一行人，被传送阵外的仙兵拦了下来。

他还没有说话。

他的小弟们就跳了出来。

“瞎了你的狗眼！这是我们的城主公子！”

“今天我们奉命前来捉拿要犯！尔等不要阻拦。”

“我们怀疑这两人跟最近的杀仙重案有直接关系，速速让开。”

这些小弟七嘴八舌地说着。

但是仙兵表情不变，冷漠而严肃：“我们没有接到通知。”

“通知会有的。”

滕光远嘴角一咧：“但如果你们让这两个要犯跑掉了，这可是掉脑袋的大罪。”

“你们承担的起这个责任吗？”

守在门口的仙兵互相对视了一眼。

都在对方的眼睛里看到了犹豫。

不过想到自己的身份以后，便又坚定了下来。

“对不起，没有接到通知以前，我们不能让你们随意抓人。”

仙兵还是说道。

滕光远的脸上露出了一丝恼怒。

整个飞雪城谁不知道他滕光远是城主公子？

小小的仙兵以为背靠仙庭就能无视自己了?

随着仙庭在飞雪城的人手撤去了大半，仙庭的威慑力也在每况愈下。

滕光远在思考一件事。

要不要硬闯？

硬闯传送阵可是大罪。

但这是他们自己的地盘上。

况且他也不是想要破坏传送阵，而是抓人。

事后给这两人随便安上一个罪名，谁又能说自己的不是？

他相信自己的老爹能把这件事给压下来。

他的小弟们也都做好了准备，双方剑拔弩张，只等一声令下便要强闯捉人。

就在这时候。

那名官员走了出来。

他看向滕光远，淡淡说道：“滕公子此举是何意啊？”

滕光远呵呵一笑然后说道：“马大人，现在传送阵上的那两人牵涉到了一起重案，我要把这两人捉拿归案，还请您的人放行。”

官员面色古井无波，淡淡说道：“有缉拿令吗？”

“因为来的匆忙，所以并未携带缉拿令，但相信很快就会送过来，请您暂停传送，把这两人留下。”

滕光远说道。

“大阵已经准备完毕，已经不可逆转。”

官员却说道：“在此期间任何人不得靠近传送阵，以免造成不可逆的损伤。”

“若真是要犯，此前没有接到任何通知，这也是官府失职，跟我等无关。”

“还请滕公子带您的人回去吧。”

滕光远眯起了眼睛。

明明他跟那家伙就只有一墙之隔了，可这些不长眼的东西拦着自己。

让他体内的怒气在飙升。

“马大人这是成心要跟我作对了？”

滕光远皮笑肉不笑地说道。

“滕公子这是想要跟仙庭作对了？”

官员丝毫不惧，淡淡说道。

若是之前。

滕光远自然不敢如此嚣张。

但毕竟是特殊时期，这无限助长了他嚣张的气焰。

“跟仙庭作对不敢，但特殊时期，特殊对待。”

滕光远面色一冷：“李伯，抓人！”

“是，少爷！”

一名老头从队伍里走出，爆发出仙君的气息。

“轰！”

恐怖的威压朝着前方的仙兵和官员冲击而去。

“滕光远，你疯了不成！”

官员面色阴沉如水，怒喝道。

“不疯魔，不成活。”

滕光远脸上露出疯狂的笑容：“对不住了，马大人！”

“轰隆隆！”

就在这时候，天地疯狂震颤了起来。

传送阵爆发出了惊天的金光，直冲云霄。

整个飞雪城都颤动了起来。

八年未曾启动的传送阵，与这一刻展露出了它原本的模样。

金光将半边天都染成了金色。

原本覆盖在传送阵上的积雪于这一刻掉落，然后消融。

这精密而庞大的传送阵在这一刻彻底运转了起来。

“咔嚓咔嚓…”

机械转动的声音在这一刻显得格外悦耳。

沐浴在金光中的苏起遥遥看向滕光远。

脸上带着淡淡的笑容。

似乎在说着：“来打我呀，笨蛋。”

“拦下他们！”

滕光远眼眶通红地吼道。

“轰！”

下一秒。

金光消散。

苏起和柴落已经消失在了传送阵中。

滕光远又一次扑空了。

金光消失以后。

只剩下空空荡荡的传送阵，唯有地上还未冷却的符文，证明着刚才发生的一切并非虚幻。

“马大人，很好，我记住你了。”

滕光远扭头便走。

既然苏起已经走了，他留在这里也没什么意义了。

真让他当街杀一个仙庭的官员泄愤？

那他还没有这个胆子。

滕光远走后。

其余仙兵看着他的背影，很是气愤。

“大人，我们可是直接隶属于天庭，这飞雪城的世家太嚣张了。”

“不如参上他们一本！”

“今天敢冲撞传送阵，说不定明天就敢杀我们了。”

官员脸上表情变幻不定。

过了片刻后说道：“此事我会往上禀报，不过现在处于特殊时期，大家平时都注意安全，不要给了贼人可乘之机。”

第496章 苏起的办法

熟悉的晕眩感。

熟悉的桃花香。

苏起花了一定时间才压下这种不适。

这是他第二次使用跨域传送阵。

但还是不太适应这种超长距离的传送。

柴落还在摇头晃脑，看样子还没有清醒过来。

苏起看向四周。

有几双好奇的眼睛正在打量着他。

他们传送而来，还带着飞雪城的点点雪屑。

北仙域已经好久都没有人来过了。

桃花城不像是飞雪城一样混乱。

这里的秩序要好上许多。

并没有像飞雪城那样蹲守在传送阵附近的帮派成员。

“苏兄，我们到了？”

这时，苏起旁边传来了柴落的声音。

他好像终于缓过来了，只是脸色还有点苍白。

“到了。”

苏起走下传送阵，朝着外面走去。

柴落的身材吸引了许多的目光。

毕竟这里是东仙域，炼体仙人很少，所以像是柴落这样高大的身材几乎没有。

太高，在东仙域可是会被视作残疾的。

这次回来，苏起并不打算停留。

他要直奔清风镇。

不过他还在思考一件事，要不要让这柴落知道自己有虚空之舟？

但很快他就想到了办法。

虚空之舟肯定是要使用的。

东仙域这么大，要去到清风镇，如果不使用虚空之舟的话，估计得花上好几个月的时间。

“柴落，已经到东仙域了，接下来你就自由活动吧。”

苏起说道。

柴落愣了一下，然后急忙说道：“苏兄，可是我想跟着你，我才借了你一千两百万仙石，你就不怕我还不上了吗？”

“不用你跟着。”

苏起摆了摆手：“反正你回东仙域也是为了寻亲，至于仙石，等你什么时候有钱了，下次遇见再给我。”

柴落急了。

苏起这就抛下自己了？

那他还怎么进行自己下一步的计划？

在这人生地不熟的地方一切都要重新来过。

况且为了传送，他身上已经一块仙石都没有了。

这不跟着苏起。

能扛过几轮仙界大寂灭都说不一定。

当然。

后面的其实都不是什么问题。

他有的是办法生存下去。

最主要的还是不肯放过苏起这么大一块肥肉。

“苏兄，你就让我跟着你吧，我人生地不熟的，实在是没地方去啊。”

柴落故作可怜。

“那你为什么要跟着我来呢？”

苏起反问道：“而且我记得你当时跟我说你最早飞升的时候也是在东仙域的。”

柴落有些失意地说道：“苏兄，我回东仙域，其实就是为了更好地历练自己。”

“其实我也并非一定要跟着你，只是觉得有朋友在身边的感觉挺好的。”

“天下没有不散的筵席。”

“况且修仙一途，本就是孤独的。”

“我们就此别过，希望下次再见到你，你已经凑够仙石了。”

说罢。

苏起头也不回地朝前方走去。

话都说到这个份上了。

柴落如果识相的话便不会再追了。

可是他还是跟了上来。

堂堂魔尊，什么委屈没有受过？

被人嫌弃又算得上什么？

他现在就主打一个不要脸。

苏起也不管柴落。

径直出了城。

出城以后。

柴落还是跟着。

苏起又去了一次池白曼的坟墓。

池白曼的坟前开满了鲜花，虽然已经没有人再来祭奠她。

苏起拿出了一瓶时光酿。

倒在了池白曼的坟前。

用一万载寿元才能换一小壶的酒，就被苏起这样随意地挥洒掉了。

浓郁的酒香传出去老远。

跟在后面的柴落也闻到了这阵香味。

光是闻着，他的脑海里就闪过了诸多过往的画面。

他从不是一个念旧的人，但是在这一刻竟然有些怀念过往了。

怀念那个还没有变成魔头的自己。

“苏兄，这是…什么酒？”

柴落有些震撼。

“你怎么还没走？”

苏起随口说道。

柴落立马又不说话了。

地面的花朵迎风摇摆，似乎在欢迎着苏起的到来。

他在坟前待了一下午的时间。

然后扭头看向了柴落：“其实你要跟着我，也不是不行。”

柴落眼睛一亮。

看来不要脸果然是最好的战术。

“但是。”

“你要摸摸我的奖杯。”

说着，苏起掏出了巫鱼的小奖杯，递了过去。

“这是什么？”

柴落一时之间有些犹豫，他不敢去摸。

生怕这是什么奇奇怪怪的法宝。

“这是让我能够信任你的东西。”

苏起淡淡说道：“如果你不敢摸的话，就自行离开吧。”

“我当然敢。”

柴落心一横，接过了奖杯。

【强制许愿术使用成功。】

在柴落摸到奖杯地那一刹那，系统就弹出了提示。

“今后关于我的秘密你都会守口如瓶，并且永远不会对我产生敌意。”

苏起淡淡说道。

柴落眼神迷茫，但还是下意识地说了一句：“好。”

苏起收回了奖杯。

柴落的眼神也逐渐变得清醒。

他有些茫然无措：“我刚刚那是怎么了？”

“没什么，走吧。”

苏起笑了。

强制许愿术成功。

柴落不管抱有什么目的，接下来都对他无害了。

而柴落还没有发现自己的变化。

只是觉得苏起看起来好像更加顺眼了，自己心中对于他的宝物好像也没有那么渴望了。

“怎么回事？”

柴落有些摸不着头脑。

到了一个四下无人的地方，苏起拿出了虚空之舟。

看到这个法宝以后，柴落发出一阵惊叹：“苏兄，这是传说中的飞梭吗？”

“看起来好像比普通的飞梭要厉害多了。”

上了虚空之舟以后。

柴落就更惊讶了。

这玩意实在是太棒了。

好想拥有…

诶不对？

怎么感觉不太想拥有的样子？

柴落愣在了原地。

以前碰到这种级别的宝物，他恨不得马上占有。

但是现在竟然觉得这玩意在苏起手里才是最合适的。

“这到底是怎么回事？”

柴落敏锐察觉到了自己的变化。

联想到苏起给自己的那个奖杯。

他产生了一个可怕的想法，自己该不是被苏起给控制了吧？

第497章 偶遇故人

下一秒。

虚空之舟启动。

瞬间进入到了虚空之中。

这一幕把柴落惊得不轻。

他以前哪里见过这种飞梭，竟然还能在虚空之中穿梭？

“这小子身上真有大秘密啊！”

“好东西还不少。”

“但是我一点也不想占有是怎么回事？”

柴落十分纠结。

明明这种好东西他就要据为己有才是。

可是现在竟然完全生不出这种念头。

“一定是我的实力还没有恢复，所以我的野心也还没那么大。”

最后，柴落给自己找了一个理由。

“苏兄，你这法宝挺高级的啊，竟然能够直接在虚空之中穿行。”

柴落说道。

“还好。”

苏起说道：“你自己找点事做吧，我要修炼了。”

说罢。

苏起进入到了自己的房间内。

柴落又在虚空之舟内逛了逛。

试图找回一点占有的欲望。

只可惜，找不到。

最后他也只能盘坐下来开始修炼。

……

从桃花城到清风城路途遥远。

即便是使用了虚空之舟也需要十天左右的时间。

但十天对于仙人而言不过是眨眼之间而已。

这十天苏起在尝试炼器。

他现在已经是一名合格的仙器师了。

结果还真让他给炼出来了。

虽然只是一件下品仙器。

苏起打量着手中的这把长剑，十分满意。

剑身狭窄，但是锋利非常，通体呈现火红色。

随手一挥便能够斩出烈焰。

这是苏起加入了一点九天陨铁打造出来的。

他的小世界里面还有一堆的九天陨铁没有使用。

“不如就叫烈阳剑好了。”

苏起耍弄了几下后笑道。

他炼制这把长剑只是为了试手。

之后便要尝试修复时间阵盘了，现在的他拥有时间沙和九天陨铁，已经有了修复时间阵盘的资格。

随后苏起把长剑收了起来。

算算时间已经差不多了。

于是他打开了房门，走了出去。

此时的柴落也正在闭关修炼当中。

苏起心念一动。

虚空之舟遁出了虚空，回到了仙界。

这一举动把柴落给惊醒了。

他看了看窗外的景色，明白肯定是已经到目的地了。

苏起看了看地图。

现在距离清风城就只有二十里不到的距离了。

这里的景色很辽阔。

是一大片平原，而在更远方，有若隐若现的雪山。

一条清澈的溪流点缀在这旷野之上，给人一种如诗如画的感觉。

微风吹来，给人一种神清气爽的感觉。

“苏兄，我们到地方了？”

柴落问道。

“只差一点距离了。”

苏起说着收起了虚空之舟。

然后腾空而起，朝着清风城飞去。

柴落也连忙跟上。

他这么一个大块头在天上飞，把天空的鸟群都给惊走了。

吹着旷野的风，赏着眼前的美景，让苏起的心情也变得十分舒畅。

他们飞行了一段距离以后。

苏起忽然看到前方正在打斗。

是三个男人正在围攻一个女人。

用围攻来形容也不太准确，准确来说是三个男人围住了一个女人。

两个人在看，一个人在打。

这女人明显不是对手，几乎是全程在被戏耍。

“嘿嘿嘿，小美人儿，让哥哥们好好疼疼你~”

男人猥琐的笑着。

女人一言不发，边打边退，似乎是想找机会逃走。

苏起和柴落路过。

引起了他们的注意。

众人抬头，朝着两人看了过来。

而苏起看到女人的容貌以后愣了一下。

女人的脸上露出了激动之色。

“苏兄，你认识？”

柴落注意到了这个细节，问道。

“嗯。”

苏起应了一声。

随即降落在了众人面前。

三名男人看到苏起和柴落似乎是打算管闲事的样子，纷纷露出了警惕之色。

苏起却懒得看三人一眼。

三个刚刚转换完仙元的天仙。

他一只手就可以覆灭。

“东方前辈？”

苏起看向女人。

这女人不是别人，正是凤仪轩的宗主——东方舒。

大争之年的时候，苏起见过。

“苏天命！”

东方舒面有激动之色：“没想到能在这里见到你。”

今天的东方舒穿着一身紫裙，将她姣好的容貌衬托的更加温柔。

与在人界的时候相比，东方舒的身上多了一股仙气，显得更明艳动人了许多。

“前辈，我们先发现这个女人的…”

男人连忙说道。

“轰！”

苏起一抬手。

狂暴的仙元透体而出。

这男人顿时倒飞出去，身体在空中爆成一团血雾。

连元神也跟着泯灭了。

剩下的两名天仙吓得一动不敢动，脚下一软，一屁股跌坐在了地上。

“前辈饶命！”

随后两人就开始惨叫了起来。

“聒噪。”

柴落狞笑着走上前。

像是拎小鸡仔一样，把两人砸成了血雾。

东方舒看着苏起，眼中情绪有些复杂。

在人界的时候，苏起就已经天下无敌了，没想到飞升仙界以后依然如此强势。

她现在甚至看不出苏起的具体修为。

只觉得在面对苏起的时候像是一座不可仰视的高山。

那种威势让人有些窒息。

随手解决完那人以后，苏起又看向东方舒：“东方前辈，你这是…刚飞升不久吧？”

苏起能够在东方舒身上感受到当初他刚飞升时的那种气息。

也就是说，东方舒飞升还没有超过十年。

现在也是她最弱的时候。

仙元没有转换完毕。

伪仙就是仙人里面最弱的存在。

“我飞升七年了。”

东方舒有些尴尬地说道。

“这些人是怎么回事？”

苏起又问道。

“是这样的…”

东方舒把自己这些年来的经历简单讲了一遍。

原来她刚飞升的时候，跟苏起一样，没有碰到什么危险。

后来阴差阳错之下，去了一座小城。

因为其姣好的容貌，还有刚飞升的身份，被不少势力给盯上了。

如果继续留在那里的话很有可能被抓起来炼成人丹，或者沦为玩物。

机缘巧合之下打听到了清风城，东方舒打算来这里避难，等到修炼有成再外出闯荡。

结果路上碰到这三人，三人见东方舒孤身一人，实力还弱，便起了歹心。

好在苏起及时出现，这才避免了一场悲剧。

听完以后。

苏起也有些感慨。

缘之一字，果真是妙不可言。

第498章 开宗立派的想法

“这位大哥怎么称呼？”

东方舒看向一旁的柴落。

柴落的修为也是天仙，不过是天仙巅峰。

但他的肉身力量可以达到真仙的层次。

“我叫柴落，前辈叫我小落就好了。”

柴落赔着笑脸说道。

苏起都叫这个女子前辈，他又怎么敢让东方舒叫他大哥？

这不乱套了吗？

“苏天命。”

东方舒看向苏起。

“怎么了，东方前辈。”

苏起说道。

“你以后不要叫我东方前辈了吧，直接叫我东方，或者小舒都可以。”

东方舒神色有些尴尬：“修真界本就达者为先，你这修为都高过我那么多了，我可受不起前辈这个称呼了。”

东方，或者小舒？

苏起却觉得有点怪怪的。

毕竟东方舒好歹也是骆灵的师尊，还是宋潇湘的宗主。

自己这样会不会太过僭越？

一旁的柴落帮腔：“苏兄，我觉得东方说得对，仙界本就以实力为尊，你再叫前辈有些不合适。”

其实主要是他不想叫前辈。

他好歹也是一个活了无数岁月的大魔头，叫一个小丫头片子前辈。

的确有些臊得慌。

“我知道了。”

苏起点了点头，然后说道：“那我以后就叫你东方吧。”

小舒太过亲密了。

东方刚刚好。

东方舒这才松了口气，脸上露出笑容：“这样一来我就安心多了。”

“那你以后也不要叫我什么苏天命了，叫我苏起就行了。”

苏起说道。

“好。”

东方舒浅浅一笑：“苏起。”

其实东方舒从没有把苏起当过后辈。

毕竟自他崭露头角开始，基本上已经是人界战力巅峰了。

“东方，自我走后，这些年下界有没有什么变化？”

苏起问道。

“大致上没有什么变化，只是越来越多的老朋友飞升了。”

东方舒说道：“比如聂雪峰，陈敬之，这两个家伙比我还先飞升。”

“哦对了，骆灵那丫头也修炼的很快，如果我再不努力的话，估计她都快超过我了。”

听到骆灵的名字。

苏起便想起了她清冷的面庞，还有那一袭白裙。

身为青年一辈的第一天骄，她可以说是全方位都在碾压王南渤。

这两人就是一对欢喜冤家。

“那聂前辈和陈前辈他们在哪，你知道吗？”

苏起问道。

九天剑宗和青云门在仙界都没有根基。

飞升以后，一切都要从头来过。

苏起有一个不太成熟的想法。

那就是创建一个宗门。

可以把人界这些飞升的老熟人都拉进来。

有了宗门的庇护，他们行走仙界的时候也不会那么被动了。

另外还有一点好处就是，这些人培养起来以后，苏起就不再是孤家寡人一个人战斗了。

“我也不知道。”

东方舒摇了摇头：“我到仙界以后才发现这里跟我想象的太不一样了。”

“不仅那些仙人不友善，每年还会扣仙运。”

“我怕再这样混下去，我都不知道什么时候仙运就被扣完了。”

仙运这东西玄之又玄。

但是在仙界又是可以真实接触到的。

普通仙人如果想要增加仙运，只能通过消耗大量仙石去购买。

当然。

普通仙人花重金去收购的始终是少数。

那些没有钱的仙人，自然就只能想办法从别人身上榨取仙运。

由此也就劫匪横行，世风日下。

“我准备创建一个宗门。”

苏起认真说道：“东方，你要不要加入？”

“加入有什么好处吗？”

东方有些意动。

“修炼资源不会少，并且也不用担心仙界大寂灭每年扣除的那些仙运，我都会给你想办法。”

苏起笑着说道。

东方舒可是凤仪轩的宗主。

有宗门管理经验的。

把她忽悠进来，自己以后只需要做甩手掌柜就可以了。

一切大小事务都交给东方舒去打理。

当然，作为宗主，自然是要为宗门弟子谋福利的。

“那我加入以后，担任什么职位？”

东方舒问道。

“副宗主。”

苏起直接说道。

“那我加入。”

东方舒没有犹豫，直接说道。

这七年的摸爬滚打早就让她领会了仙界的残酷，有组织有势力才是生存之道。

“我能不能也加入？”

就在这时候，一旁的柴落举起手说道。

“你不行。”

苏起摆了摆手。

“啊？”

柴落愣了一下：“为什么？”

“因为你不符合我们宗门的宗旨。”

苏起说道。

“那你们宗门的宗旨是什么？”

柴落又问道。

“暂时还没有想好。”

“？？？”

……

几人一路走一路聊。

20里的路程并不算太远。

一刻钟以后。

已经能够看到清风城的轮廓了。

清风城虽然没有被仙庭承认，至今在地图上仍然是清风镇。

但是其规模看起来跟城市相差不远。

叫镇的确不太合适了。

清风城就像是这无尽旷野之中的一颗明珠。

凭肉眼就可以看到，在清风城上方笼罩着一层薄薄的雾气。

这是仙元太过浓厚造成的。

东方舒的关注点并没有在这个上面。

她忽然抬起头：“苏起，你准备在哪里创建这个宗门？”

“这个…我也还没有想好。”

苏起咳嗽了一声。

创建宗门只是他一时兴起。

其实很多事情都还没有考虑过。

就比如这个宗门选址。

“苏兄，你这也太草率了。”

柴落忍不住吐槽了一句：“你不会是一拍脑袋就产生了这个想法吧，我跟你讲，创建宗门可是一件很繁琐的事情。”

“首先就是这宗门选址，一定要选在仙元充沛的地方，就算仙元没有那么充沛，也一定要建造一座大型的聚灵阵。”

“就像是前面那座清风城，他们肯定是有建造聚灵阵的，否则的话不会形成仙雾这样的奇观。”

“然后就是宗门地名字，这个你想好了吗？”

“取名字也马虎不得，太过繁琐的名字会让人记不住，太过简易的名字又会显得太过草率，不利于招收弟子。”

听到柴落喋喋不休地说着。

苏起问道：“这么说来你很懂咯？”

“略懂略懂。”

柴落谦虚道。

心中却想着，好歹老子当年也是数一数二的魔宗宗主！

这些我都有经验的好吧？

第499章 绝对公平

“柴落说得对。”

东方舒美眸轻眨：“就算现在没有想好宗门的地址，那名字总想好了吧？”

“这个我知道。”

苏起说道：“就叫长生门吧。”

入我长生门，知我长生苦。

正好也与人界的长生观呼应上来了。

“长生门…”

东方舒呢喃了一句，随后点了点头：“还是不错。”

“太土了。”

柴落却反驳道：“一点也不霸气！”

“你想啊，仙人的寿命最低都是十万年起步，已经长生了，你这长生门一点吸引力也没有。”

“跟你有关系吗？”

苏起翻了个白眼：“你可还没获得加入我宗的资格。”

“不稀罕。”

柴落头一撇，然后说道：“不过好歹我也算是一个编外人员了，我的意见应该也被重视。”

“不听。”

苏起直接说道。

“听听，听听。”

柴落连忙说道：“我想的名字绝对比你这长生门霸气多了。”

“你说来听听。”

东方舒一脸好奇。

“风魔楼！”

“幽冥苑！”

“天魔宗！”

柴落一口气说了三个。

“驳回。”

苏起面无表情地说道。

他猜的没错，柴落这家伙绝对是魔修。

否则的话怎么会想到这些怪异的名字。

“东方，你觉得我的这个想法怎么样？”

柴落不理苏起，一脸希冀地看向东方舒。

东方舒面露难色，轻咳了两声说道：“柴落，你想的名字很好，但我还是觉得长生门好一点。”

“有时候简单一些未必不好。”

柴落被两票否决。

顿时感到有些郁闷。

明明自己这想法就很好。

他堂堂魔宗宗主，说的话竟然这么不好使？！

在几人聊天之际。

他们终于走到了清风城前。

清风城的地理位置很特殊，在她身后不远就是十万大山。

那些山脉连绵不绝，不知延绵了多少万里。

苏起注意到，这些山脉就像是被一层迷雾给笼罩着，只能看到轮廓，却无法窥得全貌。

清风城没有城墙。

最外围仅仅用简单的篱笆围着。

甚至没有仙兵。

外围种着许多的花，微风吹来，带来了花香，让人心旷神怡。

只有在篱笆外的一块石碑可以证明他们来对地方了。

“清风城。”

石碑上面龙飞凤舞写着三个字。

篱笆后面就是繁华的清风城，大街上有不少的行人，悠闲和匆忙的人各占一半。

“这清风城这么草率的吗？”

柴落忍不住吐槽了一句。

“我倒是挺喜欢这样的氛围的。”

东方舒浅浅一笑。

在篱笆旁有一条道，这条道直通清风城大街。

而在这条道前，有一条白线。

似乎是跨过了这条白线就到了清风城。

三人正准备跨过这条白线的时候。

一个老头出现了。

这个老头穿的破破烂烂，看起来像是一个乞丐。

但是他身上又穿金戴银，可以看得出来家境很厚实。

他拦在了众人的面前，笑着说道：“欢迎你们，新来的朋友。”

“您这是？”

东方舒上下打量了老头一阵，有些犹豫地说道。

“不用在意我的穿着。”

老头笑道：“自我介绍一下，我是这清风城的领路者。”

“领路者？”

柴落看了一眼老头身后，然后说道：“老头，我们不需要你领路。”

“不，你们当然需要，否则的话你们会迷失在我身后的大阵中。”

老头笑眯眯地说道。

“这里有大阵？”

听闻此言，柴落四下打量了一圈，然后说道：“净吹牛！”

“一会你们自然就明白了。”

老头嘿嘿一笑说道：“我要跟你们讲一讲清风城的规则，如果触犯了这些规则，无论你们有什么身份，无论修为如何，都会得到公平的处置。”

“清风城是一个绝对公平公正的城市，关于这一点你们都清楚吧？”

苏起三人点头。

表示都清楚。

老头颔首，又接着说道：“很好，既然都知道，那就跟我来吧。”

说着老头走进了白线之内，然后他的身影就突然消失了。

“在进入清风城以前，我再次强调，务必遵守清风城的规矩，否则的话后果自负。”

“你们所有的行为都需要在清风城的规则允许范围以内。”

“如果考虑好了，就跨过这条白线。”

三人面面相觑。

柴落率先说道：“这是不是有点诡异？”

“这清风城所谓的绝对公平公正到底是什么？不会有什么坑吧？”

“我看这个老头神神叨叨的。”

苏起却是没有想太多：“来都来了，自然是要进去的。”

随后他率先跨过了白线。

傅一天的遗愿必须在清风城完成。

即便前面是刀山火海，他答应过的事也会做到。

东方舒紧随着苏起的步伐也走了进去。

看到两人都进去了，柴落即便有些犹豫，但还是心一横，跟着走了进去。

跨过白线以后。

苏起看到了刺目的白光。

他伸手遮挡了一下。

过了好半晌才适应了这里的强光。

原来这里真的是一座大阵。

周围是一片空白，除了白色就是白色。

老头就背着手站在他们前面不远处。

“难怪这清风城不修建城墙，原来是有一座大阵守护着，从外面看到的那些景象很有可能都是假的。”

苏起脑海里闪过了一个念头。

“很好，看来你们都做出了选择。”

老头看到三人以后，脸上露出了笑容。

“那你们就跟着我来，一边走我一边讲解规则，这些你们都要牢记在心。”

说着，老头朝着前方走去。

苏起三人连忙跟了上去。

“第一条，清风城绝对公平公正，所以这里不允许有歧视。”

“无论是性别歧视还是种族歧视，抑或是相貌歧视，总之这里不允许出现任何歧视。”

“当然，我们不管你心里歧视不歧视，但在城里绝对不能出现歧视的表现。”

“包括但不限于语言、行为或是眼神。”

“好了，现在你们有什么疑问可以问我了。”

老头转过身，面带微笑说道。

第500章 清风城

“也就是说，清风城提倡这种行为吗？”

“我可以在心里鄙视，但是不能够表现出来。”

柴落问道。

“当然不提倡。”

老头摇了摇头，笑道：“但是我们也深知，每个人的素质是不同的，所以发自内心的平等对待每一个人是不可能的。”

“而我们的底线就是，在城内要做到尊重，不能有歧视。”

“即便对方是你的杀父仇人，你也要在框架之内办事。”

“明白了。”

苏起等人点了点头。

“好，既然你们没有疑问，那就第二条。”

“第二条，不得恶意挑衅他人，在城内发生了任何冲突都需要到官府报案，不能够在城内动手解决。”

“当然，如果你们约着私下在城外解决，这个我们是不管的。”

老头又说道。

“这个你们有疑问吗？”

“没有。”

针对于这一条，其实在仙庭掌管下的城市都是这样一个模式。

“很好，那我就说最后一条。”

“也只有答对了这道题，你们才能够进入清风城，否则的话就请回吧。”

老头淡淡说道。

一听到还要答题。

柴落瞪大了眼睛。

这可不是他的强项啊。

不过规则就是规则，不会以某个人的意志为改变，更何况还是号称整个仙界唯一绝对公平公正的地方。

“你们觉得时间存在的意义，是好还是不好？”

“如果觉得不好的话，为什么不好？有没有想过推翻时间？”

老头淡淡说道。

此话一出。

柴落和东方舒都没什么感觉。

但是苏起的心中却翻起了惊涛骇浪。

老头的话是什么意思？

推翻时间？

难道这清风城背后站着的是虚无？

不然的话为什么会诞生这样的想法？

“不用思考太多，就按照你们真实的想法来说就行了。”

这时候老头又补充道。

“我…我先说吧。”

东方舒率先举起手，有些弱弱地说道。

“你说。”

老头微笑着点了点头。

“我觉得时间存在的意义肯定是好的，如果没有时间，这世上很多东西都会乱套了。”

东方舒说道。

“那你有没有想过，只是你们习惯了时间的存在，如果时间彻底消失了，你们也终究会习惯？”

老头笑眯眯地说道。

“这个我还没有想过，但是既然我已经习惯了时间的存在，那就不要改变了。”

东方舒说道。

“好，下一个。”

老头笑眯眯地看向苏起和柴落两人。

柴落稍加思索，然后说道：“时间的存在当然有意义，否则的话怎么显得我活得比别人都久？”

“我从来没有想过推翻时间，所以第二个问题我也一并回答了。”

“好。”

老头还是笑着，然后看向了苏起：“你的答案呢？”

“我认为时间跟清风城的理念其实是一致的。”

苏起沉吟了片刻后说道：“如果要说这世间存在绝对的公平公正，唯有时间。”

“时间对待每个人都是公平公正的。”

“时间当然有意义，它的意义就在于永远向前。”

老头听完以后，并没有什么特别的反应，依然是带着微笑。

“很好，你们三人都通过了测验，现在，进入清风城吧。”

说罢。

周围的白光散去。

老头也消失了。

等苏起三人再回过神来的时候，已经站在了清风城内。

而他们身后就是那条白线。

而之前在外面看到的景象并非是幻象，而是真实存在的。

“这清风城有点东西啊，好浓郁的仙元。”

柴落深吸了一口气，脸色竟然有些潮红，似乎是在为浓郁的仙元而陶醉。

而苏起的注意力没放在仙元上。

而是地面铺设的整齐青砖。

错落有致，别有一番韵味。

“接下来我们去哪里？”

东方舒问道。

她之前想着到了清风城就好了，真到了这里以后，突然又有些迷茫了。

“先去寻一个住处吧。”

苏起说道。

随后三人走向了人潮汹涌的大街。

很快，苏起就知道为什么清风城要定下不许歧视的规则了。

因为这里竟然不止有人族，还有其他种族！

苏起看到了长着尾巴和耳朵的妖族，还看到了身体半透明的虚空族，甚至还有行走的大树。

这些奇奇怪怪的物种竟然跟人族相处的极为融洽。

无论是真的也好，演的也罢。

至少，人们表面上都是其乐融融的样子。

对话之间也竟显客气。

“刘兄吃了没？”

“吃过了吃过了，李兄吃了没？”

“也吃过了，今天下午的戏园子有一场好戏，要不要去看？”

“李兄盛情相邀，自然是要去的。”

这是一个人族和一个妖族的对话。

两人脸上的客气都快要溢出来了。

“这还真是一个好地方啊。”

柴落喃喃说道。

之前他因为魔修的身份，没少被当做过街老鼠。

但就这一会儿的功夫，他已经看到了不下十个魔修。

这些魔修身上的气息丝毫不带遮掩的。

但即便是这样，也没有任何人用异样的眼光看他们。

柴落心想着。

如果自己早点发现这个地方的话。

估计也不会有当年那档子事了。

三人很快就融入了人群里面。

根本没有人关注他们。

这一刻的苏起像是回到了地球，然后在家乡的街道上闲逛。

这种安心的感觉在仙界可是很难得的。

没有人在乎你是做什么的，也没有人关心你来到这里的目的。

这才是真正的陌生人。

很快。

苏起三人就找到了一家酒楼。

这家酒楼修建的还算比较气派，酒楼的名字也很有意思：“福来酒楼。”

“几位客官住店还是吃饭啊？”

刚一走进酒楼，小二就笑脸相迎。

“住店。”

苏起说道。

“好嘞，我们这里有好几种房型，价格从十块仙石到一百仙石都有，客官想要住哪一种？”

小二问道。

“带我们去看看吧。”

苏起说道。

“好嘞，这边请。”

小二立马说道。

“苏起，不用看了，住十块仙石的就行。”

东方舒在一旁说道。

她来仙界七年了，自然知道在这样的环境下仙石有多难挣。

现在她身上的仙石还是两位数。

所以想着能省一点是一点。

第501章 挑选房间

“还是要看看的。”

苏起说道。

好歹东方舒也是自己未来的副宗主。

总不能让她觉得自己这个宗主小气吧？

而且仙石对于苏起来说真不算什么。

属于是想有多少就有多少的东西。

“对了，这清风城既然如此公正，那么我交易仙运的话，岂不是很方便？”

苏起眼睛一亮。

在清风城他还没有搞过。

之前在飞雪城搞了一个多亿的仙石。

如果清风城的二手交易市场也很庞大的话，恐怕又是一波大收入啊。

而且是仙运和仙石同时增长。

见苏起坚持要看。

东方舒也叹了口气。

她已经做好了决定，反正一会无论那些房间有多好，她都只住十块仙石的。

没办法，穷怕了。

小二大概也看出来了，苏起才是几个人里面主事的。

于是脸上的笑容更加灿烂了。

他带着三人首先参观了一楼的房间。

“这就是十块仙石一晚的房间。”

小二推开房间以后，介绍道。

这房间很小，只有八九平米的样子。

除了一张床以外，几乎什么也没有，就连窗也没有。

看到这个环境，苏起直接就pass掉了。

但是东方舒却打量了好一阵。

在心里安慰着自己。

“嗯…是有点小。”

“但是至少有张床，价格也便宜。”

“住这里的话也还不错吧。”

接着小二又带着苏起三人去了二楼。

“这里就是五十块仙石一晚的房间。”

“有窗户，还布置了低级的聚灵阵，在这里修炼可以事半功倍。”

小二介绍道。

五十块仙石的房间明显高级了不止一个档次。

不仅有窗，还有桌子，茶具，梳妆台等等。

甚至还摆放的有鲜花。

整个房间充斥着一股木头的香气。

“再看看。”

苏起说道。

东方舒看着眼前的这个房间，疯狂心动。

仔细想来，自己好像飞升仙界以来都没有住过这么大的房间。

而苏起竟然还要再看看！

虽然她很心动，但是思考到自己囊中羞涩，顿时觉得还是十块仙石的房间比较香。

“好嘞，客官楼上请。”

小二笑着说道。

随后带着三人直接去了六楼。

六楼也是这座酒楼的顶楼。

“这就是我们一百块仙石一晚的房间，也是我们酒楼最好的一批房间。”

小二笑着介绍。

“我们一百块仙石的房间虽然贵吗，但是布置有天窗，夜晚可以看星星。”

“除此之外，还有三个向阳的窗户，白天的时候阳光照进来，让人心情十分愉悦。”

“另外，我们这里还可以看到清风城的街景，整座城市一览无余，风景绝对棒！”

“哦对了，最重要的是，这里布置的有高级聚灵阵！相信各位也能感觉到这房间的仙元很充足。”

在小二的介绍之下，三人开始参观起这个房间。

这房间的面积很大，少说也有七八十平米。

房间内几乎应有尽有，凡是能够想到的都不缺。

那些家具使用的都是最为顶级的乌木建造。

这个房间的确很漂亮。

相比于十块仙石一晚的房间，简直一个天上一个地下。

东方舒喜欢是真喜欢。

但是没钱也是真没钱。

“要两间这样的房间，和一间最次的房间。”

苏起笑着对小二说道。

柴落闻言，立马说道：“苏兄，这样不太好吧？虽然东方最后来，但是我们也不能让她住那样的房间吧？”

“你看那是给人住的地方吗？”

“那是给你准备的房间。”

苏起看了一眼柴落。

“……”

柴落顿时无语了。

垂死病中惊坐起，小丑竟是我自己？

“苏起，这房间太贵了。”

东方舒劝阻道。

“没事，身为宗主自然要保证我们宗门成员的福利，何况你还是未来的副宗主。”

苏起笑着说道：“而且这也没多少钱。”

“没多少钱？？”

东方舒听到这话后，都想打苏起一顿了。

你知不知道我七年来的存款连3位数都不到啊！

住一晚上就可以让她破产。

就算这个钱不是由她来出，可是东方舒还是感觉一阵心疼。

“苏兄，不能这样吧，那十块一间的房我实在住不习惯啊。”

柴落苦着脸说道。

“想住顶楼？”

“自己出钱，毕竟你又不是我宗门的人。”

苏起笑道。

如果是之前的话，柴落肯定就硬气的自己出钱了。

但是因为传送的原因，他都已经被榨干了，现在可谓是身无分文。

“这样吧，苏兄，我花你多少都算借的，你记我账上！”

柴落苦着脸说道。

“成交。”

苏起立马对小二说道：“三间上房。”

“客官打算住多久？如果长住的话我们还有优惠。”

小二又趁机推销。

“先住一周吧。”

“有优惠吗？”

苏起问道。

“一周的话是没有优惠的，如果是一个月的话可以九折优惠！”

小二说道。

“那就先住一周。”

苏起交了2100块仙石。

小二兴高采烈地走了。

别看这房间的确很好，其实平时会来住这种上房的人还是少数。

毕竟在这种环境之下，大部分的人都囊中羞涩。

“苏起，你这些仙石是怎么赚的啊？怎么我感觉你花起来一点也不心疼的样子？”

东方舒好奇道。

她知道仙石有多难挣。

在此之前，东方舒从没有想过，自己堂堂凤仪轩的宗主，会在飞升以后穷成这个逼样。

“放心，不是什么违法乱纪的勾当。”

苏起笑着说道：“你就安心住吧。”

“总之我们长生门是不会缺仙石的，这种东西还不是要多少有多少？”

柴落闻言，神神秘秘地说道：“苏兄，你老实告诉我，你是不是发现了一座仙石矿？”

“我觉得把宗门建在这种地方就挺好的，不但可以正大光明的开采，还可以保证仙元充足。”

“如此一来宗门弟子的修为只怕会一日千里啊。”

苏起翻了个白眼：“你想得倒是挺美，仙石矿是那么好找的？”

仙石矿这种东西，基本上都掌握在仙庭手中。

还有不少大宗门手中也有。

但是野生的仙石矿？

目前为止，一座也没有。

第502章 野猪人

安顿好以后。

苏起便打算出门找一找傅一天口中的那片花田。

当时傅一天告诉自己。

一座房屋前，有种满了花的花田。

想来这种地方在清风城也不会太过难找。

这次出门苏起没有带东方舒和柴落。

走在清风城的街头上。

很容易产生一种异域风情的感觉。

因为这里各种肤色，甚至各种物种都有。

会让人产生一种这才是玄幻世界的错觉。

而苏起在打量那些异族人的时候，他们也在看苏起。

像是这么英俊的人类，确实不多见。

即便是以异族的眼光来看，苏起也是相当惊艳的存在。

当一个人英俊到跨越了种族审美的时候，已经不能用英俊来形容了。

需要一个比英俊更有杀伤力的词汇。

只是这个词汇，还没有人想好。

清风城相较于桃花城，飞雪城这样的超大型城市来说。

要小了许多。

这里的房屋其实并没有什么特色，大多都是两层以下的小平房。

很少见到有超过三层的建筑。

仅仅花了一个时辰。

苏起就逛完了整个清风城。

只是他并没有找到跟傅一天描述的一致的花田。

甚至可以说是，没有找到花田。

整座清风城其实显得很拥挤，在这片土地之上全是房屋。

除了外围有些花以外。

城内几乎见不到一处像样的花园。

于是，苏起随手拦住了一个路人。

“请问…”

苏起拦住的是一名很有个性的野猪人。

这野猪人拥有人的身体，野猪的脑袋。

两颗獠牙看起来有些森然可怖。

但是他的脸上却挂着违和的笑容。

跟他面相大不相同。

如果要用一个词来形容。

那就是太和善了。

正因为太和善，搭配他可怖的面容，反而觉得违和。

“小哥哥，有什么事吗？”

野猪人开口了。

却是很纯正的女声。

而且这个声音还挺好听的。

会说人话的野猪人没什么好奇怪的。

但是这好听的声音搭配她狰狞的面孔就更违和了。

事先苏起还以为这是一只公的野猪人。

“那个，我想问一下，在这清风城里面有没有花田？”

苏起强行压下了违和感，轻声问道。

“花田？”

野猪人脸上露出了思考的神色，过了片刻后，摇了摇头：“我在这里居住了二十多年了，从未听说过什么花田。”

“好吧，多谢你。”

苏起有些失望。

看到苏起失望的神色，野猪人似乎有些不忍。

她又连忙说道：“不过我可以问问我的哥哥，我的哥哥他整天城里城外的跑，应该知道的比我多。”

“谢谢。”

苏起真诚道谢：“那我们去找你哥哥？”

“好。”

野猪人点了点头，竟然咧嘴笑了起来。

这一笑，她那一排锋利的牙齿全露了出来，有点可怕。

但很快，野猪人就收敛起了自己的笑容，似乎是意识到自己这样并不好看。

“不好意思。”

野猪人还主动跟苏起道歉：“吓到你了。”

“并不会。”

苏起摇了摇头，然后说道：“蛮可爱的。”

“真的吗？”

野猪人捂着嘴笑了，然后说道：“那我带你去找我的哥哥，对了，我叫琳达，很高兴认识你。”

“琳达你好，我叫苏起。”

苏起也笑着回应。

“天呐，你笑起来好好看。”

琳达夸张地说道：“即便我们种族不同，但是，苏，你的笑容太治愈了。”

“谢谢，你也是。”

苏起客气地说道。

“真的吗？”

琳达又笑了。

被一个野猪人夸奖，苏起觉得有些怪怪的。

不过被夸好看，是个人都会心情愉悦。

仙人也不例外。

“这个点我哥哥应该在赌坊。”

琳达说道：“我们去那里找他。”

“好。”

苏起跟在琳达后面。

这一人一兽人的组合，吸引了许多人的注意。

一路的回头率高达百分之百。

“这男人以前没有见过啊？”

“好像是人族的男人，但是有点奇怪啊。”

“哪里奇怪了？”

“我以前看人族的男人都没有感觉的，可是为什么看到这个男人我会觉得他很英俊？”

“不是你一个人，我也是这么觉得的。”

“没道理啊，我是妖族的，跟人族的审美不一样，为什么会觉得他好看？”

“我知道了，或许并不是他长得不在我们的审美上，但是他的那种气质太抓我眼球了。”

“你这么一说好像的确是这样…突然就get到人族男人的魅力了。”

一路上，各式各样的议论声没有断过。

苏起因为耳朵太过灵敏，被迫听了太多的夸赞声。

听着听着，他的嘴角也不自禁翘了起来。

被同类夸并没有什么，反正都已经习惯了。

但是被异族夸这还是破天荒头一次。

很快。

琳达带着苏起来到了赌坊。

这个赌坊看起来还挺大的，门口有虎头人在守护。

这些虎头人的身躯看起来很壮硕，跟柴落差不多，那爆炸性的肌肉几乎都要撑破衣服了。

但他们只是站在那里，对过往的行人施以注目礼。

并没有任何的动作。

“苏，不要害怕他们，他们只是在装样子而已。”

琳达还贴心地安慰了苏起一句。

殊不知，苏起只是好奇，并没有半分害怕的情绪。

随后琳达和苏起走进了赌坊。

赌坊里面的空间很大，人也很多。

桌上堆满了仙石。

在这里没有筹码的说法，都是直接用仙石来赌的。

如果仙石数额过大，那就把空间戒指放到桌上就行了。

气氛很热闹。

无论是人族还是异族，都在赌桌前疯狂呐喊。

似乎觉得声音越大，就越有赢得可能。

琳达带着苏起来到了一张赌桌前。

苏起注意到这张赌桌也有一个野猪人，看起来比琳达还要凶狠许多。

此时嘴里正在喊着：“大！大！大！”

苏起又看了看赌桌。

原来现在赌的是骰子大小。

除了琳达的哥哥以外。

其他的人都在喊：“小！小！小！”

赫然就只有琳达的哥哥压了大。

“买定离手！”

庄家是一个人族的中年男人。

随后猛地掀开了骰盅。

“1、2、3,6点小！”

第503章 进入内城的方法

“怎么会是小！”

“怎么会是小！”

“已经连开十三把大了啊！”

琳达的哥哥疯狂咆哮。

似乎是不能接受这个结果。

“哈哈哈，老朱，你这运气不行啊。”

“老朱真是我们的财星，只要跟他反着买，早晚别墅靠大海。”

“老朱今天又输了个精光啊，哈哈哈。”

“来来来老朱，这是给你的赏钱，下次继续稳定发挥啊。”

周围的那些赌客都在打趣。

其中还有人递了一块仙石给琳达的哥哥。

琳达的哥哥双目赤红，咬牙切齿地说道：“你们给我等着！下次我一定会赢回来的！我发誓！”

说罢。

转身就要走。

就在这时候，他看到了琳达。

赤红的双眼刹那间就清醒了。

“妹，你怎么来了？”

琳达的哥哥问道。

“哥，我们出去说。”

琳达拉着他说道。

“行。”

琳达的哥哥一口应下。

这时候他也注意到了苏起。

目光在苏起的身上停留了好半天，嘴里嘀咕了一句：“奇怪，什么时候人类也能诞生这种级别的帅哥了？”

“跟我都有的一拼了。”

出了赌坊以后。

琳达拉着她哥对苏起说道：“苏，这个是我哥哥，朱前进。”

“你叫琳达，他叫朱前进？”

苏起觉得有些怪异。

“她叫朱琳达。”

朱前进这时候说道：“不过我们一般叫他琳达。”

“这位朋友，看来是你找我啊，说吧，有什么事？”

琳达拉了一下朱前进。

朱前进拍了拍琳达的手背轻声说道：“妹，别吵吵。”

“哥，苏想找一处种满了花的花田。”

琳达连忙说道。

“种满了花的花田？”

朱前进愣了一下然后说道：“那去野外找呗，到处都是这样的风景，我还以为是什么呢。”

“前进兄，我要找的这处花田位于清风城内。”

苏起补充道：“你知不知道清风城内哪里有这样的花田？或者说是以前有，但现在消失了？”

算算时间。

傅一天在自在塔里面待了可能有百万年的时间。

百万年的时间足以改变很多东西。

有可能以前有花田，现在没了也说不一定。

朱前进露出沉思之色，随后他像是想起了什么，抬头说道：“我想起来了，你说的这种花田我看到过。”

“在哪里？”

苏起有些激动地问道。

“内城。”

朱前进轻声说出二字。

“内城？那是什么地方？”

苏起问道。

“你现在所处的其实是清风城的外城，内城…要美丽的多。”

朱前进眼中露出憧憬之色：“我这一辈子的梦想就是住进内城，那里简直就是天堂。”

“我有幸去过一次。”

“哥，你什么时候去过内城，我怎么不知道？”

琳达一脸狐疑地问道。

“那是很久之前了。”

朱前进有些得意地说道：“你哥我好歹也在清风城混迹了那么多年，进个内城有什么好稀奇的？”

“前进兄，你说的这个内城，位于何处？我可以进去吗？”

苏起问道。

“你？进不去。”

朱前进看了苏起一眼，然后说道：“一看你就是刚来清风城，你这种生面孔是不会被选中的。”

“那有没有什么办法？”

苏起又问道。

“办法嘛。”

朱前进眉毛一挑：“倒是有，但是你可能需要付出点代价。”

说着，朱前进的两根手指开始来回搓动。

苏起瞬间便领会了，这是想要钱啊。

“多少仙石？可以保证我能进入内城。”

苏起直接了当地说道。

“多少仙石也不能够暴涨。”

朱前进摇头晃脑地说道：“我只是给你提供一个能够进入内城的机会，当然，这并不是无偿的。”

“我也不能够保证你百分百能够进入内城。”

“哥！”

就在这时候，琳达拉了一下朱前进：“苏是我的朋友，你就不能免费吗？”

“我的好妹妹，你这怎么胳膊肘往外拐呢？”

“如果是以前的话，你哥我不会赚这个钱，但是我现在急需本钱来翻盘啊。”

“你也看到了，我在赌坊输了那么多，一定要全赢回来才行！”

朱前进动之以情，晓之以理。

“哥，你以后能不能别赌了。”

琳达语气有些失望：“每次你一有点钱就拿去输掉了，十赌九输，如果你不赌的话，我们的生活可能会好过一些。”

“我的傻妹妹，你不知道我的良苦用心。”

“其实我已经找到规律了，等我把赌场赢个底朝天，我就不赌了！”

“有了仙石，我们才能安然度过仙界大寂灭，也才能够改善你的生活环境啊。”

朱前进解释道。

“可是，哥…”

琳达还想要说些什么。

朱前进打断了她：“好了，不要再说了，相信哥哥。”

“……”

琳达最后只能无语凝噎。

“这位朋友，考虑好没有，你给我仙石，我告诉你方法。”

朱前进又看向了苏起。

“多少仙石？”

苏起直接问道。

朱前进竖起了一根手指头。

“一千仙石？”

苏起问道。

“啊？”

朱前进愣住了。

他本想说的是一百仙石啊。

看到朱前进的表情，苏起还以为他是不满意，又接着说道：“一万仙石？”

“一、一万？”

朱前进吞了口唾沫。

“成交。”

说着苏起直接丢了个空间戒指过去：“里面有一万仙石，你看看。”

朱前进手忙脚乱地接住了苏起抛过来的戒指，用仙识探查了一番之后，激动地浑身都颤抖了起来。

一万！

真的是一万仙石！

他一个月不过也才挣几十块仙石啊！

“哥！”

琳达连忙拉了一把朱前进：“咱不能要那么多！你一个消息哪里值那么多仙石啊？”

朱前进回过神来，兴奋的脸色通红。

他把仙石转移进了自己的空间戒指，然后把戒指交还给了苏起。

“大哥！我这就告诉你进入内城的方法。”

朱前进连称呼都客气了许多。

看苏起就像是在看一个财神一样。

一个能够随手拿出一万仙石来的人，能简单了？

“你说。”

苏起点了点头。

“最近李家在招家丁！通过他们的考核就能够前往内城！”

朱前进说道。

第504章 奖杯的妙用

家丁？

苏起愣了一下。

然后问道：“这个李家是有什么特殊背景吗？家丁都能够前往内城。”

“李家是清风城的第一世家。”

朱前进笑着说道：“他们的宅邸就在内城，所以成为家丁以后自然是能够进去的。”

“我有一个朋友，就在李家做管家，那次我进内城也是托了这位朋友的福。”

“大哥，其实你这仙石花的也不亏，其实这家丁报名已经在昨天截止了，我可以联系我的朋友，帮你加一个名额。”

“除了这个办法以外，还有别的办法可以进入内城吗？”

苏起又问道。

“没了。”

朱前进摇着头说道：“大哥，我跟你说句实话，现在清风城知道内城的人都在少数，更别提进去了。”

“我告诉你的这个办法是最靠谱的。”

听完这话。

苏起沉吟了片刻后，点头道：“那你帮我报个名吧，麻烦你了。”

“您说您跟我客气什么！”

朱前进笑着拍了拍自己的胸脯：“我这就去联系我的朋友，帮你报名。”

“哦对了，大哥，我不知道你进入内城有什么目的，但是你要记住，内城的规矩比这外城更加森严，千万不要犯事！”

“不然的话就是仙帝来了也救不了你。”

“知道了。”

苏起点头。

“行，那大哥你跟我妹在这里歇一会，我去去就回。”

说罢，朱前进像风一样跑走了。

“苏，你真给了我哥一万仙石？”

琳达犹豫了一下，然后问道。

“真的。”

苏起点了点头。

“那可是一万仙石啊！”

琳达一脸的心疼。

“可是挣钱的人是你哥啊，你怎么一副不开心的样子？”

苏起笑着说道。

“苏，你不知道我哥那个人，虽然办事利索，手脚也勤快。”

“但是他就是好赌！”

“只要他身上还有一块仙石，他肯定都会拿去赌掉的。”

“所以别看他现在有一万仙石，最多不过一天，就会全输出去。”

琳达有些惆怅。

一万仙石这可是一笔巨款了。

如果他哥能够好好利用的话。

他们的生活也会改善不少。

“劝不听吗？”

苏起问道。

“当然。”

“我都劝他无数遍了。”

“可是他就是听不进去。”

“就跟着了魔似的。”

琳达唉声叹气。

赌博。

的确是害人不浅的东西。

从古至今都是这样。

俗话说十赌九输，这可不是一句戏言。

苏起也不知道如何安慰。

但他忽然想起了自己的奖杯。

如果让朱前进摸一摸，许愿他以后都不赌博了呢？

应该是可行的。

朱前进给苏起的初印象还不错。

如果这样能够戒掉他的赌赢，苏起觉得可以尝试一下。

反正顺手之劳而已。

就这样。

过了半个时辰。

朱前进一脸兴奋地跑了回来。

他手里还拿着一张纸。

“大哥，我给你报名成功了！”

朱前进把手中的那张纸递给了苏起。

只见这张纸上写着一个数字：“9527。”

“这是什么意思？”

苏起问道。

“这个是你的编号。”

朱前进笑着说道：“之后你去面试，就以这个编号为准。”

“那我要去哪里面试，面试的时间又是什么时候？”

苏起问道。

“瞧我这记性，我竟然把这一茬给忘记了。”

朱前进拍了下自己的脑袋，然后说道：“面试的时间就在明天午时。”

“面试的地点在清风楼。”

“这样吧，大哥你给我一个你住的地址，明天我亲自带你过去。”

苏起便把自己居住的酒楼告诉了朱前进。

“行，大哥你住的酒楼离我不远，明天我来找你！”

朱前进有些兴奋地搓了搓手：“那大哥你要没什么事的话，我就先走了。”

“哥，你是不是又要去赌！”

琳达有些生气。

朱前进咳嗽了一声：“妹，我不是去赌博，我是去翻本！”

“今天说什么也要把之前输的全找回来！”

“哥，你才刚拿到仙石，就要去赌。”

琳达很是生气：“你有没有想过，如果你好好利用这笔钱，以后不用赌也可以发家了？”

“不赌？”

朱前进皱了皱眉：“可是我就会赌博，其他什么也不会。”

“你让我不赌，那拿着这么多仙石不是白瞎了？”

“傻妹妹，相信你哥！”

说着，朱前进就要转身进入赌坊。

“前进兄。”

这时候苏起忽然喊了一句。

“大哥什么事？”

朱前进往前迈地脚，一下子收了回来，一脸笑容地凑到了苏起的面前。

“来摸摸我的奖杯。”

苏起又拿出了那个小金杯。

“这是纯金的吗？”

朱前进眼睛里爆发出精光，一把接过了奖杯。

【大许愿术使用成功！】

一条系统提示弹了出来。

然后朱前进的眼神就开始变得迷茫起来。

“你以后不会再赌博了，并且对赌博十分的厌恶。”

苏起说道。

“好…”

朱前进无意识地点了点头。

而这一切都被琳达看在眼里。

“苏，我哥他是怎么了？”

琳达瞪着眼睛问道。

“他以后应该不会再赌了。”

苏起笑着说道。

“真的吗？”

琳达眼睛一亮，随后说道：“苏，难道这是你的仙法吗？”

“仙法?可以这么理解。”

苏起颔首。

片刻之后。

朱前进清醒了过来。

他挠了挠自己的头，猪脸上露出疑惑之色：“奇怪，我刚刚是怎么了？好像做了个很长的梦。”

“哥，你能别去赌了吗？”

琳达试探性地问了一句。

以往朱前进听到这句话以后都会说一番歪理，然后继续去。

但今天他的表现有点反常。

他先是愣了一下，随后皱眉说道：“妹，你说什么呢？我怎么会去赌！”

“我这个人平生最恨赌博了！”

“对了，今天你哥我赚了一大笔仙石，走，我们去吃点好吃的！”

看到朱前进的变化。

琳达再一次瞪大了眼睛。

之前她几乎所有方法都试过了，依然改变不了朱前进赌博的习惯。

但苏起这才出手一次啊？

效果竟然这么显著？

“大哥，我明天来接你。”

朱前进笑着对苏起说了一句。

随后带着琳达离开了。

第505章 奇葩的选举条件

琳达在离开以前。

很郑重地跟苏起道了谢。

虽然不知道自己哥哥这种状态能够持续多久。

但是这一刻，他至少真的克服了赌博！

不再开口闭口就是要去赌博了。

苏起把那张纸收了起来。

随后便回了酒楼。

回到自己房间没过多久。

就传来了敲门声。

苏起打开房门，发现是柴落。

“苏兄，你刚才出去干什么了？”

柴落好奇道。

“没干什么。”

苏起摇头说道。

“待在客栈太无聊了，要不我们出去逛逛？”

柴落问道。

“我已经逛过了，就不去了。”

苏起摆了摆手。

“没意思。”

柴落摆了摆手：“那我自己出去逛了，如果碰到什么好玩的，你可不要羡慕。”

说罢柴落就离开了。

苏起正打算关上房门。

对面的房门也打开了。

东方舒探出了脑袋，她脸上还有着欣喜之色。

“苏起，这个房间真是太好了！”

东方舒有些兴奋地说道。

“怎么了？”

苏起有些摸不着头脑。

“我感觉这高级聚灵阵真是太厉害了，我七年以来仙元才转换十分之一都不到，但是我就在这里面修炼了一会，仙元竟然就要转换十分之一了！”

东方舒很是开心。

“那你就安心在这里面修炼，不能浪费了这高级聚灵阵。”

苏起笑着说道。

“遵命，苏宗主！”

东方舒俏皮说了一句。

随后关上了房门。

……

第二天一早。

朱前进就来了。

而且他今天还打扮的很正式。

看到苏起以后，朱前进迎了上来，笑道：“大哥，多谢你了。”

“谢我什么？”

苏起说道。

“我妹都跟我说了！”

“她说我就跟变了个人似的，现在也不满脑子都想着赌博了。”

“我自己也有这个感觉，现在我想到自己以前的所作所为都想抽自己两个大嘴巴子。”

“要不是你的话，估计你给我的这一万仙石，我昨天又输光了。”

朱前进一脸感慨地说道：“不管怎么说，都很感谢你，苏兄。”

“我现在一想到赌博就恶心。”

“以后好好生活。”

听了朱前进的话，苏起笑着点了点头。

“苏兄，你放心，以后我肯定好好生活。”

朱前进做了保证。

随后朱前进就带着苏起离开了。

在楼上的柴落目睹了这一切，他摸着自己的下巴，嘴里喃喃说道：“苏兄怎么跟一个野猪人搅和到一起了？”

“看来苏兄来这清风城果然是有目的的。”

“但是他没有告诉我们，那我就不要去烦他了。”

想到这里。

柴落假装没看见，拉上了窗帘。

……

清风楼。

能以清风命名。

就可以知道这家店不简单。

此时在这里已经聚集了一大批人。

各个种族的都有。

当然，还是以人类为主。

并且长得都还不错。

“大哥，这次面试其实你应该是稳进的，只要你表现正常一点。”

朱前进小声说道。

“为什么？”

苏起好奇道。

“因为这次李家的要求是相貌端正，有气质，我觉得这两项你都符合。”

朱前进认真说道。

“招一个家丁还要相貌端正，有气质？”

苏起有些咂舌。

不愧是清风城的第一世家，这个要求就是高。

“毕竟是李家。”

“多少人挤破了头都想加入。”

朱前进有些感慨：“当年我要是运气好一些，说不定也进去了。”

“当年他们的要求也是相貌端正，有气质？”

苏起看了一眼朱前进。

说句不太礼貌的话。

朱前进这颗野猪头是有些狰狞了。

“不。”

朱前进摇了摇头：“当年的要求是头大。”

“头大？”

苏起又看了几眼，然后说道：“那你应该很符合啊。”

“我也这么以为。”

朱前进面露苦涩：“但是他们只招十个人，而第十名恰好比我的头，大那么一寸!”

“……”

苏起一时之间竟不知道说些什么。

这李家的招家丁的标准好像有点不修边幅了吧？

一会招头大的，一会招相貌端正的。

苏起忽然有些好奇，往年招家丁的时候还有没有其他的奇葩要求。

“李家多久招一次家丁？”

苏起问道。

“每年都有两三次吧。”

朱前进想了想然后说道。

“招的这么频繁？他们需要这么多家丁吗？”

苏起有些奇怪。

“因为解雇的也很频繁。”

“其实可以把李家的家丁看做成一份工作。”

“流动性特别大的那种工作。”

“基本上每个月都会被解雇很多人。”

朱前进解释道。

“懂了。”

苏起点了点头，然后问道：“那他们的招家丁的条件都是在不停变化的?”

“对。”

朱前进说道：“每次都在变化。”

“具体原因我也不知道。”

“就比如说上一次的条件必须是女人，并且喜欢绿色的女人，发自内心的喜欢。”

“再上一次，要求长得矮的，越矮越好。”

“我记得有一年的条件特别奇葩，必须要长着六根手指才行。”

……

朱前进在苏起的耳边喋喋不休地说着。

而苏起听着这些。

感觉李家并不只是在单纯招家丁，可能还有其什么特殊的目的。

否则的话也不至于每次都会有这么多不同的要求。

半个时辰以后。

苏起的身后也排起了长龙。

看来李家的吸引力的确很大。

这时候，清风楼二楼的阳台上走出来一个人，他也是一个野猪人。

“这就是我的管家朋友。”

朱前进看着他，有些羡慕。

这位管家穿着昂贵的锦衣，他两只黑漆漆的眼睛在众人的脸上来回转着。

随后他开口了，声音却是出奇的温文尔雅：“欢迎大家来参加我们的家丁选拔。”

“这一次的要求也很简单，长得英俊即可。”

此言一出。

人群传来一阵哄笑。

不少人都开始吹嘘起自己。

“看来这一次必然有我了，我每天都在为自己英俊的容貌而烦恼。”

“我每天都被自己帅醒！”

“我都不敢照镜子，一照镜子我就要发呆好半天，太痴迷镜中那完美无瑕的容颜了。”

野猪人听到众人的议论声。

脸上也露出了一个亲和的笑容：“但我们这一次，只需要一人。”

第506章 被选中

“只要一个人？”

“以往招家丁都是十个起步啊，这次怎么只要一个人？”

“我知道了，文无第一，帅无第二，所以李家肯定是想要挑选一个最帅的家丁！”

“那你们都没有机会了，我这么帅，谁与争锋？”

“得了吧，就你那个鞋拔子脸，我看了都想笑，跟我比帅？你还嫩了点。”

“对不住了，兄弟们，今天我赢定了！”

管家此言一出。

人群顿时就炸开锅了。

大多数人都对自己十分有信心，毕竟站在这里就说明问题了。

朱前进笑道：“大哥，看来你这次来参加这个选拔真是来对了，这些夜郎自大的家伙，会见识到什么才是真正的英俊。”

苏起却犯起了嘀咕。

听周围那些人的意思，李家这次只招一个家丁，有些反常。

该不会是专门给自己设立的吧？

不过想一想也不太可能。

因为自己要参加的时候，报名已经截止了。

最后还是靠朱前进走了后门才成功报上名。

不过不管李家这葫芦里卖的是什么药，安心比赛就行了。

“我知道大家都有疑问，为什么这次我们只要一个人。”

管家笑着说道：“说实话我也不是很清楚，我只负责招人，其他的一概不知。”

“好了，现在你们都抬起头来，看着我，我开始选人了。”

说完。

所有人都抬起了头。

管家眯起眼睛，从众人的脸上扫过。

他的眼神一直很平静，从左到右依次看了过去。

在现场的至少有五百多人。

这么多张脸，几乎都要把他看花眼了。

而且因为种族不同，身高也参差不齐，所以有的人的脸被挡住了。

“那个第七排第七列的，挪开一点，你把后面的人挡住了！”

管家喊道。

到目前为止他都没有看到一张能让他眼前一亮的脸。

或许是因为平时在府内接触的有许多俊男美女，导致了这个结果。

“都是平均脸啊，这让我怎么选？”

管家在心里想着。

但下一刻，他就不这么想了。

他看到了人群中的一个青衫男子。

“这世间怎么会有如此英俊的男人？”

“即便是不同种族，我也能够欣赏到他的颜值。”

“就是你了！”

管家有些激动。

随即他又看到了站在苏起旁边的朱前进。

朱前进此时正笑着不停给自己招手。

“这小子就是朱前进昨天求我插队的那位？”

管家愣了一下。

随即嘴角微微扬起：“朱前进啊朱前进，你这家伙终于干了点人事。”

“不错！”

想到这里。

剩下的人他都懒得看了。

直接指着苏起说道：“你，被选中了！”

“其他人都散了吧。”

此言一出。

人群又一次喧嚣了起来。

“谁啊？！谁被选中了?”

“妈的，我脸都笑僵了，竟然没有选我，什么意思！”

“我就要看看有谁比我帅！”

“卧槽！你们快看！”

“帅…真特么帅！”

“完了，给我看自卑了。”

众人顺着管家手指的方向。

看到了苏起。

苏起站在那里，一种鹤立鸡群的感觉油然而生。

就像是田地里的金龟子，黑夜里的萤火虫。

那些自诩帅气的家伙，在这一刻竟然都自卑了。

“大哥，我就知道你肯定会被选中的！”

朱前进开心的手舞足蹈。

比自己被选中了还开心。

苏起脸上带着淡淡的微笑，丝毫没有在意周围投过的那些目光。

这些目光各种情绪都有。

羡慕、嫉妒、惊讶、崇拜、愤恨…

不过。

就算有的人再不甘心。

结果已经出来了，他们也只能退去。

周围又传来了各种各样的声音。

大多都是夸苏起长得好看的。

然后，管家从二楼一跃而下，径直来到了苏起的面前。

他的眼睛很亮。

相较于朱前进来说要亮的多。

野猪人的脸本就狰狞。

但他竟然能给人一种温文尔雅的感觉。

气质这一块，就甩出了其他的野猪人一大截。

“恭喜你，成为了我们李家的家丁。”

管家朝着苏起伸出了手。

苏起伸出手跟他握了一下：“我什么时候可以上岗？”

“这么着急？”

管家笑着说道：“就没有什么要跟自己的亲朋好友交代的吗？”

“朱前进应该告诉你了，我们李家在内城，你进去以后，再想出来就不容易了，需要得到家主的批准才行。”

“我可以问一个问题吗？”

苏起说道。

“但说无妨。”

管家笑着说道。

“这内城的入口在哪里？”

苏起问道。

“这个嘛，很快你就知道了。”

管家笑着说道：“在进入内城以前，我还有几件事要跟你交代。”

“请说。”

苏起做了一个请的手势。

“首先，我们李家的家丁，每个月都有俸禄，十块仙石一个月，这个你有疑问吗？”

“没有。”

“很好，那第二点，作为家丁必须要以家族利益优先，所以需要你出力的时候，不能躲懒，否则的话我们这边有权解雇你，这点没问题吧？”

“没问题。”

“好，那最后一点。”

“身为家丁要有身为下人的觉悟，不能和李家的少爷小姐们恋爱，如果发现，我们会追责到底，这点是最重要的，记住了吗？”

“记住了。”

全程苏起都很配合。

管家也很满意。

最后他点了点头说道：“好了，那你还有没有什么要问我的？”

“没问题的话，我们现在就可以回内城。”

“有。”

苏起说道。

“什么问题？”

管家有些好奇。

“如果我不想干了，可不可以主动提出走人？”

苏起说道。

“当然可以，这是你的自由。”

管家笑着说道：“不过我相信你不会有这种想法。”

从来都是李家裁人。

什么时候被人裁过？

毕竟别人削尖了脑袋都想往里面挤。

“好，那我没问题了。”

苏起说道。

“行，你真没有什么要跟你的朋友或者家人交待了吗？”

管家又提醒了一遍。

“没有了。”

苏起摇头。

“行，那你就跟我来吧。”

说罢，管家扭头便走。

苏起跟了上去。

“朱哥，以后多照拂照拂我朋友。”

朱前进凑上前，一脸谄笑地对管家说道。

第507章 高级家丁

“放心，我能不给你面子吗？”

管家拍了拍朱前进的肩膀：“这次多亏了你，不然的话我都找不到合适的人选。”

“嘿嘿，我老朱的眼光能差了？”

朱前进笑道。

然后转头对苏起说道：“大哥，以后你要有什么问题就麻烦朱哥，他也是我大哥，我们相当于就是一家人了。”

“没问题。”

苏起微笑着应了一句。

“好了，那我们就先走了。”

管家说了一句。

随后便带着苏起离开了。

说是离开，其实就是带着苏起绕着整个清风城走了一圈，最后又折返回了清风楼。

“没想到吧？其实内城就是从这里进去。”

管家笑着说了一句。

苏起摇了摇头：“确实没想到。”

“哈哈哈。”

管家开怀大笑。

随后带着苏起走进了清风楼。

清风楼里面的装修很古典。

除此之外，也没有什么特别的地方。

管家带着苏起，穿过了大厅，最后来到了一个小房间里面。

只见他双手掐诀，嘴里一阵呢喃，片刻之后，一扇传送门突兀地出现了。

“跟着我。”

管家说了一句。

然后率先迈进了这传送门。

苏起跟了上去。

跨过传送门以后。

眼前的场景豁然开朗。

这里没有那么拥挤的房屋，几乎每一栋屋子都是独立的，拥有自己的院子。

街道也宽阔了不少。

走在街头的那些人，穿着都略显奢华。

跟外城的那些人形成了鲜明的对比。

苏起还注意到，这里的仙元更为充足，甚至比他住的那个一百仙石的房间还要浓郁。

“果然内城是给特权人居住的地方啊。”

苏起心里闪过一个念头。

“不要东张西望。”

就在这时候，管家叮嘱了一句。

“在这里，你如果直勾勾盯着别人看，会被视作一种不礼貌的行为。”

“轻则呛你两句，重则把你送官。”

“那样就得不偿失了。”

管家说道。

“官府会受理？”

苏起有些难以置信：“就因为多看了一眼？”

这难道就是再多看一眼就会爆炸？

“当然会受理。”

“虽然不会有什么实质性的处罚，但是口头上的教育是免不了的。”

“丢了面子也不好，你说对吧？”

管家笑着说道。

接下来。

苏起发现管家说得是对的。

他在看周围的建筑的时候。

无意之间扫过了某个路人两眼。

那个路人就停下了脚步，怒瞪着苏起。

似乎想说：“你瞅啥？”

对此，苏起连忙收回了目光。

开始目不斜视。

他一边走一边跟管家说话：“朱管家，我想问一下，平时我可以在内城自由活动吗？”

“想什么呢？当然不行。”

管家严肃道：“千万不要产生这个想法。”

“为什么？”

苏起愣了一下。

如果不能在这里自由活动的话，那他怎么找花田。

进来的意义又是什么？

专门来给人当家丁？

他可没有这个癖好。

“因为你本来没有进入内城的资格。”

“是因为成为了我们李家的家丁才破格进入了内城。”

“所以你的活动范围仅限于李家，并且李家有很多区域你也是不能去的。”

“要是违反了的话，被遣送出去都是轻的，如果送官，还有可能会被关押起来。”

管家一脸严肃地说道。

“好，我知道了。”

苏起点头说道。

“你小子进内城不会别有目的吧？”

“并不是真心想来我们李家赚仙石对吧？”

管家眯起了眼睛，一脸睿智地看向苏起。

“朱管家，这你可就误会了，其实我特别想赚仙石。”

苏起立马说道。

“既然想赚仙石，那就不要想这些有的没的。”

“严格遵守规矩。”

“等你进入家族以后，还会有专人培训。”

管家说道。

半个时辰以后。

苏起来到了一座庄园前。

大门口的招牌上写着两个字：“李府。”

管家带着苏起走了进去。

气派！

这是苏起的第一感觉。

进入李府后，第一眼就是巨大的院子。

然后便是各式各样的建筑。

管家带着苏起绕过了复杂的地形，一路上有许多家丁和丫鬟，都跟管家打招呼。

苏起注意到，他们都有统一的制服。

但是不同的家丁，制服的颜色不同。

并且在他们的胸口还锈的有一行数字。

比如什么1248，3421，4321等等。

“朱管家，为什么大家穿的制服，有些人的制服颜色不同？”

苏起好奇道。

“不同级别的家丁，制服颜色也有区别。”

“低级家丁穿深蓝色的衣服、中级家丁穿白色的衣服、高级家丁有专属的制服，一眼就可以看出区别来。”

管家解释道。

很快。

管家带着苏起来到了一间屋子前。

这间屋子有许多家丁在进进出出。

“先来领取你的制服。”

管家说道。

随后他亲自带着苏起进去领取了一套制服。

只是苏起发现自己这套制服既不是深蓝色的也不是白色的。

跟其他家丁身上穿的那些制服还有明显的区别。

他这套制服是纯黑色的，并且用的面料也极为考究，给人一种高级感。

“朱管家，我这制服是不是不对？怎么有点像是你说的高级家丁穿的制服？”

苏起好奇道。

“不同职位的家丁等级也是不同的。”

“你这次被招进来，起步就是高级家丁。”

“好好干，说不定你很快也能跟我一样成为管家。”

“我当初也是从高级家丁开始做起的。”

朱管家笑着说道。

“那我这高级家丁有没有什么特权？”

苏起问道。

“说有也有，说没有也没有，聊胜于无吧。”

朱管家拍了拍苏起的肩膀：“总之，好好干，我先给你分配房间。”

很快。

苏起被带到了一间小屋。

“好了，这就是你之后的住处。”

朱管家带着苏起参观了一下这间小屋。

虽然面积比较小，但是该有的都有。

“不要嫌小，低级家丁和中级家丁住的都是大通铺，你这已经算是很好的待遇了。”

朱管家说道。

“好的。”

苏起又问道：“那我的工作内容是什么？”

“这个…”

朱管家面露尴尬：“我也没有接到通知，你就暂且先住着，我去帮你问问。”

第508章 歪打正着

朱管家离开了。

苏起有些纳闷。

把他招进来也不说干什么。

就让他白领薪水？

这未免有些太过诡异了。

既然这件事透着不合理，那背后必然有什么原因。

只是苏起现在完全没有头绪。

不过既来之，则安之。

朱管家告诉他，在没有明确具体职位以前。

他可以在这里随便逛逛。

活动区域也很广。

只要穿上高级家丁的制服，这李府大部分地方都去得。

去不得的地方也会有标示，或者有人把守。

只要遵守规矩就不会有什么意外发生。

于是苏起便换上衣服开始闲逛了起来。

他打算跟这里的家丁们先聊一聊。

比如有没有什么特殊的办法可以出李府。

或者说有没有人看到过花田之类的。

走了不大一会。

苏起就碰到了第一个目标。

从穿着上来看，这是一个低级家丁。

但他并不是人类，而是一个鸟头人。

这鸟头人的胸前绣着一个数字：“5425。”

“这位鸟兄，等等。”

苏起喊了一句。

鸟头人转过头，歪着头看向苏起。

那双眼睛充满了“睿智”。

看到这张脸，苏起差点笑出声来。

鸟头人好像有点近视，他又歪着头走了几步，走到了苏起的面前。

待看清楚苏起的衣服款式和编号以后，鸟头人立马端正起来，行了个礼说道：“9527前辈，请问有什么吩咐吗？”

“咳。”

苏起咳嗽了一声。

忽然想起之前朱前进跟自己说的。

进了李家以后，都要用代号来称呼对方。

“5425，我有点事想问你。”

苏起板着脸说道。

“9527前辈，请说。”

鸟头人一脸紧张，还以为自己做错了什么事。

“不要紧张，就是随便聊聊。”

苏起先宽慰了一句，然后说道：“你来李府多久了？”

“9527前辈，我已经在李府12天3小时6分38秒了。”

鸟头人大声说道。

“……”

“倒也不用这么具体。”

苏起挥了挥手说道：“好了，你走吧，以后工作要认真啊。”

“多谢9527前辈教诲，我一定会的！”

鸟头人面露激动，随即离开了。

苏起心想自己这高级家丁的身份还真是好用。

之所以让鸟头人走，是因为他才进来十来天，能知道什么？

看这么守规矩的样子，也不像是知道怎么溜出李府的人。

苏起没注意到的是。

鸟头人走到暗处以后，偷偷打量了苏起一阵，然后拍了拍自己的胸口，喃喃说道：“吓死我了…”

“我还以为他发现我刚从外面偷溜回来。”

“话说回来这一带不是没有人居住的吗？这高级家丁怎么跑这里来了？”

鸟头人感到一阵后怕。

幸好这个高级家丁没有那么多心眼。

估计是一个新人。

想到这里，它加快了脚步，赶紧溜了。

心想着以后一定要更加小心才行。

苏起继续闲逛。

很快便碰到了第二个目标。

这次的目标是个人类。

看穿着也是一个低级家丁。

只是他手里提着一个包裹，看起来有点行色匆匆。

“这位朋友，等一下。”

苏起叫住了他。

这个低级家丁猛地停下了脚步，就像是被定身了一样，一动不动。

“你没事吧？”

苏起关心了一句。

低级家丁慢慢转过头来，苏起这才看清楚他的面孔。

是一个长相普通的青年。

不知是不是因为天气太热的原因，苏起看到他的脑门正在冒汗。

胸前的数字赫然绣着：“250。”

“250，你很热吗？”

苏起有些奇怪地问了一句。

青年抹了一把头上的汗，笑的很勉强：“高级家丁大人，请问有什么吩咐吗？”

“别紧张，我就是随便聊聊。”

苏起微微一笑。

“您…您想聊什么？”

青年小心翼翼地问道。

“就随便聊聊啊，比如说这内城的风景啊，人文啊，李府通往外界的通道啊之类…”

苏起话还没有说完。

就见那青年双膝一软，直接跪了下来，哭喊道：“大人，我错了大人！”

“我上有老下有小，还是初犯，求您千万不要揭发我！”

“……”

这次换苏起愣在原地了。

他发誓只是很寻常地说了几句。

这青年怎么就应激了？

他的大脑飞速运转。

忽然反应过来。

自己该不是歪打正着了吧？

难道这个青年知道怎么从李府溜出去？

想到这里。

苏起顿时产生了一种踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫的感觉。

“行了。”

苏起板着脸说道：“你手里提的是什么东西？”

青年闻言，连忙拆开了包裹，露出比哭还难看的笑容：“大人，您要是喜欢，这东西就送你了。”

原来那布包里面装的竟然是两壶酒。

“哪里搞来的酒？”

苏起问道。

“大人，这是我从周记酒庄买的。”

青年连忙说道。

周记酒庄？

苏起对这内城的情况不甚了解，但他还是保持着严肃。

“你买这酒干什么？”

苏起问道。

“大人…自然是有人要小的跑腿，我才买这酒的，就挣个辛苦费。”

青年苦涩道。

好家伙。

原来这家伙竟然还是个同城跑腿。

不过很快苏起就意识到一点。

这青年应该不是第一次做这种事了。

那么他很有可能知道花田在哪里？

想到这里。

苏起虽然心中有些激动，但还是维持着表面的威严。

他走到了青年面前。

青年低着头不敢看他，只敢盯着苏起的鞋子，心中不断祈祷着，这个9527能够善心大发，饶他一次。

“我问你，你可在这内城见过花田？”

苏起威严的声音传进了青年的耳朵里。

“花田？”

青年面露疑惑：“请问大人是什么样的花田？”

“种满了花的花田。”

苏起说道。

“种满了花的花田…”

“可是花田里面不就是种满了花吗？”

青年很想吐槽一句。

但是他没敢说出来。

而是开始仔细回忆起来。

他知道这很有可能是自己唯一的机会。

半晌过后。

他忽然眼睛一亮，说道：“大人，我想起来了，我见过花田！就在…”

“你们在干嘛？”

就在这时，又一个声音传来，听起来比苏起还要严肃几分。

第509章 诡异的反应

这个声音是从身后传来的。

苏起往身后看了一眼。

只见一个穿着纯白色衣袍的男人走了过来。

他的这个明显区别于中级家丁白色的制服。

白色上面还有金色的鎏边，跟苏起穿的这件衣服有异曲同工之妙。

只不过一个是黑色，一个是白色。

男人的年纪看起来也不大。

从面相上来看，要比苏起老那么一点点。

待他看清楚苏起身上的衣服后，眼睛一眯，然后说道：“你好，9527。”

苏起也看向了男人胸前的编号。

“5438。”

很显然，从他的穿着来看。

这个男人也是一个高级家丁。

“你好，5438。”

苏起回应道。

“这小子犯什么事了？”

男人指了指地上的青年。

青年看向苏起，眼睛里充满了哀求。

苏起不认识这个5438，但是他可认识啊！

自己的事要是被这个5438知道了，估计立马就得被扭送到家族执法处去。

到时候直接赶出家族都是轻的，说不定还会蹲大牢。

“哦，没什么，下人不懂事，冲撞了我。”

苏起淡淡说道：“这不，正在给我道歉吗？”

“了解，了解。”

男人眼里露出了然之色，然后笑着说道：“那9527你先惩治这个不懂事的家伙，我们一会再聊。”

说罢。

男人竟然站在旁边，饶有兴致地看了起来。

估计是想要看看苏起怎么惩治这个不长眼的低级家丁。

但是他在这里。

苏起怎么好问出那些话来？

于是他对地上的青年摆了摆手：“下不为例，你先回去吧。”

青年愣了一下，似乎没有想到自己竟然这么轻易就被放过了。

就连5438也没有想到。

本来他还想着看会热闹的。

“9527，你就这么放他走了？这样没用的！”

“如果你真想给这种低级家丁起到教育意义，就得狠狠罚才行！”

5438凑到了苏起的耳边：“我就有几个有意思的惩戒手段，你要不要听一听？”

“多谢，但是不用了，我刚刚已经惩治过他了。”

苏起笑着拒绝了。

随后他又看向地上的青年：“你还在等什么，还不快走？”

“把你的东西一起拿走！”

青年终于确定苏起是放过自己了。

他感激地看了一眼苏起，随后拿起布包就跑。

生怕跑慢了一步，苏起就反悔了。

5438盯着青年跑走的背影，表情有些遗憾。

似乎是在为苏起这么轻易地放过对方而感到遗憾。

“兄弟，认识一下。”

等到青年的身影消失以后，男人笑着说道：“我真名叫林粲，你叫什么名字。”

“府内可以告知真名吗？”

苏起表示自己刚来，不太明白。

“当然可以，虽然平时都是以代号来称呼，但是私下以真名称呼是没有任何问题的。”

林粲笑着说道。

“我叫苏起。”

苏起点了点头说道。

“那以后我就叫你苏兄了。”

林粲笑眯眯地说着：“苏兄刚来李府就能担任高级家丁的位置，日后必定前途无量啊！”

“林兄说笑了，你不也是高级家丁吗？”

苏起谦虚道。

“我这个高级家丁跟你的不能比，我是做了30年的低级家丁，才被一步步提拔上来的。”

林粲叹了口气，指了指天上：“想要再往上迈一步，难如登天啊。”

30年？

这林粲看样子是一个老油条了。

兴许也知道点什么不为人知的辛秘。

于是苏起准备套他的话。

殊不知，林粲也是这个想法。

“苏兄，你主要负责哪一块？”

“或许我们可以互通有无，平时互相照应啊。”

林粲笑着问道。

“互通有无是什么意思？”

苏起迟疑了一下。

“当然就是借职务之便，开开小灶什么的。”

林粲笑的很贼：“苏兄千万不要觉得这样做有什么风险，完全没有！”

“这本就是李府的一个不成文的规定。”

“所以私下有很多像我们这样的高级家丁，都会互相通通气，通力合作，才能更好的把李府管理的井井有条嘛。”

苏起点头。

随后说道：“不瞒林兄，其实目前我还没有被安排具体的工作。”

“所以可能帮不了你了。”

“怎么可能？”

林粲脸上写满了不信：“李府的职位都是一个萝卜一个坑。”

“有需要了才会去招人。”

“苏兄，我拿真心待你，你却这样忽悠我，是不是不太好？”

“虽然你不信，但这就是事实。”

苏起无奈地摊了摊手：“这样吧，等我被安排了具体的工作以后，再看看能不能跟林兄互通有无，你看怎样？”

林粲盯着苏起的眼睛看了好一阵。

最后才笑道：“行，那就一言为定。”

“苏兄，你住哪？以后我找你也方便一些。”

苏起指着西边的一片房屋说道：“我就住那一带。”

林粲顺着苏起指的方向看了过去。

待看清楚那一带的建筑群后，表情变得很是精彩。

“苏兄，你确定你住的是那里？”

林粲阴森森看了苏起一眼。

好像突然就没有那么热情了。

“没错 ，那一带有什么说法吗？”

苏起奇怪道。

“苏兄，我突然想起我还有点事，就先走了啊。”

林粲摆了摆手，转身便走。

“诶！”

苏起连忙叫住林粲：“林兄，你能不能把话说清楚？”

“苏兄，我事的确很急，下次，下次一定！”

林粲的脚步又快了几分，就差没有跑起来了。

看到林粲的反应。

苏起犯起了嘀咕。

这是什么意思？

难道说自己住的那里闹鬼不成？

否则的话林粲的反应怎么会那么大？

不过苏起也并不担心。

早在进内城以前，他就放置了一根傀儡木在客栈中。

就算他真碰到了什么意外，他也能够回到客栈。

兵来将挡，水来土掩。

不管自己这次被招进李家，究竟是有什么阴谋诡计。

只要自己有用，那么真相自然会浮出水面。

想到这里。

苏起又开始闲逛了起来。

他准备找人问问低级家丁的住处在哪里，250既然有办法溜出去还能够溜回来，这个秘密自己必须掌握在手里才行。

第510章 就差那么一点点

就在苏起四处寻人的时候。

他忽然看到远处走来一个女人。

第一眼的感觉就是有些面熟。

第二眼突然反应过来，这不是老熟人吗？

第三十三仙将，六品仙官——杨涵！

“她怎么会来这里？”

苏起脑子里闪过一个疑问。

“难道是来劝说李家跟她造反的？！”

苏起想到了一个可能。

当时去虚空王庭。

杨涵就是游说虚空王族帮助他们。

这次出现在清风城李家，绝对不是偶然。

这时候，杨涵也看到了苏起。

她眼里也露出了意外之色，显然也是没有想到能在这里碰到苏起。

“杨大人好，好巧。”

看到杨涵快步走了过来，苏起笑着打了个招呼。

“小家伙，你怎么会在这里？”

杨涵脸上带着意味不明的笑容。

“还不明显吗？”

苏起转了一圈：“杨大人，我这是来当家丁赚仙石来了。”

“仔细想来，我好像撞见你好几次了。”

杨涵美眸流转，似笑非笑地说道：“你该不是在跟踪我吧？”

“杨大人，我跟踪你做什么。”

苏起摊了摊手，一脸无辜。

他真是冤枉的啊。

自己甚至去北仙域晃荡了一圈，谁知道这刚回来又撞到你了。

“瞧你也不像。”

杨涵靠近了苏起，她比苏起矮一个头，刚好到苏起胸口的位置。

她凑到苏起的胸口，歪着脑袋聆听了一会：“果真没有跟踪我，那看来就是我俩有缘了。”

“杨大人这也能听出来？”

苏起好奇道。

“说谎的人，心跳的频率是不一致的。”

杨涵笑着说道：“不过我现在对你可是很好奇哦，这么短的时间你就已经金仙圆满，我记得上次碰到你，不过才真仙而已吧？”

“有没有什么特别的修炼方法，跟我分享一下？”

“杨大人说笑了，我哪里有什么特别的修炼方法，不过是运气好罢了。”

苏起连忙说道。

“嘻嘻。”

杨涵忽然笑了一声：“既然你不肯分享那就算了。”

“给你一句忠告，近期不要乱跑乱窜了。”

“这清风城可能是目前仙界最安全的地方了。”

“杨大人，此话怎讲？”

苏起心里一动，表面还是不动声色地问道。

“你不必知道，等到时候一到，所有人都会明白。”

杨涵摆了摆手：“小家伙，再见了。”

“如果还有机会的话。”

说罢。

她头也不回地离开了。

望着杨涵离去的背影。

苏起在揣摩她刚刚话语里的意思。

难道说她背后的势力已经准备造反了？！

想到这里。

苏起升起了一股紧迫感。

必须要尽快找到花田，完成傅一天的遗愿了。

随后便前往仙庭找佘太凌。

仙庭一乱，整个仙界都会动荡！

到时候恐怕就没有那么多约束了。

……

一刻钟以后。

苏起找到了第三个目标。

看穿搭这也是一个低级家丁。

“9527！可算找到你了。”

苏起正准备上前问话的时候，一个熟悉的声音传来。

苏起转过头，看到朱管家火急火燎地跑了过来。

“朱管家，什么事这么着急？是知道我的工作内容了？”

苏起打趣道：“该不是我的工作内容很重要，所以你才这么着急吧？”

“你说得没错，的确很重要。”

朱管家点了点头，然后说道：“现在就跟我来。”

说着。

就开始带起了路。

苏起也只好跟了上去。

“朱管家，我的工作内容到底是什么？可以提前跟我说一下吗？让我也有一个心理准备。”

苏起快步跟在后面问道。

“你的任务就是看管藏经阁。”

朱管家头也没回地说道。

“藏经阁？”

苏起脑子里浮现出了一系列的画面。

这藏经阁难道就是李家藏各种功法秘籍的地方。

但是这么重要的任务交给他来做？

他还是一个刚进来的新人，这样真的合理吗？

这李家葫芦里到底卖的什么药？

朱管家有些羡慕地说道：“如果你能在那里熬到出头，等你出来以后，职位肯定要在我之上。”

“朱管家，你觉得这样的重任交给我这样一个新人，是不是有点奇怪？”

苏起问道。

“说实话我也很惊讶，这藏经阁是很重要的一个地方。”

“不过你也不用担心，藏经阁可不止你一个人。”

朱管家的羡慕之情溢于言表：“以前去藏经阁看守的任务一般都会落到李家的那些少爷小姐们的头上，没想到这次竟然搞空降。”

“唉，不说了，越说越羡慕。”

听朱管家的意思。

自己的这份工作真的很棒。

苏起却觉得越来越怪了。

处处都透着不合理啊。

很快。

他来到了传说中的藏经阁。

这是一栋两层的建筑，从外面看上去很是气派。

这里设的有大门和围栏。

而藏经阁就建立在大门后的院子里。

在大门口有一块牌子，上面写着：“下人与狗不得入内。”

“我就送你到这了。”

朱管家站在门外，有些羡慕地说道。

“朱管家，这牌子不是说下人不能入内吗？我这进去不会有问题吧？”

苏起问道。

“没事，你是上面亲自指派的，你大胆进去就行了。”

朱管家拍了拍苏起的肩膀：“快进去吧，上面可是说了，你今天就必须上岗。”

“好吧。”

苏起点了点头。

随后跨过了那道大门，朝着院子里走去。

院子的地面都铺设着整齐的青砖。

一直通往藏经阁的大门。

苏起四处打量了一下。

这院子里还有花圃，那些花在阳光下都争相斗艳地开着。

一阵阵花香飘进鼻子里面，给人一种神清气爽的感觉。

苏起看了一会。

没人。

于是他只好向前走去。

心中还寻思着，这难道是想让他直接走进藏经阁？

他一个外人去这种地方，若窥见了什么了不得的功法，会不会被李家的人打死？

“哗啦！”

就在这时。

苏起一个没留神，脚下的一块青砖竟然是松动的。

踩下去的那一刻，溅起了大片水花。

眼看他就要被浇湿，苏起一个箭步，瞬间出现在了几米之外。

那扬起的漫天水花被他轻松躲了过去。

“怎么就差那么一点呢？”

这时，一个失望的声音传来。

一个老头自藏经阁内走了出来。

————————————

（以下内容与正文无关）

家人们，明天就一百万字了！

要做百万字书测了，有没有什么好名字推荐一下？

动动你们的小脑瓜！

o(╥﹏╥)o

第511章 不可言说的他

这个老头。

长着一副古铜色的脸孔，一双铜铃般的眼睛。

尖尖的下巴上，飘着一缕山羊胡须。

个子高高瘦瘦，就像是鱼鹰一般。

他的眼眶深陷，那两只眼睛却异常的犀利。

从面相上来看，这便是一个不好相处的老头。

但此时他的脸上带着懊恼，便平添了几分亲和。

“前辈，这是何意？”

苏起心中一凛。

他竟然看不透这老头的修为。

这至少是仙君境往上的修为！

“嘿嘿。”

老头怪笑了两声，打量了苏起好一阵，然后说道：“陆长安那个老家伙还好吧？”

苏起眉头一皱。

这老头竟然认识师父，那也就是说知道自己的身份？

“请问前辈是？”

苏起没有立即回答问题，而是尝试性问道。

“我叫李清铭，跟你师父那是过命的交情。”

老头露出怀念之色：“时间过得真快啊，算算已经有十万年没见过了。”

“前辈知道我会来？”

苏起心想这不会又是师父安排好的吧？

怎么感觉自己走到哪里都有师父的身影。

师父的卜卦之术当真恐怖到了这种地步吗？

似乎是看穿了苏起的心思。

李清铭笑着说道：“当然是我安排好的。”

“不要以为只有你师父会卜卦，算起来，他还要叫我一声师兄。”

“毕竟，我们拜的都是同一个师父。”

“前辈能看到我内心的想法？”

苏起问道。

心中想着看来不能胡思乱想了，这些大佬太恐怖了，竟然可以读心。

“一清二楚。”

李清铭没有否认。

闻言。

苏起连忙放空，让自己不要去想一些有的没的。

以免被看穿尴尬。

这李清铭说自己是师父的师兄。

那么他的修为应该非常恐怖。

至少仙帝起步！

难怪自己看不清他的修为。

“前辈既然安排好了这一切，应该是有什么事要交给我来做吧？”

苏起问道。

“当然是有。”

李清铭先是点了点头，随后叹了口气：“你应该见过一天了吧？他现在…”

“怎么样了？”

苏起眼睛一亮：“前辈认识傅一天？”

“这次我来就是帮他完成心愿的。”

“他解脱了吗？”

李清铭似乎是明白了，表情有些复杂。

“解脱了。”

苏起有了一个猜测。

难道李清铭就是等傅一天的那个人？

“他的心愿是什么？”

李清铭沉默了好一会，方才问道。

“他让我帮他带一句话。”

“他说他回不来了，不用等了。”

“他还说，因为他是傅一天。”

苏起把与傅一天相识的过程，再到两人之间的故事全都讲了一遍。

李清铭全程都在默默听着。

听完以后他点了点头：“好了，我知道了。”

“前辈，傅一天是你什么人？”

苏起有些好奇。

“他是我的弟子。”

李清铭眼中有难过，也有骄傲：“我最出色的弟子。”

“那他…”

“你是不是想问他为什么会被囚禁在那里？”

“此事说来话长，涉及到了一个局，一个从千万年前就开始布置的局。”

“而他，包括你我，甚至这仙界的每一个人都是棋子。”

“现在，还不能告诉你。”

李清铭抬头看向天空，眼底有着莫名的情绪。

而苏起却被惊到了。

从千万年前就开始布置的局？

这得是下一盘多大的棋？

如果说众生皆为棋子，那这下棋的人又是谁？

苏起甚至不敢去想。

“不用想太多。”

李清铭笑着拍了拍苏起的肩膀：“有时候当棋子也挺好的，不用思考太多。”

“好了，接下来我要让你帮我一个忙。”

“前辈请讲。”

苏起连忙说道。

“你知道清风城为什么会有现在这样超然的地位吗？”

李清铭忽然话题一转。

“天机阁的人说是因为这里有大人物。”

“这个大人物不会就是您吧？”

苏起说道。

“我算个屁的大人物。”

李清铭哈哈一笑，然后说道：“清风城之所以特殊，一是因为你的师父，二是因为这地下的人。”

李清铭指了指脚下。

“地下的人？”

苏起有些疑惑。

“不错，一个被封印了数亿年的人。”

“当年因为他，整个仙界都差点毁于一旦。”

“最后你师父的师父，也是我的师父，献祭自己，这才把他永久性的封印了。”

李清铭的语气很平静，但是说出来的内容却过于劲爆。

导致苏起都愣在了原地。

“所有人都以为事情告一段落，他不会再出来作乱了，但千万年前，你师父发现了异常。”

“他即便是被封印，依然可以无声无息影响着仙界的命运。”

“虚无的诞生，就是因为他。”

“所以你师父去了大时山，而我留在了这里，以求消除他带来的影响。”

苏起算是听明白了。

李清铭口中的“他”，恐怕就是终极反派了吧？

即便是被封印了也能无声无息影响仙界的命运？

这究竟是什么样的存在？

“前辈，你说的这个他，有名字吗？”

苏起问道。

“有。”

“但不可说。”

“只要他的名字被提到一次，实力就会壮大一分。”

“所以，所有人都必须遗忘他的名字，这样他才能永远被封印下去。”

李清铭说道。

苏起听得一阵头皮发麻。

这究竟是什么鬼东西？

被提到名字就能壮大实力？

“那前辈要交给我的任务不会就跟地下这人有关系吧？”

苏起问道。

“聪明。”

李清铭面色严肃道：“你也知道，矫正者有高层叛变，所以虚无组织才会疯狂扩张。”

“据我们掌握的消息，那个高层便是受了他的影响。”

“目前虚无的人已经渗透进李府了，他们想要从内部松动封印，届时他的影响力将会遍布诸天万界。”

“如此一来虚无的理念就会有越来越多的人认同并且加入。”

“这对于矫正者而言是致命的打击。”

“而矫正者一旦败了，时间长河必然会崩溃，进而诸天万界都会重回混沌。”

“到时，他自然也就脱困了。”

“当然，如果这一天真的到来，也没什么好说的了，所有的一切都会被毁灭。”

苏起点了点头。

正色道：“前辈，你需要我做什么？”

第512章 天罡三十六变

“我要你帮我找到渗透进来的这个人。”

“你懂得时间法则，若是虚无的人动用法则之力，你第一时间便能够发现。”

“我有预感，不用多久，这个人就会露出马脚来。”

“接下来的这段时间你就待在藏经阁，只管观察谁是奸细就行了。”

李清铭淡淡说道。

“李前辈，难道藏经阁就是…”

苏起神色一动。

“嘘。”

李清铭竖起手指，放在嘴巴前：“不要说出来。”

“我知道了。”

苏起点了点头。

如果说藏经阁就是通往地下的入口，那么奸细很有可能就是李家的人。

因为藏经阁门口的牌子写了。

下人与狗不得入内。

“前辈，那藏经阁的那些功法我可以翻阅吗？”

苏起有些期待地问道。

“当然可以。”

“你的其中一个任务就是记住藏经阁所有功法的位置。”

“如果有人要找某部功法找不到的时候，你就告诉他们位置就行了。”

李清铭说道。

“我知道了。”

苏起点头。

这对于他而言并不是什么难事。

能够接触这么多功法，苏起想着可以学几招。

目前为止他的攻击手段都太过匮乏了。

随后。

苏起跟着李清铭进到了藏经阁。

进去以后，他就被震撼到了。

这里面的空间实在是太大了。

两侧的书架摆放着无数的书本。

而这些都是外面千金难求的功法！

保守估计，整个一层有不下十万部功法！

什么叫财大气粗？

什么叫底蕴？

这就是啊！

“前辈，这些功法都是我能看的吗？”

苏起有些激动。

“随便看。”

李清铭满不在乎地说道。

“第一层的所有功法对待所有家族子弟都是免费开放的。”

“而第二层的功法则需要贡献点换取，并且也不能够随意翻阅。”

“当然，对你而言，第一层的功法和第二层的功法都可以随便看，没有这个限制。”

李清铭说道。

“多谢李前辈。”

苏起笑道。

这种开小灶的感觉的确挺棒的。

随后他就开始浏览起了这些功法。

名字看起来都很厉害。

搅海夺魂雷书、凤舞岁寒毒法、风云青雷录、斩铁无垢仙诀、飞雨镇妖幻录…

一排排看下去，苏起眼睛都快要看花了。

花了一下午的时间，他简单地浏览了一下这超十万本的功法。

整个一层的功法摆放的位置，以及功法适合什么样的人，他都记在了脑海里。

接下来他又上了二楼。

二楼相较于一楼而言，要小了许多。

功法也从十万部锐减到了不足一千。

但是质量都上升了不止一个档次。

从功法再到招式，都是那种威力奇大的仙法。

“撒豆成兵：所需家族贡献点，十万。”

“仙人指路：所需家族贡献点，二十万。”

“混元掌：所需家族贡献点，三十万。”

苏起挨个看了过去。

这些功法都被禁制笼罩着。

“李前辈。”

苏起轻唤了一声正在躺椅上假寐的李清铭。

“看中哪个了？”

李清铭打了个哈欠，有些睡眼惺忪地问道。

“这些我都想看看。”

苏起有些不好意思地说道。

“你小子。”

李清铭笑着摇了摇头：“贪多嚼不烂，不过你可以随便选。”

说着。

李清铭撤去了所有的禁制。

让苏起在这里随便挑选。

苏起又花了一夜的时间，把所有的功法都在脑海里拓印了一份。

如此一来。

整个李家的收藏相当于都进了他的脑海。

这是无价之宝！

目前最让苏起感兴趣的是一本仙法。

《天罡三十六变》。

这本仙法需要的贡献点高达一个亿。

一个亿的家族贡献点？

苏起不了解李家的贡献点好不好获取。

但肯定是极少人才可能积攒这么多的贡献点。

而他却能够白嫖。

这本仙法最厉害的地方在于学会以后可以千变万化！

到时候即便不用什么易容丹，他也可以轻松变成任何人的模样。

当然，并不局限于变人。

甚至可以变成各种各样的动物，老虎狮子大象，飞鸟游鱼蚊子，甚至是龙！

当然，那需要掌握的非常精通才行。

除了动物以外还可以变物。

石头、剪刀、布、大山、大海、树…

真正的千变万化！

天罡三十六变其实并不是指只有三十六种变化。

它更像是一种公式，掌握了以后你拥有三十六种方法来变成你想要变成的人或者物。

苏起当即决定修习这个仙法。

掌握了这个仙法以后，他以后行走仙界就可以拥有不同的面孔。

简直就是居家旅行，杀人放火必备良品。

“天罡三十六变虽然厉害，但是极难入门，没个几千上万年的时间，你别想摸清楚脉络。”

李清铭在一旁摇着扇子，悠闲地说道。

“前辈你是不是会这仙法？”

苏起问道。

“以前学过一段时间，后来放弃了。”

李清铭淡淡说道。

“为什么放弃？这是一门很厉害的仙法啊。”

苏起有些疑惑。

“厉害归厉害，但是这也是分人的。”

“有的人一辈子也入不了门，有的人只能学个皮毛。”

“真要达到书里介绍的那样，得天赋异禀才行。”

“而且这种变化之术也并非没有危险。”

“就比如之前我认识的一个人，他用这变化之术变女人，结果因为掌握不精，变成了一半男人一半女人。”

“这倒也没什么，变回来就是，但因为他掌握不精，发现自己变不回来了，怎么变都是一半男人一半女人，最后抑郁了。”

“所以你小子如果想学这变化之术，千万记得不要乱变，没有精通之前哪怕是变一根手指头也要万分小心！”

李清铭叮嘱道。

“我知道了，李前辈。”

苏起连忙说道。

同时他也在心里告诉自己，一定不能像是那位半男半女的人才一样。

在完全掌握之前，绝不尝试改变性别！

“有人来了。”

就在这时候，李清铭打了个哈欠。

睡眼惺忪地说道：“你下去接客吧，让我小睡一会。”

———————————————

家人们，百万字啦！

之前开这本书的时候，也没想过能坚持这么久。

一百万字对我来说是一个里程碑吧，哈哈哈。

接下来一段时间应该是两更了。

准备百万书测的事。

当然，如果书测火了的话，我到时候会加更的。

在这里也感谢大家一直以来的陪伴和支持。

爱你们哟～

♡(*´∀｀*)人(*´∀｀*)♡

第513章 这是工作

听到接客这个词，苏起感觉有些怪怪的。

不过他没说什么，朝着楼下走去。

等到了一楼以后。

他看到一个青年正从门口走进来。

一边走一边还喊着：“李爷爷，我来了哦。”

这语气让苏起想起了广西话。

“表哥，我来了哦~"

青年看到苏起以后，明显愣了一下。

接着眉头一皱：“你是什么人？”

还没等苏起说话。

青年就看到了苏起胸口的数字。

“9527！一个下人竟然也敢来这藏经阁，你可知这是重罪！”

青年怒喝道。

苏起愣了一下，还想说点什么，但是青年根本不听他解释。

龙行虎步地就冲了上来。

然后一拳轰了过来。

这青年不过是天仙修为。

对于苏起来说，这一拳压根没有什么威胁。

于是他抬手，轻松地接住了青年的一拳。

“嘭！”

一声闷响。

青年的身子停了下来。

他感觉自己好像是撞在了一堵无比坚硬的墙上。

无论如何使劲都无法再前进半分了。

“自我介绍一下，我是藏经阁新来的管理员，9527。”

苏起淡淡说道。

“新来的管理员？”

听到这话，青年难以置信地瞪大了眼睛，随后说道：“不可能！绝对不可能！”

“你这种外人怎么可能成为藏经阁的管理员？！”

“你不要再胡说八道了！”

“不信你可以去二楼问李前辈。”

苏起很是平静。

“问就问！”

青年不信邪。

苏起松开了手。

青年快步冲上了二楼。

不消片刻，他就灰头土脸的下来了。

看到苏起以后，连忙道歉：“对不起，9527，我不该质疑你。”

“没事，你要什么功法？挑选好了以后跟我说一声就可以了。”

“如果是第二层的功法，则需要支付相应的家族贡献点，到时候让李前辈验证就行。”

苏起笑着说道。

“不用了，我就在一楼挑选。”

青年似乎还没有缓过来，有些兴趣缺缺。

然后就在一层随便选了一部功法离开了。

苏起也做了相应的登记。

送走这个青年以后。

苏起又空闲了下来。

然后他就又开始在脑海里默默揣摩这天罡三十六变。

原本他还很有信心，但是揣摩了一下午，却连门槛都没摸着。

苏起忽然就明白了李清铭说的这功法极难入门是什么意思。

这简直就是地狱级的难度啊。

不过苏起也不着急。

反正他有的是时间，总有一天能够完全掌握。

接下来的几天时间。

苏起都在默默揣摩天罡三十六变。

藏经阁平时很少人来，这几天的时间他也就接待了三个家族子弟。

这些人刚开始都很惊讶，完全不相信苏起说的。

但是在见过李清铭以后，就算再不信，也只能接受了这个事实。

……

这一日。

苏起坐在院中。

看似在发呆。

实际上他正在脑子里不断去钻研天罡三十六变。

就在这时。

一个少女走了进来。

苏起抬起头，与她的目光撞在了一块。

恰逢微风吹来，她一头如瀑的黑发随风飞舞。

如月的凤眉下是一双似秋水温柔的美眸。

裸露在外面的肌肤欺霜赛雪，吹弹可破。

身姿纤弱，犹如出水的洛神。

这是一个倾国倾城级别的仙女。

寻常男人看上一眼，估计这一生也忘不掉了。

少女眼里带着好奇，莲步轻移，来到了苏起的面前。

“你好，我是李若芙，你就是大家口中新来的管理员吧。”

少女嫣然一笑。

“是。”

苏起点了点头，然后指了指自己胸口：“你叫我9527就可以了。”

“我一直觉得叫代号不太尊重人，你本名叫什么？”

李若芙的声音软软糯糯，再配合上她那纤瘦的身形，很容易让人生出保护欲来。

“苏起。”

苏起说道。

“你好苏起。”

李若芙嫣然一笑，然后轻声说道：“你可以帮我推荐一本功法吗？其实这是我成年以来，第一次来藏经阁。”

“没问题。”

苏起对于藏经阁里面的功法可谓是了然于心：“你想要什么类型的功法？”

“嗯…”

李若芙脸上露出了思索的表情，樱唇微微抿了起来，随后眼睛一亮说道：“我想要那种很飘逸的剑法，有吗？”

“有。”

苏起毫不犹豫地说道。

近十万部功法里面，怎么可能没有飘逸的剑法？

甚至有不下五十本。

“你跟我来吧。”

苏起转身走进了藏经阁。

李若芙步履轻盈，跟在了苏起的身后。

进入藏经阁后，苏起凭借记忆，很快便把那五十本功法全都拿了出来。

“你选一个吧。”

苏起指着面前的五十本功法，淡淡说道。

“这么多。”

李若芙有些惊讶。

随后她开始认真挑选了起来。

过了一刻钟，她选出了三本功法，然后便开始纠结起来。

她眉头紧锁，牙齿轻咬着下唇，似乎是很难抉择。

“苏起，你觉得我应该选哪一本？”

李若芙抬起头来，眼睛亮晶晶的，此时却有些可怜巴巴的。

“中间那本吧。”

苏起帮李若芙做出了选择。

“好，那我就选它。”

李若芙的眉头舒展开来，不再纠结，开开心心拿起了中间那本功法。

《弱柳剑法》

这是这本功法的名字。

这剑法就跟它的名字一样，犹如弱柳一般轻盈，但是威力却很可观。

修习到精深之后，出剑往往能够出人意料，有奇效。

“谢谢你啊，苏起，不然的话我估计我得纠结一整天。”

选好功法以后，李若芙嫣然一笑，很是开心。

“没事，这本就是我的工作。”

苏起摇了摇头。

“不行，你不了解我，我就是一个很纠结的人。”

“包括这次来藏经阁我都纠结了好几个月，总之，谢谢你啦。”

“之后给你带吃的！”

说完，李若芙拿着功法就跑了。

苏起笑着摇了摇头，随后把李若芙借的功法以及名字都登记在册。

这便是他的工作。

第二天。

苏起还是坐在院子里研习。

李若芙又来了。

这一次她手里还提着篮子，篮子里面装着饭盒。

“苏起，我给你带吃的来了！”

李若芙蹦跳着，一路小跑了过来。

第514章 诡异的青年

李若芙径直来到苏起面前。

然后把篮子放在了桌上。

接着就一个接一个的把饭盒拿了出来。

苏起看了一下。

竟然有十个饭盒。

“这都是些什么？”

苏起问道。

“嗯…”

李若芙先打开了第一个饭盒，介绍道：“这个是泡椒凤爪，你肯定没有尝过。”

“口味很独特，但是很好吃。”

“你试试。”

说着，她把饭盒推到了苏起的面前。

“泡椒凤爪？”

苏起看到饭盒里的菜以后，愣住了。

他在穿越以前偶尔吃，穿越以后根本就没有看到过有人卖这玩意。

如今在仙界竟然能吃到泡椒凤爪？

这给苏起一种荒诞感。

“哦对了，筷子。”

看到苏起迟迟不动手，李若芙像是想起了什么，急忙递过来一双筷子。

“谢谢。”

苏起接过筷子，夹起了一块鸡爪。

这鸡爪已经剔过骨，而且剔的很干净。

随后他放进了嘴里。

好吃！

这是苏起的第一反应。

跟他以前吃过的泡椒凤爪几乎是一个味道。

让他想起了在地球的那段日子。

一时之间竟有些恍惚。

“不好吃吗？”

看到苏起恍惚的表情，李若芙的脸上写满了紧张。

“好吃。”

苏起回过神来，微微一笑。

“那就好。”

李若芙这才松了口气，脸上重新有了笑容。

随后她又打开了第二个饭盒。

“这个是糯米鸡，我不知道你吃过没有，但是很好吃！”

在饭盒打开的那一刻，一股荷叶的清香，伴随着糯米的清香就飘了出来。

糯米鸡。

其实就是荷叶包着糯米，糯米里面包着鸡块。

苏起尝了一下。

味道很好。

“好吃。”

苏起笑着说道。

被肯定的李若芙，脸上已经笑开了花。

随后又打开了第三个饭盒。

“这个是剪云斫鱼羹，我学了好久才学会的。”

李若芙介绍道。

看到苏起端起碗，她的眼睛紧紧盯着苏起的脸。

生怕苏起露出不满意的表情来。

“好吃。”

尝了一口以后，苏起闭上眼睛品位了一番，随后说道。

李若芙更开心了。

就在她准备打开第四个饭盒的时候。

一个尖锐的男声传来：“小芙芙，终于找到你了。”

听到这个声音。

李若芙的脸色一变。

苏起本就是正对着大门，一抬头便看到了一个穿着黑袍的青年。

这青年看起来有点虚。

他的眼眶深陷，厚重的黑眼圈看起来像是一年没有睡觉了，头发乱糟糟的，也没有打理过，就跟鸡窝似的。

除此之外，他脚步虚浮，好像风都能吹倒一般。

自从来了仙界。

苏起还没有见过这么虚的男人。

今天也算是开了眼界了。

青年走到近前。

待看到桌上的食物，以及正在享用的苏起。

眼睛里射出了阴冷的光。

这一刻。

苏起感觉有些不舒服。

并不是被青年的眼神吓到了。

而是感觉一种无形的阴冷包围了他。

像是法则之力。

“难道这家伙会法则？”

苏起也看向了青年。

两人的目光在空中交汇。

青年的瞳孔空洞无神，偏偏还能射出阴冷的光，给人一种矛盾而又诡异的感觉。

“你们在干什么？”

青年开口了。

声音尖锐而又难听。

“吃饭。”

苏起淡淡回应道。

“9527。”

青年又看了看苏起胸口的数字，忽然阴阴一笑：“你知道被我盯上会有什么后果吗？”

还没等苏起回复。

李若芙就打断了青年：“李宇轩！收起你不人不鬼的那一套，他是我的朋友。”

李宇轩的目光从苏起的脸上挪开。

随后看向了李若芙，他那空洞的眼神慢慢变得有神采。

就好像是黑白的世界忽然有了色彩一样。

“小芙芙，你是我的，谁也抢不走。”

李宇轩咧嘴一笑，露出了白森森的牙齿。

“谁是你的，不要瞎说。”

李若芙气的满面通红：“你走，我不想看见你！”

“我不走。”

说着，李宇轩一屁股坐到了苏起的对面。

他阴恻恻地说道：“你叫什么名字？”

“眼瞎？”

苏起指了指自己胸口的数字。

“我要你的名字，告诉我。”

李宇轩阴恻恻地笑着：“而不是一串毫无意义的编号。”

“李宇轩！请你离开。”

李若芙气愤道。

“小芙芙，我还没跟你说话，你先不要心急。”

李宇轩看也没看李若芙一眼。

他的双眼死死盯着苏起，那双瞳孔竟然在抽动。

苏起看到他的瞳孔在缩小，恐怖的眼白在逐渐增大。

那股阴冷的感觉越发明显了，就好像凝成了实质。

苏起表情没有变化，而是细细感受着这种阴冷，究竟是不是法则之力。

如果是法则之力。

那李宇轩会被列入他重点怀疑的名单。

就算不是时间法则，也很有问题。

“你不怕我？”

李宇轩忽然咧嘴一笑，露出了白森森的牙齿。

“为什么要怕你？”

苏起淡淡说道。

“你胆子很大。”

李宇轩鼓了鼓掌：“你虽然是这藏经阁新任的管理员。”

“但我还是要忠告你一句，这李府的水比你想象的要深，不是你想做什么就能做什么的。”

“最好擦亮了眼睛，有些人是你招惹不起的。”

“知道吗？”

苏起微微一笑：“所以你想说的有些人包括你吗？”

“你说呢？”

李宇轩说着，揽过了那个装着泡椒凤爪的饭盒。

随后拿起猛地一嗅，脸上露出了陶醉之色：“真香啊。”

随后他像是想起了什么，转头看向李若芙。

“小芙芙，以前你可只做给我一个人吃的。”

“你这样让我很难过啊。”

李宇轩徒手抓起了一根无骨鸡爪，随后丢进了嘴里。

“嘎吱嘎吱…”

汁水四溅，刺耳的咀嚼声传来。

“我想做给谁吃就做给谁吃，跟你没关系！”

李若芙小脸发白地说道。

“我的，都是我的。”

李宇轩盯着李若芙，又阴恻恻地笑了起来。

随后他又抓起了几根无骨鸡爪，全都塞进了嘴里。

汁水顺着他的嘴角滑落，刺耳的咀嚼声连绵不绝。

这一刻的他，就像是一个饿死鬼投胎一般。

第515章 藏经阁杂事

一旁的李若芙气的脸颊通红。

这就不是做给这家伙吃的。

吃就算了，还吃的这么丢脸。

真是丢死人了！

“李宇轩，你到底有完没完！”

李若芙生气地喝道。

“嗬嗬…”

李宇轩笑了起来。

只是他的笑声有些怪异，像是从喉咙里挤出来的那种笑声。

“小芙芙，你做的饭菜还是一如既往的好吃。”

李宇轩一把抓起剩下的无骨鸡爪，狼吞虎咽的全吃了下去。

随后用他那满是油污的手抓起了桌上的两个饭盒。

接着又抢过了李若芙身旁的篮子。

“你做的饭菜只有我能吃，下不为例。”

李宇轩扭头幽幽说了一句。

随后头也不回地离开了。

看着李宇轩离去的背影。

李若芙的表情变得很难看。

直到李宇轩消失以后，李若芙方才转过头，一脸抱歉：“对不起，苏起，给你添麻烦了。”

“我也没想到他竟然会这样…”

“没事。”

苏起笑着摇了摇头：“还是感谢你的饭菜，的确很好吃。”

“那我明天再给你带吧。”

李若芙举起自己的右手保证：“我保证这一次他再也不会跟来了。”

“好。”

苏起点了点头。

得到了苏起的答复，李若芙松了口气：“太好了，我还以为你会害怕，然后再也不跟我来往了。”

“为什么会这样想？”

苏起问道。

“因为这些年，我的那些朋友都是被李宇轩这样赶走的。”

“他总是用一些很出格的行为来恐吓我的那些朋友，久而久之就再也没有人肯跟我做朋友了。”

李若芙脸上掩饰不住的失落。

“那你为什么还要跟他做朋友呢？”

苏起问道。

“我早就不把他当朋友了。”

“但是他不听，还是一如既往地纠缠着我。”

“这件事我也告诉过家主，只可惜，家主说李宇轩只是太偏执了，而且没对家族带来什么实质性的影响，不予受理。”

李若芙叹了口气：“所以我也不奢求家族能够处理他了。”

“我只想快点学些本事，然后逃离这个家，逃离李宇轩。”

对于李若芙的遭遇。

苏起只能表示同情。

但这本身就是李家自己的事。

他也无法改变。

“不管怎么说，还是谢谢你。”

“你是第一个碰到李宇轩，还肯跟我做朋友的人。”

李若芙灿烂一笑。

随后站了起来：“那我就先走啦，明天见。”

说罢李若芙转身离开了。

苏起看着李若芙的背影消失以后，再次闭上眼，开始在脑海里模拟天罡三十六变。

这对于他而言只是一个小插曲。

这个李宇轩即便再变态那也影响不了他。

如果真敢对他动手什么的，自己背后的李清铭那可不是吃素的。

虽然苏起不知道李清铭在家族里担任一个什么样的角色。

但是能够在藏经阁这么重要的地方任职，想必其地位不会太低。

……

傍晚时分。

苏起看到一个身着蓝色锦袍的中年男人从大门口走了进来。

他看到坐在院中的苏起后，明显顿了片刻。

然后走到了苏起面前，用那双多情而又冷漠的双眸扫视着苏起。

“9527…”

中年男人盯着苏起胸口的数字，念了出来。

他的声音很沉，给人一种威严感。

这男人给苏起的感觉就是久居高位的人上人。

那种由内而外的威严，不是一朝一夕能够养成的。

“你不错。”

中年男人莫名其妙夸了苏起一句，随后朝着藏经阁内走去。

“这位先生请留步。”

苏起说道。

中年男人停下了脚步，转过头问道：“何事？”

“若要进藏经阁请先告知我姓名，我才能放您进去。”

苏起说道。

“李乾坤。”

中年男子淡淡说道。

随后扭头走进了藏经阁内。

李乾坤…

苏起默念了一遍。

随即猛然想起来，这不是李家的家主吗？

李清铭给自己的花名册。

这李乾坤可是排在首列的。

看样子，李乾坤是来找李清铭的。

由此看来，李清铭的地位恐怕比他想象的还要高。

不过苏起有些好奇。

这李乾坤找李清铭究竟是什么事。

犹豫了片刻。

苏起没有选择跟进去偷听。

若自己本身就在藏经阁内还好说，现在再进去，未免显得有些太过刻意。

大概过了不到一刻钟的时间。

苏起就看到李乾坤从藏经阁内走了出来。

与刚进去时的严肃不同，现在的他脸上表情明显轻松了许多。

连带着看苏起的时候，也笑着点了点头。

随后便离开了。

苏起有些摸不着头脑。

这李乾坤是得到了什么好消息，所以这么开心？

只是这都跟他没有关系。

于是他又开始默默修炼起来。

……

时间一晃便过去了一周。

这一周苏起还是没有入门。

但是他感觉自己对于天罡三十六变这门功法，理解深刻了许多。

如果不是因为在李府不好掏出他的时间阵盘。

他肯定会使用时间阵盘来研究这门功法。

“太复杂了…”

苏起睁开双眼。

感觉有些头昏脑涨。

自从成仙以来他好久没有过这种头昏脑涨的感觉了。

天罡三十六变，实在是太过博大精深了。

“只可惜系统不能帮我学会这门功法，万事还得靠自己啊。”

苏起叹了口气。

“我是不是忘记了什么事？”

过了一会。

苏起感觉好了一些。

他又开始思考起来。

总觉得这些天好像有什么事情被他给遗忘了。

“哦对。”

“李若芙说给我送吃的，但是一周都没有出现了。”

苏起总算想起来是什么事。

这还要得益于他那天吃的泡椒凤爪。

否则的话，他可能不会把这件事情记在心上。

“她该不是出什么事了吧？”

苏起又升起了一个念头。

随即又摇了摇头：“这是在李府，应该也不会出什么事。”

“算了，不去想了。”

念头才刚一落下。

苏起就看到了一道熟悉的身影从门口走了进来。

不是李若芙又是谁？

她今天穿着一身白裙，与她雪白的肌肤相映成彰。

看到苏起以后，她的眼睛一亮。

快步跑了过来，率先开口笑道：“苏起，告诉你一个好消息。”

第516章 带饭风波

“什么好消息？”

苏起问道。

“李宇轩被派出去执行任务了，短时间不会再回来了。”

李若芙笑靥如花，随后从戒指里掏出了她准备的饭菜：“铛铛铛铛，来尝尝本姑娘的手艺吧。”

今天依旧是十个菜。

“还是上次那些菜吗？”

苏起问道。

“对！”

李若芙点头如捣蒜：“上次你只尝到三道菜，还有七道菜你没有尝。”

“来看看我这第四道菜。”

“百合水引！”

说着。

李若芙打开了饭盒。

香味顿时飘了出来。

苏起看了看，心想这不就是面条吗？

原来仙界的人把面条称为水引？

“快尝尝。”

李若芙用手撑着自己的下巴，一脸期待地说道。

苏起夹了一筷子。

果然就是面条。

不过味道的确很好。

“好吃。”

苏起表以肯定。

“嘿嘿…”

李若芙开心的眼睛都弯成了月牙。

随后又打开了一个饭盒：“这是第五道菜。”

“俏冤家！”

这名字有些意思。

苏起看向饭盒中的菜。

却发现是猪耳朵。

是用烟熏过的那种。

实际上就是熏猪耳。

“怎么会想到起这个名字？”

苏起有些忍俊不禁。

“我也不知道，我学这道菜的时候，它就叫俏冤家。”

李若芙思索了片刻后说道。

苏起夹了一筷子，尝了尝。

味道还不错，但是没有前面的那些菜好吃。

“不错。”

苏起给了一个中肯的评价。

“只是还不错吗？”

“看来你不太喜欢这道菜。”

李若芙明显有些失望：“之后这道菜就从我的食谱上面剔除掉了。”

“来尝尝这第六道…”

话还没有说完。

一个尖锐的男声传来：“小芙芙，你竟然又背着我给他做吃的。”

苏起抬起头。

竟然又是李宇轩。

相比于前几天的不修边幅而言。

他今天明显整洁了许多。

但是那种虚浮的感觉还是没有变。

甚至更虚了几分。

李若芙小脸一垮，转过身就看到了李宇轩那空洞而又平静的眼神。

这只是虚假的平静。

李宇轩快步走了过来。

他越过李若芙，看向了苏起。

“小子，我记得上次好像警告过你了。”

李宇轩木然的脸上忽然绽放出了笑容。

只是配上他苍白而消瘦的脸颊显得很是诡异。

“你有事吗？”

苏起淡淡说道。

“李宇轩，你不是出去执行任务了吗？”

李若芙脸上写满了不开心。

“嗬嗬…”

李宇轩的笑容逐渐张狂了起来：“我故意放出那样的消息，就是为了检验你。”

“果然不出我所料，你又来找这小子了。”

“看来你的心已经不在我这里了，既然如此…”

李宇轩的瞳孔在收缩，原本弹珠大小的瞳仁，慢慢缩小至了米粒大小。

眼白几乎要把他的眼眶填满！

那种阴冷的感觉又一次笼罩了苏起。

不，不单单是笼罩他。

李若芙也被笼罩在了其中！

这一刻苏起终于感受清楚了这股阴冷感究竟是什么。

“死意！”

苏起的表情变得严肃。

这阴冷感是强烈的死意！

这种死意会无限放大人内心的负面情绪。

达到极致以后，便会直接让人命丧黄泉。

虽然还达不到规则的级别。

但已经无限接近了！

李若芙的小脸变得煞白，她浑身都在发抖。

明显是被这股强烈的死意影响了。

苏起动了。

他不可能任由李宇轩在这里发疯。

“轰！”

苏起一拳轰在了李宇轩的胸口。

下一秒。

所有的死意烟消云散。

李宇轩的双眼暴凸，一口黑血从喉头涌出。

“噗！”

随后，他喷出无数黑血。

身子犹如沙包朝后飞了出去，大概飞了有三十多米，砸在地上没了动静。

这还是苏起只使了三分力。

否则的话李宇轩当场就得爆成血雾。

李若芙好像傻了，张大嘴巴，久久没有反应过来。

等到她终于意识到眼前的情况以后，尖叫了一声，然后朝着李宇轩跑了过去。

苏起也跟着走了过去。

此时的李宇轩已经昏迷了过去。

嘴角还在不停往外冒着黑血。

苏起皱了皱眉。

这李宇轩的修为是天仙，照理来说他的血液应该是金色的。

为什么会吐出这种黑血？

黑血要么是淤血，要么是他体内有毒素。

这到底是什么回事？

“苏起，你闯大祸了！”

李若芙脸上写满了焦急：“如果李宇轩死在这里的话，你可是要偿命的！”

“他死不了。”

苏起从兜里掏出了几瓶丹药。

然后像是糖豆一样丢进了李宇轩的嘴里。

这些丹药入口即化。

浓郁的丹香把那黑血的臭味都给遮盖了。

随后。

李宇轩的身体不再抽搐了。

慢慢平复下来。

看到这个情况。

李若芙松了口气：“没事就好，没事就好…”

“你好像很担心他？”

苏起问道。

“我是担心你。”

李若芙叹了口气：“这李宇轩可是家主的儿子，你要是真打死了他，你肯定要偿命的。”

“你现在打了他，就算他没死，也得找你的麻烦。”

“这藏经阁，你恐怕是待不下去了。”

“没关系。”

苏起笑了笑：“如果家主这么不分青红皂白，这藏经阁我不待也罢。”

“唉。”

李若芙又叹了口气，眉宇间写满了惆怅。

一刻钟以后。

李宇轩睁开了眼睛。

他的眼底闪过了那么一瞬间的茫然，随后像是想起了什么，猛地坐了起来。

恶狠狠看着苏起：“你敢打我！你死定了！”

“是你先起的杀心。”

苏起很是平静。

“嗬嗬…”

李宇轩又发出了他那标志性的笑声，面目狰狞：“谁又能证明我起了杀心？”

“9527，你等着，你的好日子到头了。”

说罢，他猛地站了起来，然后朝着门外走去。

快走到门口的时候，他忽然又折返回来。

把桌上的食物狼吞虎咽地吃完了。

一边吃还一边说着：“我说过，你只能做饭给我吃。”

等到吃完以后。

他头也不回地走了。

“怎么办？”

李若芙有些六神无主。

“我都不急你急什么，回去吧。”

苏起老神在在地坐了下来。

“那…那我下次再给你带饭？”

李若芙小心翼翼地问道。

苏起看向她，看了好一会，随后笑着点了点头：“好。”

第517章 继续观察

李若芙没想到苏起竟然答应地这么爽快。

她脸上有些犹豫：“可是…可是你不怕李宇轩再来闹吗？”

“我上次说一定会解决好，可是我食言了。”

“这又不是你的错。”

苏起摊了摊手，笑道：“好了，赶紧回去吧。”

“别把这事放在心上，我相信家主也不会因为这件事来找我的麻烦。”

“苏起，谢谢你。”

李若芙对着苏起深深鞠了个躬。

随后犹如受惊的小鹿跑走了。

“这都什么事啊。”

直到两人都离开以后。

苏起摇了摇头，把地上的那滩黑血都给清理掉了。

“但我还是觉得好像忘记了什么事。”

苏起在解决完这件事以后，皱着眉想着。

他好像忘记了一件很重要的事，这让他的心里隐隐感觉不对。

“对了！”

苏起想起来了。

他当时进内城的时候，没有想过会来这么久。

所以酒楼那边只付了一周的钱。

算算时间。

现在已经超过一周了。

东方舒还有柴落不会被赶出来了吧？

想到这里。

苏起觉得有必要跟李清铭说一下此事。

当他找到李清铭的时候，对方正在闭着眼睛，手指不停敲动，嘴里哼哼唧唧的好像是在哼什么歌。

“李前辈。”

苏起连忙说道：“我突然想起我忘了一件事…”

于是他把自己的担心说了一遍。

听完以后。

李清铭却笑道：“哦，你说你的那两个朋友啊，酒楼那边我早就已经打过招呼了。”

“放心，即便他们住多久，都不会被赶出来的。”

“你就安安心心找内奸就行了。”

“对了，这么多天了，有没有什么进展了？”

得到李清铭的答复以后。

苏起这才松了口气。

柴落被赶出去了不要紧。

关键是东方舒啊。

她可是以后自己长生门的副宗主，怎么可以受此委屈？

李清铭知道他们俩，苏起并不感到奇怪。

李家的眼线估计遍布清风城上下。

“这些日子其实来了不少人。”

“但是让我觉得异常的有两个人。”

苏起说道。

“哦，哪两个？”

李清铭眯着眼睛问道。

“李若芙和李宇轩。”

苏起说道。

“这两人我知道，他们有什么异常？”

李清铭露出了思索的神色。

“李若芙对我太过热情，就因为我给她推荐过一本功法，她就坚持不懈地给我带饭。”

“虽然每次都被那李宇轩搅和了。”

“但是她两次都带的是同样的饭菜，这让我感觉有些奇怪。”

苏起说道。

“带饭？”

李清铭点了点头，然后又问道：“那李宇轩呢？”

“我刚开始也比较怀疑李宇轩，因为他太极端了，一看就是反派。”

“并且他身上还有一种接近规则的诡异死意，这种死意可以作用在人的身上，可能会造成人死亡或者情绪异常。”

“但是经过两次接触我发现，他的行为其实都有据可依，他对李若芙的占有欲太强，进而引发了那些行为，并非没有可能。”

“但目前为止，他的有些行为依然显得很可疑，不能够完全排除掉。”

苏起说道。

“嗯。”

李清铭听完以后，皱着眉说道：“既然你这么容易就分析出来了，那虚无的人真会这么明显吗？”

“据我所知，虚无的那帮人都极尽狡诈，并且能够趋吉避凶。”

“你说有没有可能，李宇轩和李若芙都是他们故意放出来的诱饵？”

“我之前有想过这个可能。”

苏起点了点头，然后又说道：“但是目前没有证据可以锁定其他人，所以的话最可疑的就是这两人。”

“不过只要我们以不变应万变，该着急的肯定是虚无的那帮人。”

李清铭微微颔首，然后说道：“你说得没错，那就继续观察。”

“虚无的人迟早都会露出马脚来。”

“李前辈，我还有一事。”

苏起又说道。

“但说无妨。”

李清铭回应道。

“之前我还师父还交给我一件事，就是去仙庭找佘太凌，我担心仙庭那边有变故，所以可能得尽快过去一趟。”

苏起说道。

“佘太凌？！”

听到这个名字，李清铭突然就来了精神。

他眼光灼灼地看着苏起：“是不是域外邪族又有异动了？”

“李前辈你知道？”

苏起有些惊讶。

“都找这老家伙了，那只能是域外邪族的事了。”

李清铭喃喃说道：“没想到啊，过了这么多年，域外邪族竟然又坐不住了。”

“你怎么知道仙庭最近不太平，是在哪里听到的风声？”

“根据一些平日里观察得出的结论。”

苏起笑着说道。

“哟呵，你小子还学会保密了。”

“忘记我会读心了？”

李清铭笑着盯了苏起片刻，脸上的笑容慢慢僵住了。

因为他发现苏起的思想放空了，什么也读不到。

也就是说他压根没有去想他是怎么得到消息的这些事。

这就是读心术的一个弊端。

别人不去想的时候，你便读不到。

“你小子鬼精鬼精的。”

李清铭翻了个白眼。

随后又说道：“虽然仙庭那边有点小麻烦，但是你不用担心，百年之内是不会出现任何动荡的。”

“而域外邪族那边，时间只会更久。”

“当务之急还是先把内奸揪出来才说。”

“好。”

苏起听了李清铭的话后，便放下心来。

随后又问道：“李前辈，其实我一直很好奇，既然你也会那卜挂之术，难道算不出来内奸是谁吗？”

“你以为卜挂是万能的？”

李清铭再次翻了个白眼：“我能够算出这内奸就在李家已经殊为不易了。”

“况且虚无的人也有一套干涉卜挂的方法，让他们没那么容易暴露。”

“我知道了。”

苏起点了点头：“接下来我会重点观察一下李若芙还有李宇轩。”

“其他人也不要放松了警惕。”

李清铭叮嘱了一句。

“知道了。”

苏起转身下了楼。

在苏起走后。

李清铭借着昏黄的煤油灯，在躺椅上望着屋顶发呆。

“域外邪族…”

“老家伙，我倒希望你已经放弃了…”

第518章 苏起的猜测

第二天。

太阳照常升起。

李若芙像是上次一样没有来。

李宇轩也没有来。

也不知道他把这件事告诉他爹没有。

不过就算告诉了。

苏起也不怕。

毕竟那天李乾坤才来过藏经阁。

有李清铭做后台，苏起感觉没什么好怕的。

就这样。

平静的过了两天。

第三天的时候。

李宇轩来了。

他来的时候，脸都是黑着的。

不知道是不是错觉，苏起总觉得他的精气神好像好了一些。

不像是前两次那么虚了。

“9527。”

李宇轩径直走到了苏起的面前，用空洞的眼神直勾勾地看着他。

若是常人肯定会被这种眼神吓到。

但是苏起不怕。

他好整以暇地品着茶，脸上带着淡淡的笑容：“这位公子，有什么事吗？”

“嘎吱嘎吱…”

苏起好像听到了磨牙的声音。

他看到李宇轩面目有些狰狞，似乎是在咬牙切齿。

“你别得意！”

突然，李宇轩抬起手指着苏起的脸骂道：“不要以为你赢了，很快你就会品尝到什么叫做恐惧！”

“你就是来放狠话的吗？”

苏起还是保持着淡淡的笑容。

一点也没把李宇轩的话放在心上的样子。

李宇轩捏紧了拳头。

几乎是从牙缝里挤出了几个字：“对不起。”

“你说啥？没听清。”

苏起淡淡笑道。

“咔嚓咔嚓…”

李宇轩的拳头捏紧了，发出咔咔的声音。

他一字一顿，咬牙切齿地说道：“对、不、起！”

声音很大。

都快要震耳欲聋了。

苏起脸上的笑容又多了几分：“听到了，认错态度还有待改进，不过能够认识到自己的错误，已经很难能可贵了。”

“你不要太过分！”

李宇轩抬起手，指向苏起，脸上写满了愤怒。

“我没干嘛啊。”

苏起耸了耸肩，一脸的茫然。

“总之，我已经给你道过歉了。”

李宇轩说罢，扭头就要离开。

只是走了几步以后，他忽然又停下了脚步，折返了回来。

站在苏起面前挣扎了好半天。

然后才说道：“你…你要说你原谅我了。”

“啊？”

苏起有些忍俊不禁：“你这是什么怪癖？”

先是莫名其妙的道歉也就罢了，现在还让自己说原谅他了？

“别废话，快说你原谅我了！”

李宇轩黑着脸大声喊道。

“我偏不。”

苏起又给自己倒了一壶茶，显得那叫一个淡然。

“你！”

李宇轩瞪着眼睛，好像又要怒骂。

但是脸色几度变幻以后，他还是软了下来：“9527，你要怎么才肯说你原谅我了？”

“条件随便你提。”

“这该不是主人的任务吧？”

苏起笑容古怪地看着李宇轩。

李宇轩的嘴角抽搐了几下，似乎是主人的任务这句话刺激到他了。

他站在原地深呼吸了好几次。

直到苏起又喝完了一杯茶。

他才又说道：“9527，得饶人处且饶人，对你对我都好。”

“行啊。”

苏起又看向李宇轩：“那你不如跟我说说，为什么一定要我说原谅你。”

“因为…”

李宇轩的眼神又变得温柔：“因为她让我这么做。”

“她？”

“李若芙？”

苏起好奇道。

“是。”

李宇轩很干脆地承认了：“她说了，只有我跟你道歉了，并且取得你的原谅，她才会原谅我。”

“所以，请你务必原谅我。”

“拜托了！”

说到这里。

李宇轩竟然弯下了腰，给苏起来了一个九十度的鞠躬。

苏起想过很多种可能。

却唯独没有想到这一种。

这李宇轩前面看起来那么变态，竟然是一只顶级沸羊羊？

不过他是一只会黑化的沸羊羊。

不过这样一来。

李若芙的嫌疑又加大了。

“那我再问你一个问题。”

苏起又说道。

“请问！”

李宇轩弯着腰说道。

“你直起腰说话。”

苏起说道。

“在你没有说原谅我以前，我是不会直起腰的。”

李宇轩倔强地说道。

“那随便你了。”

“你为什么不让我吃李若芙做的菜，仅仅是因为占有欲作祟？”

苏起看着李宇轩问道。

“是。”

“小芙芙她说过，只做饭给我一个人吃，所以我接受不了她给你做饭。”

“她所有的温柔和美好都属于我！”

李宇轩的声音又变得有些尖锐而沙哑。

病娇男？

李宇轩的这个表现让苏起想起了一个词。

他沉默了好一会，最后说道：“你走吧，我原谅你了。”

“谢谢。”

李宇轩瞬间直起腰，脸上有了笑容。

不过在看到苏起的脸后，他又硬生生把笑收了回去，冷哼了一声说道：“我说过，不要太得意。”

“这次并不是你赢了，而是我选择了爱情。”

说罢。

李宇轩扭头便走。

在他快走到门口的时候，苏起忽然说了一句：“那要是李若芙再给我带饭怎么办？”

听到这话。

李宇轩的脚步猛地停下。

然后他转过了头，阳光洒在他的脸上，却好像蒙上了一层阴影。

“那我…”

李宇轩的头慢慢低了下去，似乎是在组织着语言。

又或是太过于愤怒了。

“那我…”

他低声呢喃着。

过了好一阵猛地抬起头来，脸上有了光辉：“当然是选择原谅她！”

说罢。

扭头便走。

一刻也不再停留。

虽然天气很好，阳光也很好。

但苏起好像还是听见了下雨的声音。

“我听见雨滴落在青青草地…”

苏起的心里冒出来这么一句歌词。

“这李宇轩果然是一个奇葩。”

“他的嫌疑基本上可以排除了。”

“那么目前最有嫌疑的人还是李若芙。”

“她会是虚无的人吗？”

苏起皱眉思考着。

两次带相同的饭菜说明不了什么问题。

可要是第三次还是带一样的饭菜，那就有些诡异了。

是只会做那十道菜？

还是说这十道菜都吃了以后会发生什么可怕的事？

想到这里。

苏起有些懊恼。

应该问问李宇轩以前吃的是不是也是这十道菜。

就在这么想着的时候。

苏起看到门口又出现了那道熟悉的身影。

李若芙笑盈盈地提着一个篮子走了过来：“苏起，我来了。”

第519章 沸羊羊之殇

李宇轩前脚刚走。

李若芙后脚就来了。

这不免让苏起有些浮想联翩。

篮子还是那个篮子。

菜不会还是那十道菜吧？

苏起想着。

“你的表情好像有点奇怪？”

李若芙走了过来，好奇地问道。

“李宇轩刚刚来过。”

苏起说道。

说罢他打量着李若芙的表情。

李若芙皱了皱眉：“他怎么又来了？”

“我记得我已经跟他说得很清楚了。”

“他跟我道歉了。”

苏起又说道。

“啊？”

这次李若芙脸上露出了难以置信之色。

“怎么会？”

“李宇轩这家伙比牛还要倔。”

李若芙很是吃惊。

她的这个表现不似作伪。

苏起继续试探道：“他说这是你布置的任务，只有这样你才能原谅他。”

“什么跟什么啊？”

李若芙的表情很是震撼：“什么叫我布置的任务？你说的话我好像每个字都听得懂，但是组合起来我就不知道是什么意思了。”

“我从来没有跟他说过这种话！”

李宇轩的表现不像是在作假。

李若芙的表现也不像是在作假。

那么到底是谁在说谎？

苏起开始沉思起来。

难道说背后真有操控一切的黑手？

李宇轩和李若芙都不是虚无的卧底，卧底另有其人？

他们俩只是被放出来的诱饵？

这一瞬间，苏起想了很多。

“苏起，我觉得没跟李宇轩说过那样的话，什么像你道歉就原谅他的话，我认真的。”

李若芙举起四根手指：“我发誓！”

“好，我信你。”

苏起点了点头。

李若芙这才舒了一口气：“这李宇轩又想闹什么幺蛾子啊？”

“不过苏起你放心，我听说他回去以后被家主训了一顿。”

“我估计是因为迫于他爹的压力才给你道歉的，只是不知道为什么要推到我的头上来。”

“好。”

苏起还是点头。

李若芙又把篮子放在了桌子上。

然后挨个端出了饭盒。

“这次还是上次的那十道菜吗？”

苏起问道。

“不，这次只有五道。”

李若芙摇了摇头，然后说道：“前两次你已经尝过五道菜了，所以这次我就只做了剩下的五道菜。”

说着她打开了第一个饭盒。

“这个是羊方藏鱼。”

李若芙打开以后，一阵肉香味飘了出来。

羊方藏鱼？

从外面看上去就是羊肉。

苏起夹了一筷子。

看到李若芙期待的眼神，还是放进了嘴里。

然后他发现这羊肉跟普通的羊肉不太一样，竟然异常的鲜美，还有鱼的鲜味。

原来是羊肉中还藏着鱼肉。

“原来这就是羊方藏鱼，确实很绝。”

苏起夸赞道。

被夸赞的李若芙眼睛弯成了月牙，甜甜笑道：“这道菜我也是练习了好久的得意之作，你是第一个品尝到这道菜的人。”

“李宇轩以前没有吃过吗？”

苏起一边吃着羊肉，一边看似无意地问了一句。

李若芙没有半分迟疑，果断摇头说道：“他当然没有吃过啦，之前我做饭的时候都还不会这道菜。”

听了这句话。

苏起心想难道这十道菜没有问题？

可他心里总觉得有些怪怪的。

如果说没有问题的话，李若芙为什么一定要坚持自己吃完这十道菜？

不过自己目前已经吃完了六道菜，一点感觉也没有。

如果有问题的话，他现在应该已经有感觉了。

“这是第七道菜，诗礼银杏。”

就在这时候。

李若芙又打开了一个饭盒。

“这是用最顶级的白果制作的，味道很好。”

李若芙介绍道。

苏起点了点头，然后夹了起来，送进嘴里。

“好吃。”

苏起点了点头。

在吃完第七道菜以后。

苏起心里想着，如果按照之前的情况，这时候李宇轩就应该跳出来了。

果不其然。

在李若芙要打开第八个饭盒的时候。

李宇轩又一次出现了。

他的脸上写满了愤怒，气的浑身发抖：“小芙芙！你竟然骗我！”

“你明明说过只要取得苏起的原谅，你就原谅我，以后再也不跟他来往了，可你现在这样算怎么回事？！”

李宇轩一边质问着，一边红着眼睛冲了过来。

脸上写满了委屈。

“我什么时候说过这种话了？”

李若芙脸上露出莫名奇妙之色。

“就在昨晚！你都忘了吗！”

李宇轩声嘶力竭地喊着。

眼眶里的委屈都快要溢出来了。

“我没有…”

李若芙连忙摇头：“我没有跟你说过这种话，而且昨晚我早早就睡下了。”

“我喜欢你那么多年了，是不是你我一眼就可以认出来！”

“现在你为了讨这小子欢心，已经开始说谎了吗？”

李宇轩低下了头。

浑身开始弥漫汹涌的死意。

这阵死意又有要爆发的迹象！

“喂，说话归说话，不要整这死出啊。”

苏起不经意间扬了扬他的拳头。

看到这，李宇轩眼皮子一抽，那股死意烟消云散。

他怕挨揍。

不过虽然死意被消散了。

他却抢过了桌上的饭菜。

又开始狼吞虎咽了起来：“我的，都是我的！”

那两盒饭菜都被他吃了个精光。

接着，他又从李若芙的篮子里面抢过了剩下的三盘菜。

“这些都是我的！”

李宇轩嘶吼着。

“李宇轩！”

李若芙气的俏脸煞白，想要去抢回自己的饭盒。

三次了！

已经三次了！

她都快被李宇轩给搞崩溃了。

自己每一次做饭菜也是很需要精力的啊。

李宇轩护着那三个饭盒。

然后挨个打开。

一股脑地全倒进了自己的嘴里面。

苏起第一次看到有人可以拥有那么大的嘴，要说李宇轩能够一口吃掉一个桌子他也是相信的。

“算上前两次，李宇轩在我面前吃完了十道菜，他会不会出现什么异常？”

“比方说突然暴毙之类的…”

“还是说立马疯狂了？”

苏起开始思考起了种种可能。

双眼紧紧盯着犹如饿死鬼投胎的李宇轩，他相信如果这十道菜真有问题的话，李宇轩肯定会出现异常！

汁水四溅。

李若芙在一旁急的俏脸通红。

“都是我的！哈哈哈…”

李宇轩终于全都吞进了肚子里。

但是下一秒，他的身上忽然爆发出浓烈的死意。

“嘭！”

紧接着他白眼一翻，竟然猛地倒在了地上。

生机断绝！

第520章 真真假假

“李宇轩！”

李若芙吓了一跳。

急忙蹲下身子查看，她伸手去探他的鼻息。

却一点反应也没有了。

“他…他死了！”

李若芙瞪大了眼睛，露出震惊之色。

“死了。”

苏起瞄了李宇轩一眼。

确定他已经死的不能再死了。

“李若芙。”

苏起又看向了李若芙，淡淡笑道：“你没有想到会是这个结果吧？”

“啊？”

李若芙抬起头，眼中露出茫然之色。

“你没有想到这十道菜最后全进了李宇轩的肚子吧。”

苏起淡淡说道：“显然，他比你想象的还要爱你的多。”

“那疯狂的占有欲，让他每次都打乱你的计划。”

“本该是由我吃完这十道菜，倒在地上的那个人本该是我。”

“我说的没错吧？”

“不是的…不是的。”

李若芙脸上满是茫然失措：“我没有，这些菜没有问题。”

“我也不知道，我也不知道他怎么突然就死了…”

“如果单吃一道菜当然没有问题。”

“你这应该是吃完十道菜以后才会发作，我说的没错吧？”

苏起淡淡说道。

“不是的…不是的…”

李若芙还是摇着头，楚楚可怜地说道：“我真的没有…”

“好了，你还要装到什么时候？”

苏起蹲下身子，直视着李若芙的眼睛。

他好看的双眸里倒映出的李若芙却没了那副美丽的模样。

李若芙浑身好像是笼罩在黑暗中，脸部也逐渐变得狰狞。

“你是虚无的人吧。”

苏起淡淡说道。

“……”

李若芙脸上楚楚可怜的表情忽然消失了。

她的唇角慢慢勾勒出一个惊心动魄的弧度：“咯咯咯…”

银铃般的笑声传来。

李若芙的双眸变成了紫色，多了一丝神秘和高贵。

“你是什么时候开始怀疑我的？”

李若芙脸上带着笑意，问道。

“从你主动给我带饭的那一刻，其实我就已经开始怀疑了。”

苏起淡淡说道。

“咯咯咯…”

“我原本以为我已经隐藏的很好了。”

“是我小看你了。”

李若芙笑的花枝乱颤：“但你发现了又能怎么样？”

“我要做的事，你根本无力阻止。”

“轰！”

话音落下。

汹涌澎湃的时间法则忽然填满了这片空间。

处于时间法则中心的苏起。

一头黑发被扬起。

他的黑袍在风中猎猎作响。

但这还没完。

地面忽然亮起了星星点点的光。

这些光点。

全都爆发出了刺目的光芒。

然后冲天而起！

“咻咻咻…”

光点化作光线，在空中交缠，形成了繁复的花纹。

随后猛地砸进了地里。

地面也出现了这复杂的花纹。

法则！

时间法则！

在这一刻几乎凝成了实质。

整个藏经阁都被土黄色的雾气给笼罩了。

时间在流逝。

每一秒都好像历时百万年！

苏起背着双手。

双目淡然地看着眼前的一切。

刺眼的光照亮了他的脸庞。

那张棱角分明，又完美无瑕的脸却看不到一丝惊慌。

也看不到一丝衰老。

“感受到了吗？”

“感受到这汹涌澎湃的法则之力了吗？”

“咯咯咯！”

李若芙又开始大笑，笑的花枝乱颤。

“你很快就要被这以百万倍速度流逝的时间强制衰老，然后成为这里的一抔黄土。”

“害怕吗？”

李若芙的双眸带着迷幻之色：“时间，这甜美的时间…”

苏起还是很淡然。

他甚至都没有挪动一下脚步。

那恐怖的时间洪流在他的身上肆意冲刷着，但是他的容颜却未曾衰老半分！

发现了这一点的李若芙。

脸上的笑意慢慢收敛。

她紧盯着苏起的眼睛问道：“你为什么不老？”

“你难道不怕？！”

“还是不信？”

“我为什么要老？”

苏起反问了一句。

“因为这里每一秒都相当于过去上百万年，而你不可能拥有这么多的寿命，所以，你应该极速老去！”

李若芙冷声说道。

“但是我别的都不多，就是寿命多啊。”

苏起摊了摊手。

“咯咯咯…”

李若芙又笑了起来：“你不过才金仙境罢了，真以为自己寿元无限了不成？”

“你信不信，一分钟都不用，你就会老死！”

“我不信。”

苏起摇了摇头，淡淡说道。

李若芙表情一滞。

随后冷笑道：“你就嘴硬吧。”

“我劝你赶紧看看你的体内，你的身体器官是不是已经在飞速老去。”

“比起刚才而言，你的头发怎么多了几缕银丝了？”

“身材也佝偻了几分。”

“这都是你在老去的证据。”

“你不信也没用。”

李若芙喋喋不休地说着。

就像是变成了一个话痨。

而苏起就平静地听着，任由时间之力在身上来回冲刷。

时间一点点过去。

一分钟。

两分钟。

五分钟。

一刻钟。

……

苏起始终站得笔挺。

没有丝毫老去的迹象。

“你为什么不老！”

“你为什么不老！”

李若芙从刚开始的笃定，变得焦躁。

她的声音也开始变得尖锐，不像是刚开始一般悦耳好听。

“我为什么要老？”

苏起还是反问。

“你应该老！”

“没有人能够在这样的时间法则之下幸免！”

“你应该老！”

李若芙尖声说道。

“那不好意思，我是个例外。”

苏起脸上露出淡淡的笑容。

“我杀了你！”

李若芙终于是急了。

她一抬手。

时间法则凝聚而成的时间锥，在这一刻将苏起包围。

“你既然不老，那你能扛得住这时间锥的攻击吗？”

“没有人能够扛得住。”

“你的精神和肉体都会变成碎片，被时间之力永远抹去！”

李若芙脸上是无尽的冷意。

喋喋不休说了一通以后，她猛地往前一挥手。

“轰！”

漫天的时间锥。

形成了洪流撞向了苏起。

然而他不闪也不避。

任由时间锥朝着自己扎来。

“已经吓得动弹不得了吗？”

“去死吧。”

“哈哈哈…”

李若芙的表情变得十分狰狞，笑声尖锐刺耳。

下一秒。

时间锥洪流撞在了苏起的身上。

将他淹没。

但是仔细去看就会发现，那些时间锥撞在苏起的身上以后就全都碎裂了！

根本无法对他造成伤害。

“怎么会这样？！”

“不可能！”

李若芙尖叫着。

“你还想玩到什么时候，李宇轩。”

苏起淡淡说道。

随着他这句话落下。

整个空间忽然静止了。

漫天的时间锥包括阵法全都消失不见。

已经气绝身亡的李宇轩竟然睁开了眼睛，从地上爬了起来。

“你是怎么发现的？”

李宇轩双眸闪烁着黑焰，冷声问道。

声音尖锐而难听。

第521章 先胜一局

“诈你一下而已。”

苏起嘴角微微上扬：“很显然，奏效了。”

“……”

李宇轩沉默了。

他现在很想说一句：“焯！”

自己老谋深算，步步为营，却未曾想到有一天竟会被诈胡！

想到这里。

李宇轩眼中黑焰滔天：“既如此，你就去死吧！”

说罢。

漫天的时间锥又一次腾空而起。

“行了，别演了。”

苏起淡淡说道。

“还想诈我，以为我会上第二次当吗！”

李宇轩眼中闪过一抹精光，冷声说道。

“没错，你又上当了。”

苏起嘴角上扬。

“我上什么当了？”

李宇轩隐隐有种不好的预感。

“从你说我诈你开始，你就上当了。”

苏起脸上带着微笑：“现在我全都明白了。”

“你明白什么？别装神弄鬼！”

李宇轩的语气有些急了。

“明白眼前的这一切不过都是幻觉。”

苏起淡淡说道：“我总算明白为什么之前你一直在喋喋不休了。”

“如果我没猜错的话，你就是要让我相信眼前的这一切都是真的。”

“如果我信以为真，那么眼前的一切就都是真的。”

“我说得没错吧？”

“……”

李宇轩又沉默了。

他眼中的黑焰明灭不定，似乎是在组织语言。

“好了，你的反应已经说明一切了。”

苏起微笑道：“如此一来，整个事件的脉络都很清晰了。”

“别以为你什么都知道。”

“你不知道的事还有很多！”

李宇轩终于开口了，语气十分凶狠。

“我就问你一件事，你知道时间路上的那些白色雾气是什么吗？”

苏起笑着说道。

“时间法则幻化的雾气罢了。”

李宇轩冷声说道。

“你又上当了。”

苏起脸上的笑容越发灿烂。

“？”

李宇轩看向苏起的眼神已经变得十分危险。

好像在说着，上什么当？

“从你说出这句话开始我就可以确定一件事，你根本没有去过大时山。”

“甚至连时间路也没有去过。”

“因为时间路没有白色雾气。”

苏起嘴角扬起，继续说道：“那么，就说明了一件事。”

“要么你根本就不是虚无的人；要么就是你是虚无的人，只是根本就不会时间法则。”

“我如果不会时间法则眼前的这一切怎么解释？”

李宇轩冷笑道。

“很好解释。”

苏起淡淡说道：“你虽然不会时间法则，但你会其他的法则，比方说像是欺骗，或者以假乱真之类的法则。”

“虽然我不知道叫什么，但原理很简单。”

“你的这个法则就是要让人相信，一个人相信什么，那什么就是真的。”

“就像我之前相信你是无辜的，李若芙是有问题的，吃了十道菜就会出现状况，所以发生了现在的这一切。”

“你一次次出现，通过各种看似荒诞的行为，让我相信我上述的一切，然后一步步落入你所布置好的圈套里。”

“如果我刚才相信了你说的一秒就是百万年，那我可能真会在一瞬间老去数百万年。”

“只可惜，差一点，就差那么一点点。”

李宇轩不知道的是。

苏起拥有无限寿命。

所以他根本就不信自己会老去。

当一件事有了苗头，顺藤摸瓜，那就能发现许多以前没有发现的细节。

人总是相信自己愿意相信的。

但有时候这往往会成为最致命的弱点。

“很精彩的分析。”

李宇轩笑了：“但你又怎么知道，你分析的不是错的？”

“很简单。”

苏起也笑了：“我相信自己的判断。”

话音落下。

“砰！”

整个空间像是玻璃一样碎裂。

原本被时间大阵笼罩的藏经阁恢复了原样。

现场没有李宇轩，也没有李若芙。

就好像一切都没有发生过。

其实整件事还有一个致命的bug，李宇轩没有想到。

这里可是藏经阁。

李清铭坐镇的地方。

怎么会允许他无声无息布置下如此规模的时间大阵？

真要有那样的本事。

就不用偷偷摸摸了，直接把李清铭镇压，然后把那无法言说的他放出来多好？

苏起扭头进了藏经阁。

把这个情况告诉了李清铭。

李宇轩既然已经暴露，必然会想办法逃走。

必须第一时间控制起来才行。

李清铭听完以后。

点了点头。

下一秒。

犹如大海的仙识透体而出，整个李家，甚至于内城都被笼罩在了他的仙识之下。

犹如天威！

被仙识扫过的人，只感觉浑身一凉，好似整个人都被看了个通透。

随之而来的是那种可怕的威压。

让众人都屏住了呼吸，待在原地不敢乱动。

不消片刻。

李清铭就找到了李宇轩。

此时的他，竟然很淡定地坐在一节石阶上，抬头望天，露出灿烂的笑容。

“李清铭，你找了个很厉害的帮手，这一局，我先败了。”

李宇轩笑着，声音已经完全变了一个人。

浑厚，苍茫，犹如深海。

“你赢过吗？”

李清铭淡淡说道。

“世事如棋，众生皆为棋子。”

“掌大局者，又岂会在乎一子得失？”

李宇轩淡淡笑着：“你我都很清楚，虚无终将胜利，这是大势所趋。”

“天下大势，浩浩汤汤，顺之则昌，逆之则亡！”

“哈哈哈…”

最后。

李宇轩开怀大笑。

他的身体在变得透明，然后一点点化作飞灰。

最后一刻。

那浩荡的声音响彻了李家上空。

“9527，你很不错，我会持续关注你的。”

说罢。

李宇轩的身体化作飞灰。

消失不见。

李清铭收回了仙识。

却并没有几分开心。

“李前辈，解决了？”

苏起小心翼翼地问道。

“解决了。”

李清铭淡淡说道：“他们应该不会再打这里封印的主意。”

“但我现在觉得，他们此举实为佯攻，真正的目的或许已经达成，或者快要达成了。”

苏起闻言，点了点头：“不管怎么说，这一局是我们赢了。”

“对。”

李清铭紧锁的眉头舒展开来：“就算虚无还有其他布局，也跟老夫没关系了，老夫这一城，守好了。”

“接下来就看其他人能不能守好自己的城了。”

第522章 准备离开

每个人都有自己的城。

想要守好自己的城是极为不易的事。

李清铭的这句话可以说是很有深意了。

“那李前辈，既然此间事了，我差不多也要去仙庭了。”

苏起说道。

虽然李清铭说至少百年之内仙庭不会有变故。

但苏起总觉得先把消息带到了并不是什么坏事。

这样也好有更多的准备时间。

如果域外邪族真的卷土重来，那么也好有充分的准备。

“行。”

李清铭也没有挽留，点着头说道。

“那我就走了。”

“对了，我要出内城的话是不是还需要什么手续？”

苏起问道。

“这个给你。”

李清铭丢了一块令牌给苏起：“有了它，你什么时候想进内城，什么时候想出去都可以。”

这令牌是一个玉质令牌。

摸起来十分的温润。

上面刻着一个大大的李字。

“多谢前辈。”

苏起抱拳说道。

“走吧，下次见到你师父记得给我问声好。”

李清铭摆了摆手。

不知是不是错觉，苏起好像在李清铭的眼中看到了一丝失落。

“好的李前辈，我一定把话带到。”

苏起说完，转身离去。

他这一趟，算是完成了傅一天的遗愿。

并且还意外破坏了虚无的一个计划。

可以说是一箭双雕了。

刚一走出藏经阁。

一缕阳光打在了苏起的脸上，让他微微眯起了眼睛。

这种温暖的感觉恰到好处。

就在这时。

苏起听到了一个熟悉的女声。

“苏起，我来啦！”

然后他放下手，看到李若芙一脸笑意地跑了过来。

她手里还提着篮子。

篮子里面整整齐齐地装着十个饭盒。

“你来了。”

苏起笑着点了点头。

“快来尝尝我新做的十道菜！”

李若芙一边说着，一边往桌子上放饭盒。

苏起坐了下来，看着李若芙一顿操作。

他期间也有怀疑过李若芙。

不过后来证明李若芙没有问题。

这一切都是李宇轩在背后作怪。

这一次，苏起很顺利地吃完了十道菜。

并且也没有出现什么异常的情况。

不得不说，李若芙的手艺很好。

应该是他吃过除了姜月以外，最好吃的饭菜了。

“怎么样？”

李若芙一脸紧张地看着苏起。

“很好吃。”

苏起竖起大拇指鼓励道。

“真的吗？”

李若芙嫣然一笑，连空气都明媚了几分。

“真的。”

苏起点头。

“那…”

“那我以后每天给你带饭吧。”

“平时我一个人吃饭也挺无聊的，而且你守这藏经阁也挺无聊的。”

李若芙连忙解释：“你别误会啊，我就是觉得多一个人吃饭温馨。”

说着说着，李若芙的眼睛还不自觉地四处看。

根本不敢与苏起对视。

这是典型说谎或者不自信的表现。

苏起也没有戳破，而是笑着说道：“应该不行了，因为我要离开了。”

“离开？”

“怎么回事？!”

李若芙瞬间坐直了身体，一脸惊讶地看着苏起：“是不是，是不是李宇轩又找你麻烦了？”

“我这就去找他，让他以后不要再来骚扰你了！”

说着，李若芙猛地站了起来。

“不是他。”

苏起摇了摇头：“而是我还有其他事要忙，不能够一直待在这里。”

“总之，还是很高兴认识你，李若芙，你做的饭菜很可口。”

李若芙脸上写满了失落。

她像是被抽空了力气，一屁股坐在了石凳上。

低着头，发丝在指尖不停打着转。

离别总是来的这么猝不及防。

让她完全没有做好准备。

苏起也不说话。

就静静坐着。

看着天空云卷云舒。

阳光透过树间的缝隙洒下，变成了星星点点的光斑。

这是一个安静的午后。

除了那不时传来的蝉鸣声以外。

“苏起。”

不知道过了多久，李若芙方才开口，弱弱喊着。

声音犹如蚊呐。

如果不是苏起的耳朵好使的话，还真听不清楚。

“怎么了？”

苏起收回了看向天空的目光。

转而看向李若芙。

“那个…”

“你是我这么长时间以来认识的第一个真正意义上的朋友。”

“虽然我们才认识一个月的时间都不到，但是你在我心里，已经占据了很重要的位置。”

“所以我想跟你说，无论你以后在哪里，还会不会回来，我们都是朋友。”

“如果有一天能再见面，你能不能…”

“能不能…”

李若芙说到这里以后，脸变得像是红苹果似的，就连耳根也红了。

“能不能什么？”

苏起保持着淡淡的笑容。

“能不能再让我做饭给你吃？”

李若芙低声说道。

苏起愣了一下。

随即笑道：“可以啊。”

“好。”

李若芙惊喜地抬起头，然后使劲点了点头。

……

苏起要离开了。

但是在离开之前，他突然想起了那天的林粲。

他一听自己住在那一带，反应就很诡异。

就好像是住在那一带是什么了不得的禁忌一般。

于是他想去找这个林粲问个清楚。

谁让他的好奇心重呢？

“李若芙，你知道高级家丁一般住在哪里吗？”

苏起问道。

李若芙闻言，点头说道：“当然知道啦，你不也是高级家丁吗？你不知道？”

“我之前住的那里好像没有其他的高级家丁，我想找一个叫林粲的，你认识吗？”

苏起又问道。

“不认识 。”

李若芙摇了摇头：“高级家丁太多了，不过我可以带你去问一问。”

“好。”

苏起点头道：“那你带我去一下。”

虽然李若芙不知道苏起要干什么，但没有多问，带着苏起朝着东边走去。

一刻钟以后。

这里的下人变得多了起来。

低级家丁和中级家丁都有很多。

高级家丁的数量很少，但还是可以看到。

看到苏起和李若芙走过来。

低级家丁和中级家丁们都连忙打招呼。

“小姐好。”

“大人好。”

而碰到职位相同的高级家丁以后。

高级家丁也连忙跟李若芙打招呼：“小姐好。”

由此可见，李若芙在李府的地位还是不低的。

李若芙对这个高级家丁轻轻颔首，随后说道：“你认识林粲吗？”

“林粲？”

高级家丁面色一变：“他死了。”

第523章 回外城

“死了？”

苏起愣了一下。

随后问道：“什么时候的事？”

“就在前天。”

“好像是得了什么怪病猝死了。”

高级家丁回答道。

“这么巧？”

苏起脑海里升起一个念头。

不过这也不能说明什么。

或许李家的秘密比他看到的要多得多。

不过他并不打算去探寻了。

反正自己已经要离开这里了。

“我知道了，谢谢。”

苏起道谢。

“客气什么，都是同僚。”

高级家丁连忙说道。

苏起和李若芙离开了。

在李府门口。

李若芙目送着苏起离开。

美丽的双眸写满了不舍。

直到人影再也看不见，她才叹了口气，转身回府。

……

苏起走在内城的街道上。

有了李家的令牌以后，他可以放心在大街小巷乱窜。

就算被人问起，他只需要出示令牌就行了。

对于这个城中城，苏起还是比较好奇的。

原本以为这内城理应比外城要小。

但逛了一圈以后，苏起发现这里比外城要大得多。

苏起猜测这整个内城可能都是一个小世界法宝。

就在他闲逛的时候。

一个面目狰狞的男人走了过来。

这个男人的体型很瘦弱，但是一脸凶相。

一看便是不好相处的人。

“你身为一个小小的家丁，竟敢在这内城闲逛，你可知这是重罪！”

男人两根眉毛竖起，语气颇有些咄咄逼人。

“阁下是？”

苏起一脸莫名其妙。

自己闲逛，也没有干什么，这男人突然跳出来是什么意思？

“你别管我是谁，我就是看不惯你这种不守规矩的人！”

男人冷哼了一声：“走，跟我去见官！”

一言不合就见官？

苏起还以为内城没有这种事逼，看来是他想太多。

“认识这个吗？”

苏起也不废话，直接掏出了李家的令牌。

男人看到这个令牌以后，眼睛一眯：“什么鬼东西？”

“你连这个都不认识就嚷嚷着带我见官？”

苏起感觉有点好笑。

似乎是感觉自己被冒犯到了，男人的声音更冷了几分：“我管你是什么东西，触犯了规则就要接受惩罚！”

“懒得跟你说。”

苏起转身离开。

陪这个男人见官？

他还没有这个闲情逸致。

看到苏起要走。

男人还以为他怕了，急忙跟上来，一把抓住了苏起的肩膀：“我看你往哪走！”

只可惜。

他太过瘦弱了。

根本无法钳制住苏起。

反倒一个踉跄，然后摔在地上，来了个狗吃屎。

“哎哟！”

男人在地上痛呼：“触犯规则也就算了，你还打人。”

“今天我必须要把你扭送到官府！”

男人一边捂着自己的手，一边在那里惨嚎。

并且还在地上来回翻滚。

看起来真就像是被打了一样。

他心里却在冷笑：“小子，今天就讹上你了。”

“我这一摔，就是没理也变有理了，让我想想索要多少仙石当做赔偿呢？”

男人已经开始做起了白日梦。

可是他翻滚了半天也没听到动静。

心想这个小子可真绷得住！

于是他的声音又大了几分。

如此一来还可以吸引路人的关注！

“那个人在干什么？”

“不知道啊，好像在自言自语，嘴里嘀咕的听不太懂。”

“这是碰瓷的吧，我们千万别去扶。”

“碰瓷的？的确像。”

听到路人的议论声。

男人心想时机成熟了。

于是他猛地睁开眼睛，指向苏起：“大家帮我评评理，就是他…”

话说到一半。

男人的话戛然而止。

他手指的方向空空如也，哪里有半个人影？

他急忙坐了起来，环顾四周。

哪里还有苏起的人影？

跑了？

竟然跑了！

这小子竟然跑了！

这一刻。

男人感觉胸口堵得慌。

自己在那里表演了半天，结果在唱独角戏。

在旁人看来肯定跟傻子似的。

于是他爬了起来，灰溜溜地走了。

他受不了周围那些怪异的眼神。

同时他心里也升起了一股恨意。

好小子，跟我玩跑路是吧？

别让我再逮到你！

苏起没有管这发生的小插曲。

他已经来到了内城的出口。

在这里有几名守卫。

看到苏起走过来。

他们拦住了苏起：“出示通行证。”

苏起没有废话，直接拿出了李清铭给的令牌。

几名守卫看到这个令牌以后，面色一变。

然后匆忙给苏起放行。

“这位大人，这边请。”

守卫们恭敬地说道。

跟识货的人交谈就是省心。

苏起也没二话，踏进了传送门，消失了。

在他离开之后。

几名守卫开始交头接耳。

“那位大人的令牌怎么会在一个家丁的手中？”

“笨！这还不清楚吗？说明这个人不是一般的家丁，很有可能是传说中的极品家丁！”

“极品家丁？那不还是家丁吗？而且李府也没有极品家丁吧？”

“这只是一个形容，他应该是那位大人的心腹！”

……

苏起并不知道自己拿出令牌引来了争论。

他已经回到了外城。

相比于内城而言，外城才是真正的异域风情。

因为在内城他很少看见其他种族的人。

苏起很快便回到了酒楼。

一段时间没回来，这里依然没有什么变化。

那小二看到苏起以后，连忙迎了上来，脸上挂着热情的笑容：“客官，你总算回来了。”

“有什么事吗？”

苏起感觉小二有点太过热情了，那笑容背后分明藏着渴望。

“也没什么事，就是您的仙石该结一下了。”

小二搓着手嘿嘿笑道。

苏起愣了一下，然后说道：“没有人帮我代付吗？”

“没有。”

小二连忙摇头说道：“只是有人吩咐小的帮您留房。”

得到这个答案以后。

苏起翻了一个白眼。

这李清铭前辈不厚道啊。

竟然连一个酒楼钱都不肯报销。

不过他倒没有生气。

而是直接补齐了这些天欠下的仙石。

“我的两个朋友都还好吧？”

苏起付过钱后问道。

“都挺好，都挺好。”

小二收了钱以后，眉开眼笑地说道。

“那就行。”

苏起点了点头，随即朝着楼上走去。

刚一回到房间。

柴落就来了。

“苏兄，你终于回来了！”

第524章 钞能力

“怎么感觉你有点慌慌张张的？”

苏起问道：“是发生了什么事吗？”

“那倒没有。”

柴落先是否认。

随后咳嗽了一声说道：“苏兄，可不可以再借我一点仙石？”

说完这话。

柴落那有些黝黑的脸上竟然出现了些许羞涩。

“你要仙石做什么？”

苏起来了兴致。

是什么能够让一个猛男娇羞？

难道是爱情的力量？

“苏兄，不瞒你说，我认识了一个女孩。”

柴落的脸上露出幸福之色：“我们一见钟情了，她生辰快到了，所以我想送点她不一样的东西。”

果然是泡妞。

苏起露出了了然的神色。

然后说道：“借多少？”

“不多不多，十万块仙石就可以了。”

柴落挠着自己的头说道。

“十万仙石还不多？”

苏起翻了个白眼：“不借。”

十万块仙石对他而言确实不多。

但是苏起要营造出一种很多的感觉。

这样柴落才会觉得欠下了大人情。

“苏兄，八万，八万仙石也可以！”

柴落扭捏道：“再少就不行了，我这礼物需要的仙石比较多。”

“你放心，这个仙石我肯定很快就能够还上！”

“你找到挣仙石的方法了？”

苏起瞄了一眼柴落。

“还没有，目前还在摸索当中。”

柴落有些不好意思。

想当年他也是一个叱咤风云的魔宗宗主。

想要什么向来都是直接抢的。

没想到有一天竟然会沦落到借仙石的地步。

“没有你跟我说很快就能还上。”

苏起摆了摆手说道：“等你找到了挣仙石的方法，我再借给你。”

“你要知道，十万仙石在这样的环境下有多难挣，我们住的房间一天也才一百仙石。”

“苏兄，我知道。”

柴落脸上露出挣扎之色，片刻后说道：“只要你肯借我仙石，那我可以为你做一件事。”

“两件事。”

苏起比了一个2。

“好，就两件事！”

柴落咬牙说道。

为了与他一见钟情的那个女孩，他决定豁出去了。

至于先答应，后毁约？

以前的柴落没少干这种事。

可是不知道为什么，在答应苏起的时候，他觉得自己一定要去做。

否则的话就是辜负了他对自己的信任。

“给你。”

苏起直接划拉了十万仙石给柴落。

那叫一个痛快。

“多谢苏兄！”

拿到仙石的柴落眼里露出欣喜之色：“那我就先走了。”

“苏兄以后需要我做什么尽管开口就行了。”

说罢，柴落就兴高采烈地离开了。

“看来又要来搞一波仙石了。”

苏起摩挲着自己的下巴。

在这清风城也是有二手交易市场的。

并且这里的环境更好。

因为绝对公正的原因，他根本不用担心在城内被人怎么样。

当然，为了出城以后安生一些，必要的伪装还是需要的。

“要是我掌握了天罡三十六变就好了。”

苏起在心里想着。

掌握了这种变化之术以后，就不用再担心怎么伪装了。

他随时可以变化成其他人的模样。

甚至于是变化种族都是完全ok的。

不过在去搞仙石以前。

他想先试试能不能修复时间阵盘。

根据他现在仙阵师的水平还是可以尝试一番的。

苏起盘坐在地上，拿出了破损的时间阵盘，然后把九天陨铁和时间沙一并拿了出来。

脑海里有大量关于炼器的知识。

但是他搜寻了一番以后，竟然没有关于修复仙器的知识。

“这不行啊，竟然还偏科。”

苏起在心里吐槽了一句。

于是他又把材料都收了回去。

没有掌握修复仙器的办法，那他现在就是一只无头苍蝇。

有心无力。

“我记得这清风城也是有炼器店铺的，或许我可以去尝试一下。”

苏起想了想。

又准备出门了。

修复时间阵盘这件事，宜早不宜迟。

现在仙界的局势越发的波云诡谲，只有尽快提升实力才能保全自己。

还有保护自己想要保护的人。

苏起走出房门以后。

看了一眼东方舒的房间。

根据他掌握的信息来看，东方舒这些天都没有踏出房门半步。

想来是觉得使用高级聚灵阵的机会不易，所以想要抓紧时间转换仙元。

就在苏起收回目光，打算下楼的时候。

东方舒的房间竟然打开了。

她一脸惊慌地走了出来。

在看到苏起以后，她更是满脸愧疚：“苏起，我太过沉迷转换仙元了，竟然忘记时间了。”

“这样吧，这多出来的仙石算我借你的。”

“以后我挣了仙石就还给你！”

看到东方舒道歉。

苏起笑道：“东方，你就是太客气了。”

“你是我们长生门的副宗主，这房间你想住多久都可以。”

“可是太浪费仙石了。”

东方舒摇了摇头说道：“还是算了吧，这些天我转换了十分之三的仙元，我估计再用个二三十年也能转换完成的。”

“效率还挺快的。”

苏起笑着说道：“不过能用钱解决的事为什么要用时间？你就安心转换仙元。”

“你也知道现在仙界的局面动荡不安，尽快提升实力，对你，还有对宗门都好。”

听了苏起的这话。

东方舒十分感动。

她飞升七年以来，见惯了人情冷暖。

一旦涉及到仙石，别说是朋友，就算是亲生骨肉都可以说翻脸就翻脸。

但是苏起竟然完全不在乎。

只为了自己能够快速提升实力。

士为知己者死。

这一刻，东方舒决定以后一定要多为宗门做贡献！

苏起既然没把自己当外人，那她一定要尽心尽力才能够报答这份恩情。

“我知道了，谢谢你，宗主。”

东方舒眼中露出了感动之色。

“好了，赶紧去转换仙元吧。”

苏起笑着说道。

东方舒肯主动叫自己宗主了，那就说明她现在心里已经开始认同长生门了。

虽然之前是口头上答应了要加入长生门，但没有心里上的认同，就如同一盘散沙，随时可能崩塌。

“我一定努力！”

东方舒嫣然一笑，随后又关上了房门。

苏起笑了笑，随后下楼了。

目标，修复时间阵盘！

第525章 震惊的老者

修复时间阵盘是一个技术活。

苏起也不确定这清风城的炼器师有没有那个本事。

不过总归还是要试试的。

他按照记忆之中的路线，很快便来到了清风城唯一的一家炼器店。

不知是不是因为这里的环境太过安逸的原因。

所以炼器店一直门可罗雀。

苏起记得上次他看到的时候就没看到什么人。

这次还是一样。

也难怪炼器店只有一家了，如此萧条的生意，恐怕仙石没赚到，先把自己给饿死了。

这家炼器店的面积并不算小。

有上下两层。

在柜台处有一个正昏昏欲睡的人族女孩。

看到苏起出现。

她瞬间便清醒过来，立马挂上笑容问道：“请问有什么可以帮您的？”

这个人族女孩。

长得很清秀。

皮肤白皙，脸上红彤彤的，像是苹果一般。

“你们这里可以修复仙器吗？”

苏起问道。

“可以的。”

女孩立马说道：“我爷爷手艺很厉害的。”

“我这仙器可能比较特殊，可以让我跟他老人家交流一下吗？”

苏起笑着问道。

那温暖明媚的笑容让女孩又是一怔。

心里想着好俊俏的男人啊。

不过她很快便反应了过来，然后点头说道：“当然可以啦，不过你可能要在这里稍等片刻，我爷爷他有事出去了。”

“没事。”

苏起说着便找了一根凳子坐下。

连什么时候回来都没有问。

女孩见苏起坐下了，手脚利落地给他送上了一杯茶水：“茶的品质一般，但已经是我们这里最好的茶叶了，请您多加担待。”

“没关系。”

苏起接过茶杯，抿了一口，然后笑着说道：“挺好喝的。”

女孩红着脸“嗯”了一声，随后又回到了柜台。

苏起闭上眼睛，看起来像是在闭目养神，实际上已经在脑海里开始模拟天罡三十六变。

他就是这样。

只要一有空闲的时间就准会钻研功法。

尽管现在还没有一个苗头。

但也丝毫浇灭不了他的热情。

柜台后面的女孩。

不时用眼角的余光偷偷去打量苏起。

“竟然连闭目养神都这么帅气…”

女孩在心里喃喃说着。

看着看着，她发现苏起并不会睁开眼睛。

于是就越发大胆了起来。

刚开始还是用眼角余光去看。

后来直接就用正眼去打量。

看着看着，她竟然有些痴迷了，脸上露出了花痴的笑容。

这一切。

苏起都很清楚。

他虽然没有睁开眼睛，但是仙识看得清清楚楚。

不过他假装不知道。

这种时候如果睁开眼睛，两人目光对视上，只会更加尴尬。

这一等就是一个时辰。

一个时辰以后。

苏起听到门口传来了脚步声，还有一个喋喋不休的男声。

“贾老爷子，我对待芳芳是认真的，况且我跟她也是青梅竹马，您就成全我们吧。”

“你放心，我们成亲以后肯定不会抛弃你，我把你当自己的亲爷爷来对待。”

“你也知道我们家有些小钱，以后您炼器铺的生意不用担心，我这边肯定安排到位…”

苏起睁开了眼睛。

朝着门口看去。

一个须发皆白的老者旁边还跟着一个青年，两人一前一后地迈了进来。

老者一眼看到了苏起，眼里露出一丝意外。

这时候青年也看到了苏起，于是停止了游说。

“爷爷，你回来了，这位客人要修复仙器，想要跟您单独聊一聊。”

女孩连忙说道。

“我知道了。”

老者对女孩点了点头，然后快步走到了苏起的面前：“这位客人，跟我来吧。”

随后又转过头，看了一眼那个青年，对女孩说道：“小芳，送客。”

说罢，头也不回朝着楼上走去。

苏起站起身来跟了上去。

两人上楼以后。

青年一脸郁闷看向女孩：“芳芳，你爷爷他就是不同意我们的婚事，你说这怎么办啊？”

“婚事？什么婚事？”

女孩愣了一下。

“小芳，你是不是糊涂了？”

青年纳闷道：“你忘记你以前说过的，以后要做我的新娘吗？”

“什么啊？我什么时候说过啊？”

女孩更疑惑了。

“你三岁那年啊，我们玩过家家的时候。”

青年理所当然地说道：“现在我们长大了，所以我要兑现我当年的承诺了。”

“丁大哥，那只是一个游戏，当不得真的。”

女孩终于反应过来，有些哭笑不得说道。

“芳芳，你是不是糊涂了？你小时候多喜欢我啊，怎么现在又说那只是一个游戏呢？”

青年摇头说道：“总之，你肯定还是喜欢我的，我也一定要娶你。”

“丁大哥，感情这种东西强求不来的，我一直把你当哥哥而已啦。”

女孩也摇头。

两人便开始争论了起来。

争论的重点就是，过家家到底算不算诺言？

……

另一边。

苏起和老者已经来到了一间整洁的屋子。

老者笑着对苏起说道：“这位客人，你想要修复什么仙器？可以给我看一下吗？”

“可以。”

苏起掏出了时间阵盘递了过去。

老者看到这阵盘以后，面色就是一变，等他接过以后，更是激动的浑身颤抖。

他一寸寸摸着时间阵盘，就像是在摸索一件绝世奇珍一般。

“这…这东西是时间阵盘吧？”

老者抬起头，因为激动的原因，面部有些充血。

“对，可以修复吗？”

苏起点头说道。

“当然可以修复。”

老者先是点了点头，随后又为难地说道：“不过要修复这阵盘的话还需要两个特别珍稀的炼器材料。”

“我已经好多年没有见过这两样东西了，恐怕有点难。”

“您说的这炼器材料是什么？”

苏起问道。

“九天陨铁和时间沙。”

老者说道。

手里还在爱不释手地摸索着时间阵盘。

“是这些吗？”

苏起拿出了九天陨铁和时间沙。

在看到苏起拿出来的东西以后，老者的目光变得呆滞，他的双手不自觉抖动了起来，一步步走到苏起的面前。

“不…不会错，是九天陨铁和时间沙！”

“你竟然连这些东西都有，你究竟是谁？”

第526章 可怕的炼器水准

“我？客人啊。”

苏起说道。

老者闻言，先是一怔，随后苦笑着说道：“说得对，客人！”

“做我们这一行的不应该去打听别人的隐私，这个是我做的不对。”

“没事。”

苏起又问道：“你看现在材料也都齐全了，修复这个阵盘需要多久？”

老者沉思了片刻，然后说道：“这只是最重要的两个材料，其他的材料我可以自行准备，但是因为这些材料的价格都太过高昂了，所以需要你先付50%的定金。”

“等到我都准备齐全以后，修复这时间阵盘大概需要一周的时间吧。”

“多少仙石？”

苏起问道。

“两千万，定金一千万仙石。”

老者沉声说道。

“这么贵？”

苏起挑了挑眉。

修复一个时间阵盘竟然需要两千万仙石。

这还是在他已经提供了两个最重要的材料的情况下。

“不算贵了。”

老者摇了摇头：“如果不是最近生意不太好，你这没三千万仙石我都不带接的。”

“那行吧，我考虑考虑。”

苏起说着便要收回时间阵盘，还有九天陨铁和时间沙。

“诶！等等。”

老者连忙阻止苏起：“你是嫌价格贵了吗？”

“客人，我跟你说，这个价格已经很便宜了。”

“而且能够修复时间阵盘的炼器师，即便是在整个仙界都凤毛麟角！”

“你再考虑考虑。”

“你的意思是说你就是这凤毛麟角之一？”

苏起笑着问道。

“当然，你可以去打听打听我贾仁义，即便是当今第一炼器师司徒仙儿也不敢说稳胜我一头！”

贾仁义满脸傲然地说道。

“真有那么厉害？”

苏起表示怀疑：“那你给我展示一手。”

“如果你的炼器水平的确很厉害，那我就答应让你帮我修复时间阵盘。”

听闻此言。

贾仁义又气又无奈。

如今竟然会沦落到这种地步。

以前状况好的时候，那些人可是求着自己帮他们炼器还有修复仙器之类的。

不过此一时彼一时。

贾仁义沉吟了片刻后说道：“可以，但是我没有多余的材料，这个材料得由你来提供。”

“没问题。”

说着苏起掏出了他自己炼制的那把烈阳剑。

这把烈阳剑可以达到下品仙器的水准，虽然品阶不是很高，但是炼制的手法还有完成度绝对没得说。

“好剑。”

贾仁义只看了一眼，便赞叹道。

“你觉得这剑炼的如何？”

苏起笑着问道。

“很高明，但是可以看得出手法略显生疏，应该理论经验很丰富，但是实战经验很欠缺。”

贾仁义打量了一阵后说道。

听到这里。

苏起便明白这贾仁义应该是有些真本事在身上的。

想到这里。

苏起又掏出了一块九天陨铁，笑着说道：“我要你帮我提升一下这把剑的品阶，把这九天陨铁给融入进去，没问题吧？”

“又一块九天陨铁？”

贾仁义的心中翻起了惊涛骇浪。

面前的这家伙究竟是什么来头？

看这架势，不会身上还有九天陨铁吧？

这玩意儿可不是大白菜！

如果出现在拍卖会那可是会引起无数人疯抢的！

“怎么，不行吗？”

苏起又问道。

“不，当然没问题。”

贾仁义摆了摆手说道：“简简单单，两个时辰就可以搞定。”

或许是为了炫技，又或者是为了证明自己。

贾仁义让苏起一起跟他进了专门炼器的房间。

这个房间里面各种瓶瓶罐罐摆放的十分整齐。

那些炼器用的器具看起来也充满了高级感。

“轰！”

贾仁义的手中忽然出现了一团森白的火焰。

这火焰一出，周围的气温不仅没有升高，反倒降低了不少。

但是苏起可以看到。

在焰心处的空气都开始扭曲了，那是极致的高温才会出现的现象。

在极致的寒冷下包裹着的是恐怖的高温！

这应该是一种十分高级的火焰。

贾仁义拿出了苏起给他的那枚九天陨铁，大概鸡蛋大小。

直接就放在了手心。

这枚十分耐高温的九天陨铁竟然出现了微微的形变！

苏起眯起了眼睛。

贾仁义的这火焰非同凡响啊。

看来他如此自傲还是有些本领的。

贾仁义一只手融化九天陨铁，另一只手则开始了其他的操作。

他并没有太多花里胡哨的操作。

但是偏偏每一步都赏心悦耳，没有丝毫多余的动作。

就这样。

时间一点点过去。

苏起一步步目睹着，他的烈阳剑是如何升级的。

两个时辰以后。

一把全新的烈阳剑出现在了苏起的面前。

这把烈阳剑比起他炼制的那把要内敛了许多。

“试试。”

贾仁义脸上写满了傲意。

随后把这把全新的烈阳剑丢给了苏起。

剑身变得灰扑扑的，但是有一种高级的金属光泽不经意之间流转。

手感也很完美。

苏起忍不住挽了几个剑花，可以感受到锋利程度也上升了好几个台阶。

如果在升级之前是一柄还算不错的下品仙器。

那升级以后至少已经是中品仙器中的极品了。

“注入仙元试一试。”

贾仁义在一旁说道。

苏起试着注入了一点仙元。

“轰！”

随着他仙元的注入。

剑身顿时从灰扑扑变得流光溢彩。

火红的光好似会流动，整个剑身都变成了火红色！

恐怖的高温在这一刻席卷而出，光是剑身散发出的这种高温都可以轻易烤死大乘期的修士。

不过这对于仙器而言是很正常的事。

但是苏起还注意到，烈阳剑随着仙元的注入，整体也变强了！

锋利程度也呈直线上升。

如果说刚才没有注入仙元以前是中品仙器，那此时已经算是上品仙器了。

贾仁义的炼器水准的确牛逼！

“怎么样？”

贾仁义冷哼了一声，脸上写满了骄傲。

“还不错。”

苏起淡淡点了点头。

“仅仅是还不错？”

贾仁义感觉又有一口恶气升起。

“是非常不错。”

苏起又接了一句：“这样一来，我就可以放心把时间阵盘交给你修复了。”

说罢，苏起丢了一枚空间戒指过去：“里面是一千万仙石，你看一下。”

第527章 丁怀吉

贾仁义接过空间戒指。

查看了一番。

没有问题，一千万仙石。

但是他总觉得有些不对劲。

稍微一思索他便明白了，这个小子太鸡贼了。

竟然让他免费升级了一下仙器。

想到这里。

贾仁义只感觉胸口堵得慌。

不过至少这一单算是成功接下了。

如此一来，算是解了燃眉之急。

“给我八天的时间。”

贾仁义说道：“八天之后，来取阵盘。”

“可以。”

苏起点了点头。

就在这时。

房门嘭的一声被推开了。

只见柜台的那个女孩怒气冲冲地跑了进来。

“爷爷！丁怀吉疯了，快把他赶走吧！”

女孩一脸委屈地说道。

那名青年跟在后面，也是一脸愤怒，他对贾仁义说道：“贾老爷子，你孙女说话不算数，你得给我主持公道啊！”

“怎么回事？”

贾仁义眉头一皱，有些不满地问道。

“芳芳在三岁那年答应以后要嫁给我，但是现在不认账了。”

“清风城讲求公平公正和契约精神，你说这算不算违约？”

丁怀吉问道。

“小孩子过家家，做不得数。”

贾仁义淡淡说道。

“怎么就不做数了！我…”

丁怀吉还想说什么，可就在这时他注意到了桌上的九天陨铁。

当即瞪大了眼睛。

“这…这难道说是九天陨铁？”

丁怀吉很是激动。

贾仁义把材料收了起来，淡淡说道：“你看错了。”

“不会错的！”

丁怀吉激动道：“我以前近距离接触过，但那个九天陨铁不过鸡蛋大小，根本没有这么大！”

“贾老爷子，你这哪搞来的？能不能卖给我一块。”

“我说了，你看错了。”

贾仁义板着脸说道：“你可以走了，再不走别怪我赶人。”

丁怀吉叹了口气：“好吧好吧，贾老爷子，那我先走了，你如果有想出的想法随时联系我，价格肯定让您满意。”

说完，丁怀吉就转身离开了。

女孩好奇地问道：“爷爷，什么是九天陨铁？”

“没什么。”

贾仁义摇了摇头：“你先出去吧，我还有一点事要跟客人聊。”

“好。”

女孩看了一眼苏起，红着脸退了出去。

“你要小心丁怀吉，他看起来有点傻，其实比耗子还精。”

“他看到这九天陨铁肯定会想到是你提供的，但是他把矛头指向我，就是为了不引起你的警惕。”

“当然，如果你还有多余的九天陨铁，想要换点仙石花，也可以找他，只不过注意别被坑了。”

贾仁义淡淡说道。

“知道了。”

苏起点点头。

在这清风城，他没什么好担心的。

毕竟自己背后可是有李家撑腰的。

那什么丁怀吉势力再大又能大的过李家吗？

至于出城以后会不会被针对？

这个苏起就更不担心了。

虚空之舟可是逃跑的神器。

“八天之后来取阵盘。”

贾仁义又说了一句，便送客了。

苏起出了房间。

到了楼下，他看到那个女孩正在不停偷偷打量着楼梯的方向。

看到苏起以后，她连忙转过了头，目不斜视地盯着前方。

只不过那红润的脸颊已经出卖了她。

“客官慢走！”

在苏起走到门口以后，女孩突然说了一句：“以后常来啊。”

苏起脚步一顿。

随后笑着对女孩点了点头。

看到这个笑容。

她顿时又犯花痴了。

天啊！

他对我笑了！

他一定是喜欢我吧！

不然的话怎么会对我一笑留情？

哎呀。

好害羞…

……

苏起走出炼器阁没多远。

忽然一只手拍了拍他的肩膀：“嘿！”

苏起扭头一看。

正是丁怀吉。

“有事？”

苏起淡淡问道。

“哈哈，兄弟，交个朋友吧。”

丁怀吉笑道：“我之前没有碰到过像你这么帅的。”

“不交。”

苏起一边说着一边朝前面走。

“兄弟，多个朋友多条路，不要把话说这么死嘛。”

“我不搞基。”

苏起淡淡说道。

“你误会了！我也不搞基。”

丁怀吉夸张道：“你看我这个样子，哪里像是有龙阳之好的人？”

“像。”

苏起认真打量了一阵以后，方才点头说道。

“真不是！”

丁怀吉急忙说道：“我就单纯交个朋友，你不要紧张。”

“我看也没那么单纯吧？”

苏起似笑非笑地说道。

丁怀吉咳嗽了一声，然后说道：“好吧，兄弟，看样子也瞒不住你，我就直说了。”

“我知道那块九天陨铁是你的，你还有没有多余的货？你放心，我肯定按照市场最高价收购。”

“没有。”

苏起摇着头说道：“九天陨铁又不是大白菜，你以为想有就有？”

“唉。”

丁怀吉叹了口气又说道：“其实我也知道你可能没有了，那这样吧，你把那块九天陨铁要回来，卖给我怎么样？”

“你觉得呢？”

苏起反问道。

“兄弟，我知道你的意思，你给那贾老头不就是想要炼器吗？你想要什么仙器我这都有，我们等价交换，绝不让你吃亏！”

丁怀吉拍着胸脯说道。

“不换。”

苏起直接拒绝。

“兄弟，先别急着拒绝我啊，我又不是骗子。”

“你可以去打听打听我们丁家在清风城的实力，绝对不会让你吃亏，甚至让你血赚！”

丁怀吉开始画大饼。

“不换。”

苏起还是那句话。

九天陨铁这种东西，能不暴露就别暴露，否则的话后患无穷。

再说了，自己现阶段也不需要仙石，或者说是其他什么仙器。

被接连拒绝两次。

丁怀吉的脸色也有点难看了。

自己低声下气的来跟他谈判，这小子竟然不识好歹！

“兄弟，我现在还是等价交换，过一会如果我改变主意了，那可就不一定了。”

丁怀吉的语气中带着淡淡的威胁。

“怎么，想要强买强卖？”

苏起似笑非笑地说道：“这么说来你丁家的势力大到可以无视清风城的规则，是吗？”

这帽子一扣。

丁怀吉面色大变：“你别瞎说，我可没有这种想法。”

“我的意思是，你如果不愿意等价交换的话，我只能大出血，溢价交换了！”

第528章 蹊跷

好一个溢价交换。

这把苏起都给整的有些不会了。

“行了，我真没有九天陨铁跟你交换了，你还是再蹲蹲吧。”

苏起说完，脚下又快了几分。

丁怀吉没再去追。

他算是看出来了，苏起是铁了心不换。

“既然如此，就别怪我耍手段了。”

丁怀吉冷哼了一声，喃喃说道。

对于这块九天陨铁他势在必得。

……

五天的时间一晃而过。

这些天苏起都在闭关中度过。

只需要再等待三天他就可以拿到修复完毕的时间阵盘。

到时候他的实力将会再次突飞猛进。

“咚咚咚！”

就在这时候，一阵急促的敲门声把苏起从闭关状态惊醒。

他皱了皱眉，随后来到房门口。

打开房门发现竟然是东方舒。

“宗主，出问题了，柴落被抓了！”

东方舒一脸焦急地说道。

“被抓了？”

苏起先是一愣。

随即又问道：“你怎么知道？”

照理来说，东方舒一直待在房间闭关，应该是不清楚这些事的。

“我今天出去了。”

“然后就看到柴落被当街抓走了。”

“好像是官府的人。”

东方舒说道。

“官府的人为什么会抓柴落？”

苏起皱了皱眉：“有没有打听清楚是怎么回事？”

“没有。”

东方舒摇了摇头：“我问了周围的人，他们也不太清楚。”

苏起觉得这就有些蹊跷了。

他甚至在想会不会是丁怀吉在暗中使坏了。

但这里是清风城，除非是柴落真的犯了什么事，否则的话也不至于直接被官府的人带走。

“我知道了，我去看看吧。”

苏起点了点头。

“我跟你一起去。”

东方舒也跟了上来。

两人下楼以后直奔官府而去。

如果柴落真是被官府的人抓走了，那么一问就能问清楚。

到了官府门口以后。

两名官府的士兵拦住了两人。

“有什么事吗？官府重地，无事禁止入内。”

一名冲天眉的士兵冷着脸说道。

“我想问一下，柴落是不是被你们抓了？”

苏起开门见山地说道。

“柴落？”

这名冲天眉的士兵露出疑惑之色。

另一名士兵则站出来解围：“你说的是今天上午被抓的那个大块头吧，确有此事，怎么了？”

“我想问一下他是犯什么事了？”

苏起问道。

“这件事你们就别瞎打听了，等到定罪以后自然会知道。”

士兵摆手说道。

“这位大哥，柴落是我们的朋友，我们觉得这其中肯定是有什么误会。”

“你能不能告诉一下我们嘛。”

东方舒浅浅撒了一个娇。

不得不说，东方撒起娇来，确实很能打。

这两个士兵眼睛都看直了。

其中一个咳嗽了一声说道：“好吧，看你们也挺着急的样子，我就说一下我听到的消息。”

“你们可不要乱传。”

“谢谢这位大哥，你人真好。”

东方舒浅浅一笑说道。

“你人还怪好的哩。”

另一名士兵用手肘顶了顶这个士兵，怪笑道。

“别闹。”

士兵把他的手拍开，然后清了清嗓子说道：“听说，那个大块头侵犯了松家的一个少女，然后就被抓起来了。”

“侵犯少女？”

听到这个消息。

苏起和东方舒对视了一眼。

以苏起对柴落的了解，应该不是用下半身思考的动物。

况且这还是在清风城，除非他是脑子抽了才会做出这种事来。

“大哥，你说这件事有没有可能是搞错了？”

东方舒问道。

“既然人都抓起来了，那证明证据已经掌握的差不多了。”

士兵脸上露出嫌恶之色：“我最恶心这种人了，姑娘，听我一句劝，不管你跟这大块头是什么关系，以后最好都离他远远的。”

“不过你们应该也没机会见到他了。”

“侵犯可是重罪，轻则永久关押，重则割掉作案工具，直接处死。”

苏起皱了皱眉。

如果柴落真的犯下这种事。

那么他觉得死一百次都不为过。

但若他是被污蔑的，那这背后的动机就耐人寻味了。

“这位大哥，你知道那个被侵犯的少女是谁吗？”

苏起笑着对士兵说道。

“为什么要告诉你？”

士兵没有给苏起好脸色。

而这时候东方舒又浅浅笑道：“你最好了，就告诉我们嘛。”

这一撒娇。

那士兵只感觉浑身一麻，随即笑道：“看你们也不像是会乱传的人，那我就告诉你们吧。”

“松玉儿，松家最受宠的小公主。”

士兵压低了声音。

“谢谢大哥。”

东方舒笑道。

打听清楚以后。

苏起打算先去松家调查一下是什么情况。

而那个士兵还痴痴笑着，看着东方舒离开的背影，眼中写满了钦慕。

“别看了，人都走了。”

另一名士兵嘲讽道：“人家就对你笑了一下，你恨不得把裤衩都交出去。”

“你懂什么？这就是爱情。”

这名士兵反驳道。

“爱情？我爱你妈卖麻花儿情！”

这句话似乎是戳到了另一名士兵的痛处，当即怒骂道。

……

“宗主，我们就这样去松家？他们应该不会见我们吧？”

东方舒问道。

“他们会见。”

苏起笃定道。

见苏起这么信心满满，东方舒也不多说了，就跟在苏起的后方。

很快。

两人就到了松家。

松家的宅邸占地面积也不小，由此可见势力还是不小的。

在外城应该可以排进前五之列。

苏起二话没说，直接上前叩门。

或许是因为那件丑事的原因，现在的松家都是大门紧闭的。

没过多久，门从里面打开了，探出了一个中年人的脑袋，他上下打量了苏起一阵：“你们找谁？特殊时期没有预约概不见客。”

“你觉得这个够格吗？”

苏起笑着拿出了李清铭给他的那枚玉佩。

管家打量了苏起手中的玉佩一阵，虽然不认识，但是看到那个：“李”字，心里就是一咯噔。

再结合苏起现在自信的表现。

他生出了一个可怕的想法：“难道是内城李家的人？”

想到这里，管家的态度一百八十度大转弯：“这位公子，不知道有什么事？里面请里面请。”

第529章 造势

苏起也没客气。

直接跟了进去。

东方舒也连忙跟上。

中年人这才注意到东方舒的样貌。

眼里闪过一丝惊艳，心里想着：“果然不愧是内城李家，竟然连侍女都这么漂亮。”

随即就收回了目光。

不敢多看。

否则的话被迁怒怎么办？

进入松家以后。

中年人连忙说道：“这位公子，不知道这次来我们松家所为何事？”

“没什么，听说你们家有个松玉儿，我想见一见。”

苏起笑着说道。

“您见她做什么？”

中年人愣了一下，随即问道。

“怎么，我还需要跟你汇报吗？”

苏起端起了架子。

像极了那种嚣张跋扈的纨绔子弟。

“不是不是。”

中年人连忙摆手，赔笑道：“只是我们玉儿小姐，最近出了一点状况，不太方便见客。”

“真不方便？”

苏起的语调上升了几分。

“其实…倒也没那么不方便。”

中年人犹豫了一下，然后说道：“那公子你跟我来。”

虽然不知道内城李家的人为什么要见松玉儿。

但是他知道，李家可是得罪不起的庞然大物。

“宗主，那家伙怎么这么怕你啊？”

东方舒偷偷传音给苏起。

“因为这个。”

苏起拿出了那枚李家的玉牌，在东方舒面前晃了晃。

东方舒不认识这东西。

但是不妨碍她觉得苏起厉害。

果然天才到了哪里都是天才。

中年人把苏起二人带到了一个会客厅。

然后赔笑道：“公子，那我去帮你叫我们玉儿小姐。”

“去吧。”

苏起点了点头，淡淡说道。

做足了姿态。

中年人快步离开了。

但是他却没有第一时间去叫松玉儿，反倒是拐进了一间奢华的屋子。

这间屋子住的便是松家的家主——松振谦。

“刘管家，何事这么慌慌张张的？”

中年人刚一进去，正在品茶的松振谦便淡淡问道。

“家主，内城李家的人来了，他们要见玉儿小姐！”

中年人急忙说道。

“哦？”

松振谦的眼睛里射出一抹精光：“内城李家的人为什么要见玉儿？”

“这个我也不清楚。”

中年人一脸苦涩：“他瞪我一眼，我都快吓尿了。”

“出息。”

松振谦站了起来：“带我去，我去会会这李家的人。”

“那我们要不要做两手准备？家主您先去，我这边去叫玉儿小姐，如果你们谈崩的话，我也好把玉儿小姐带出来。”

中年人小心翼翼地问道。

“可以。”

松振谦沉吟了一会儿后，点头同意了。

随后中年人把松振谦带到了会客室，然后又转身去叫松玉儿了。

松振谦一进入会客室。

便看到了一脸轻松的苏起，还有坐在他旁边的东方舒。

即便是见惯了美人的松振谦还是忍不住多看了两眼。

随后笑着说道：“听说来了贵客，我这当家主的就马不停蹄地赶过来了。”

“不知道这位公子为什么要见我们家玉儿呢？”

“你应该比我清楚。”

苏起看向松振谦，露出了一个意味深长的笑。

松振谦表面不动声色，还是在笑：“公子说笑了，这个我真不知道。”

但是隐隐有些坐立不安的焦躁，出卖了他。

“不知道，那就等松玉儿来了再说吧。”

苏起老神在在地说道。

“公子，不知你是李家的哪一脉？”

这时，松振谦决定化被动为主动。

“跟你有关系吗？”

苏起还是那副很拽的样子。

“跟我是没什么关系，但是…”

松振谦咳嗽了一声说道：“我在李家也有些关系。”

苏起直接丢出了那枚玉佩：“比我的关系大吗？”

松振谦看到桌上的那枚玉佩，面色剧变。

之前刘管家只告诉自己是李家的人，却没有想到来头这么大！

他连忙赔笑道：“公子说笑了，这刘管家办事怎么这么磨叽，我这就去催一下。”

说罢。

松振谦站了起来。

匆匆出了门。

“宗主，你这块玉佩的来头很大啊。”

一旁的东方舒笑道。

“亿点点大。”

苏起笑着说道。

“如果柴落真是被冤枉的，以您现在造的这个势，他们说不定会和盘托出，到底是怎么一回事。”

东方舒说道。

不大一会。

那个中年人急匆匆地带着一个少女走了进来。

这少女长相只能算清秀。

在仙界来说这种颜值应该处于中下游。

少女此时好像还有点惴惴不安，她看了一眼苏起，又连忙低下头。

“公子，这就是我们的玉儿小姐，您找她是什么事？”

中年人赔着笑说道。

“你退下吧，我想单独问她一些事。”

苏起头也不抬，淡淡说道。

“是，那我就先去外面候着。”

中年人倒也识趣，直接退了出去。

“不知公子…找我有什么事？”

松玉儿的声音柔柔的，很好听。

“别紧张，我家公子就是跟你打听一些事。”

这时，东方舒在一旁笑道。

这是他们刚刚商量出来的方案，苏起负责唱白脸，东方舒负责唱红脸。

这样压迫感来的更强烈一些。

果不其然。

听了这话以后，松玉儿抬起头看了一眼东方舒，那和善的笑容让她紧张的情绪消散了不少。

但是一嫖到苏起平静的表情，她又感觉有点害怕。

“不用这么害怕，这里是清风城。”

苏起淡淡说了一句。

一听这话。

松玉儿更紧张了。

谁不知道清风城是李家的主场啊？

她连忙说道：“公子有什么事就直接问吧，玉儿保证知无不言言无不尽。”

苏起又沉默了。

只顾着低着头摆弄着手里的茶杯。

这时东方舒赶紧说道：“玉儿妹妹，别紧张，你认识柴落吗?”

此言一出。

松玉儿面色大变。

她支支吾吾了好半晌才说道：“认…认识。”

“既然认识那就好办了，我们想问的是，他真的侵犯你了吗？”

东方舒轻声问道。

松玉儿低下了头，嘴巴嚅嗫了好半晌也没说出一个字来。

“用不用我给你科普一下，在清风城造谣会是什么后果？”

苏起抬起头来，眼中是无尽的漠然：“说，为什么要污蔑柴落？”

此言沉如万钧。

松玉儿浑身一软，一屁股坐在了地上。

第530章 疑云重重

一直在房间外的松振谦冲了进来。

他连忙解释道：“公子，我不知道您竟然是为了这件事而来。”

“这件事小女也是受害者，并不存在您说的污蔑的情况。”

“松家主，如果不存在污蔑，那你女儿为什么会这么大的反应？”

东方舒冷着脸问道。

“姑娘有所不知，小女这是应激反应。”

“那柴落做出此等禽兽之举，给小女造成了莫大的创伤。”

松振谦眼里有着悲痛。

“松家主，事到如今咱们就开门见山吧。”

东方舒叹了口气，用劝告的语气说道：“你应该知道，如果我们没有掌握什么证据的话，今天是不会来这里的。”

松振谦眼眶微红：“姑娘这是什么意思？”

“我松振谦再不济，也不会拿我女儿的名节来污蔑一个毫不相干的路人吧？”

“我图什么！”

说到最后。

松振谦的语气已经十分激动。

“对啊，你图什么？”

这时苏起说话了。

他平静地注视着松振谦的眼睛：“告诉我，你图什么？”

苏起的眼睛好像会发光。

那犀利的眼神仿佛能够洞穿人心。

原本还信誓旦旦的松振谦，心中翻起了惊涛骇浪，连忙低下头说道：“我什么也不图，我就是想让侵犯我女儿的那家伙付出应有的代价！”

“我给过你机会了。”

苏起放下了茶杯，随后站了起来。

头也不回地朝着门外走去。

东方舒恨铁不成钢地对松振谦说道：“松家主，你让我们公子很失望，算了算了，我们也是念在你跟李家有一定关系才给你道出实情的机会。”

“但既然你不珍惜，那我们只能先礼后兵了。”

松振谦面色变幻。

他嘴巴嚅嗫了几下，似乎是想要叫住苏起，但最终还是没有说出口。

“等一下！”

然而就在这时候，松玉儿却说话了：“我有话要说！”

苏起已经迈出门槛的一只脚收了回来，他转身看向松玉儿：“说。”

“爹，我能感觉到那一夜的人不是柴落！”

松玉儿红着眼睛说道：“虽然醒来的时候，确实是柴落在我身边，但我能感觉到，那个人不是他！”

“你说什么胡话！”

松振谦很是生气：“那里只有你们俩，不是他还能是谁？”

松玉儿红着眼，语气坚定地说道：“柴落他不是那样的人，那晚其实我还有些许意识，我可以肯定，那个人不是柴落。”

“爹，之前你被愤怒冲昏了头脑，我也因为这件事羞于启齿，所以没敢多说什么。”

“但如今人家都找上门来了，我们不能一错再错了！”

“住口！”

“我已经调查过了，侵犯你的人就是柴落，不会有错！”

松振谦愤怒道。

“爹，清风城讲求公平公正。”

“我们不能放过一个坏人，也不能错怪一个好人。”

松玉儿坚定道：“之前我什么都听您的，但这一次，我想要任性一次！”

“我一定要搞清楚真相！”

“啪！”

松振谦一巴掌扇在了松玉儿的脸上。

鲜红的五指印在她白皙的脸庞上显得有些触目惊心。

松玉儿跌倒在地，难以置信地盯着松振谦。

从小到大，松振谦从来没有打过自己，今天竟然不分青红皂白就打她？

这一刻，松玉儿感觉自己的世界观崩塌了。

“爹，对于您来说，真相真的不重要吗？”

晶莹的眼泪顺着松玉儿的脸颊滑落。

“我说的就是真相。”

松振谦寒声说道：“爹不会害你。”

这时，苏起说话了：“松家主，既然你女儿都如此笃定柴落并不是侵犯她的那个人，你为什么还要如此坚持？莫非，你的心里有鬼？”

松振谦转过身，语气冷淡：“公子，虽然你的身份很尊贵，但你别忘了，这里是清风城。”

“根据目前掌握的证据，柴落就是犯人，没什么好说的。”

“如果你没有其他的事就请回吧。”

“希望你一直这么坚持。”

苏起淡淡说了一句。

随后转身离开。

松振谦看着苏起离开的背影，表情一阵变幻，不知道在想些什么。

……

苏起和东方舒出了松家。

“宗主，那个松振谦突然就硬气起来，看样子这件事比我们想象的要复杂啊。”

东方舒说道。

“这松振谦八成是知道真相的，只不过不知道因为什么原因，选择让柴落当了这个替罪羊。”

苏起沉吟了片刻后说道：“我们去见一见柴落。”

“他现在被关押起来，我们也见不着啊。”

东方舒说道。

“可以见。”

苏起淡淡说道。

半个时辰以后。

苏起和东方舒出现在了清风城的大牢。

在他掏出李家的那块玉佩以后，一切都变得简单了。

不过是想要探视一下柴落，这种微不足道的小事自然要满足的。

清风城的大牢，阴暗潮湿。

那些犯人基本上都没什么精神，萎靡不振。

当然，也有刚进大牢不久的犯人。

这些犯人看到东方舒以后，都轻佻地吹起了口哨。

“都老实点！”

带路的狱卒厉喝道：“否则大刑伺候！”

苏起和东方舒可是典狱长亲自叮嘱要好好招待的贵客。

不能受了一点委屈。

在狱卒的爆喝声中，那些犯人大多都老实了下来。

还有部分犯人虽然没有大吼大叫了，但是手上动作没有停，做起了猥琐的动作。

东方舒柳眉一竖，如果可以动手的话，她真想直接把这些人给宰了。

“你，你，你，还有你，晚上水邢伺候！”

狱卒注意到了东方舒的情绪，当即指着那几个猥琐的男人厉声道。

此言一出。

许多犯人的脸色都变了。

那些被指着的犯人更是如丧考妣。

如此一来。

便没有犯人再敢明目张胆地搞一些小动作了。

一刻钟以后。

苏起和东方舒来到了大牢深处。

也终于见到了柴落。

此时的柴落有点惨，浑身上下没有一块完好的地方。

两根琵琶骨更是被贯穿了，被绑在木架上，耷拉着脑袋。

“柴落。”

苏起唤了一声。

原本虚弱不堪的柴落顿时抬起头，开心道：“苏兄，我就知道你会来救我！”

第531章 谁是幕后主使

“毕竟你还欠我那么多仙石。”

苏起淡淡说道：“想逃债？门都没有。”

“哈哈哈…”

柴落虚弱地笑着，脸上却写满了开心：“对对对，我还要攒钱还债，可不能就这样嗝屁了。”

“我问你，你究竟有没有侵犯松玉儿。”

苏起问道。

“没有！”

柴落激动地摇着头：“我怎么可能侵犯她。”

“我被人暗算了！醒来的时候就被剥光了和那松玉儿关在一块。”

“那你知不知道究竟是谁要栽赃你？”

苏起问道。

“这个我哪里知道。”

柴落话说到一半，像是想起了什么，又说道：“我想起来了，这段时间只有一个人跟我不对付！”

“谁？”

苏起问道。

“松山林。”

柴落一字一顿地说道。

“松山林？”

苏起心想怎么又是一个姓松的。

东方舒率先问道：“那这个松山林跟松玉儿有没有什么关系？”

“他是松玉儿的哥哥。”

柴落回答道。

“如果是她哥哥的话应该做不出这种禽兽之举来。”

东方舒喃喃说道。

“你们怎么发生冲突的？”

苏起问道。

“前几天我不是跟你借了一些仙石吗？我跟这松山林是情敌，我们都喜欢上了一个女人。”

柴落原本苍白的脸竟然涌上了一抹红润，眼里也出现了几分柔情。

苏起低头沉思起来。

如果说两个人是情敌的话，那的确是存在冲突的可能性。

但是也没必要污了自己妹妹的清白，只为陷害柴落吧？

这是人能做出来的事情吗？

东方舒也在思考，但她很快就想到了什么，问道：“你喜欢的这个人跟松玉儿认识吗？”

“认识，她们是闺蜜。”

柴落有些不好意思地说道：“其实我还是通过松玉儿才认识她的。”

“她是谁？”

苏起问道。

“她叫丁瑶瑶。”

柴落说道。

“丁瑶瑶…”

“丁怀吉…”

苏起瞬间便联想到了两人。

难道说这件事还是丁怀吉在背后主导？

直觉告诉苏起，这个丁瑶瑶肯定知道些什么。

“好我知道了。”

苏起点了点头，然后对东方舒说道：“我们走吧。”

“苏兄，就这么走了？”

柴落脸上露出一丝愕然。

“不然呢？”

苏起淡淡说道，随后转身便走。

东方舒有些犹豫地看了柴落两眼，然后也跟上苏起的步伐离开了。

但是柴落脸上却露出了笑容。

他知道苏起这是想要救他。

肯定是想办法去了。

“没想到我这个杀人如麻的老魔头，也有一天能够交到这样的朋友。”

柴落低着头，眼中除了感动以外，还有黑气在涌动。

……

“宗主，我们现在去哪里？”

东方舒问道。

“找丁瑶瑶。”

苏起说道。

“我们去哪里找？”

东方舒问道。

“自然是有松山林的地方，他跟柴落是情敌，现在柴落进去了，只要能够找到松山林，那么就能够找到丁瑶瑶。”

苏起说道。

至于为什么不像是去松家一样直奔丁家。

那是怕打草惊蛇。

如果这件事真是丁怀吉在背后主导，那么他肯定会吃闭门羹。

李清铭给自己的这个玉佩不过是用来进出内城的，就算丁家真不配合他，那也没什么办法。

松山林在清风城是出了名的纨绔。

平时最爱去的两个地方就是青楼和酒楼。

稍微向路人一打听。

苏起便找到了松山林。

谁让他平时出行都十分高调？

身边常年带着三四个守卫。

而他这一次，竟然是在戏园子。

苏起带着东方舒买了门票。

此时戏台子已经搭起来了，台上正在唱戏。

苏起环顾了一圈，很快便锁定了目标人物。

一男一女。

男的脸上带着讨好的笑容，不时朝着旁边的女的大献殷勤。

从那谄媚的表情，以及奢华的穿着来看，苏起便知道这个男人肯定是松山林了。

而那女的大概就是柴落喜欢的丁瑶瑶。

从背面看不清楚她的脸，但是浑身的那股气质，即便是透过背影也能感受到。

的确是富家女。

“宗主，现在怎么办？”

东方舒轻声问道。

“等。”

苏起说道。

随后便开始看戏。

仙界唱戏跟凡间其实没有什么区别，但是戏的背景却不太一样。

听了一会儿，苏起感觉还蛮有意思的。

就在这时，苏起看到那个男人起身了，也不知道要去干什么。

苏起也站起身来，对东方舒说了一句：“在这等我就行。”

说罢，便径直走到了座位前方，然后坐在了那个女的旁边。

苏起刚一坐下，女的便转过头，一脸惊讶地看向他。

这可是松山林的位置，竟然有人敢抢？

要知道松山林只是暂时离开啊。

关键是这家伙长得还蛮帅的。

“丁瑶瑶？”

苏起笑着问道。

这丁瑶瑶长得的确好看，也难怪柴落和那松山林都围着她转。

“你是谁？”

丁瑶瑶开口了，声音犹如黄鹂鸟一样清脆好听。

“苏起。”

苏起淡淡说道。

“找我有什么事吗？”

丁瑶瑶疑惑道。

“柴落的事你知道了吗？”

苏起问道。

“别跟我提他！”

丁瑶瑶的脸色冷了下来：“我一辈子都不会原谅他的。”

“那如果我跟你说他是被人陷害的呢？”

苏起淡淡说道。

“不可能。”

丁瑶瑶果断道：“都已经人赃并获了，我以前居然没有看出他是这种人。”

“有时候眼见不一定为实。”

苏起说道。

“你是他朋友？”

丁瑶瑶冷笑道：“该不是想让我动用我家的关系，然后去救他吧。”

“那请你转告他，他做梦！”

“果然一见钟情是最不靠谱的。”

苏起淡淡笑道：“他当初还跟我讲，你们一见钟情，现在看来，这感情比纸还脆弱。”

说罢，苏起站起身来想要离开。

“等等！”

丁瑶瑶看向苏起：“你说他是被陷害的，究竟是怎么回事？”

“那不如问问松山林好了？”

苏起笑着说道。

“什么意思？”

丁瑶瑶皱眉。

“字面意思。”

苏起说完头也不回地离开了。

留下丁瑶瑶一个人在座位上沉思。

过了一会儿。

松山林回来了，脸上带着灿烂的笑容。

手里还拿着一束鲜花。

“瑶瑶，你看这是什么？”

“你最爱的三色花。”

第532章 松山林自曝

松山林看向丁瑶瑶。

却没看到她脸上的惊喜之色。

反而是拧着眉毛看着他。

“瑶瑶，你这是怎么了？”

松山林问道。

“松山林，我问你，柴落的事究竟是怎么回事？”

丁瑶瑶语气很冷。

松山林心中一咯噔，表面却不露声色：“瑶瑶，你在说什么？”

“还装是吗？”

丁瑶瑶的语气更冷了几分。

“是不是有人跟你瞎说什么了？”

松山林皱眉道：“柴落的事调查的很清楚了，我也没想到他是这种人。”

看到松山林坚决的态度。

丁瑶瑶的态度有了几分松动：“你当真不知道？”

“瑶瑶，你知道的，我从来不会骗你。”

松山林目露深情。

丁瑶瑶盯着松山林看了好一会，但是什么也没有看出来。

最后只好点了点头：“好吧。”

“瑶瑶，我突然想起我还有点事，花你先收着，我很快回来。”

松山林又站了起来。

“嗯。”

丁瑶瑶兴致缺缺地点了点头。

心中始终还想着刚刚苏起说的话。

“柴落他，真是无辜的吗？”

……

松山林走进了一个房间。

这里面有四五个人，全是他携带的护卫。

他面露冷色地说道：“刚刚有没有人接近过丁瑶瑶？”

“有。”

其中一人回答道：“他在丁瑶瑶小姐旁边坐了好一会儿，似乎是说了什么。”

“他人呢？”

松山林问道。

这名护卫透过玻璃指向了一个位置：“坐在那里。”

松山林看向苏起。

脸上露出残忍之色：“随时听我指挥。”

说罢。

他拉开房间门，径直朝着苏起走了过去。

片刻后。

他来到了苏起旁边，然后一屁股坐下。

“小子，你知不知道祸从口出？”

松山林面色阴冷地问道。

“不知道。”

苏起淡淡回应道。

“如果我没猜错，那柴落应该是你的朋友吧。”

松山林冷笑道：“你信不信，只要我乐意，你也要进去陪他？”

“这么说来，柴落的确是你陷害的咯？”

苏起忽然笑了。

“陷害？我不知道你在说什么。”

松山林脸上带着笑容：“我只知道他是一个侵害了我妹妹的禽兽，说不定还有同伙，你说对吧？”

“你说得对。”

苏起点了点头，然后忽然掏出了一个奖杯：“来，这个奖杯给你。”

松山林戏谑地看着苏起：“膈应我？还给我颁发一个奖杯？”

“我偏不收…你干什么！”

松山林话还没有说完，突然被苏起一把扯住了手，把奖杯强塞到了他的手里面。

【强制许愿术使用成功！】

看到系统提示弹了出来。

苏起淡淡说道：“说吧，柴落是不是被冤枉的，事情的真相到底是怎样的？”

松山林的神色一阵挣扎，然后逐渐变得空洞起来。

“柴落是被我陷害的。”

“等一下。”

苏起忽然打断了他，然后笑着说道：“现在去台上，声情并茂地演讲事情的经过。”

松山林木然地站了起来，然后快步冲到了台上。

这让唱戏的和看戏的众人都愣住了，不明白他这是想要干什么。

“都滚下去！让我来！”

松山林忽然哈哈大笑道。

“我要跟你们讲一件很好玩的事。”

“柴落的事情都知道吧？不瞒你们说，其实他是被冤枉的。”

此言一出。

台下纷纷议论了起来。

“柴落？是那个侵犯了松玉儿的家伙吗？”

“对，最近闹得沸沸扬扬的。”

“他是被冤枉的？这松山林都说话了，应该是真的吧。”

丁瑶瑶眼睛里也露出意外之色。

刚刚松山林还那么笃定跟自己说铁证如山，怎么一眨眼就改口了。

“没错，柴落的确是被冤枉的，而陷害他的人，就是我。”

松山林指着自己大笑：“至于原因嘛，他一个无权无势的外来户，竟然敢跟我争丁瑶瑶，他算什么东西！”

这句话，松山林几乎是吼出来的。

知道丁瑶瑶在现场的众人纷纷看向了她。

想要看看丁瑶瑶有什么反应。

丁瑶瑶冷着脸，一言不发。

“你是禽兽吧，竟然为了争一个女人，不惜献上自己妹妹的清白！”

这时候，观众席有人喊道。

“哈哈哈，说得好，我当然不止是为了争一个女人。”

“你们这些鼠目寸光的家伙又岂能了解我的苦心？”

“松玉儿能力比我强，各方面都压我一头，以后很有可能继承家主之位，坦白而言，我根本没把她当妹妹，而是一个竞争对手！”

“我这一计，既解决了情敌，也解决了竞争对手，一石二鸟，有何不可？”

松山林面露得意之色。

房间里，松山林的那些护卫都惊呆了。

“公子疯了，怎么办？要不要去拉住他？”

“算了吧，他都已经说出来了，我们现在去拉也无济于事了。”

“没想到松山林竟然是这样的人，亏我以前还觉得他品行不坏，操！”

而松山林的话也激怒了听戏的观众。

“松山林，这是在清风城，你以为你做了这些事不用接受法律的审判吗？”

“你不会以为仗着你松家家大业大就能逍遥法外吧？”

“说禽兽都是侮辱了禽兽，这家伙简直禽兽不如！”

这些观众的怒怼声，不仅没有让松山林害怕。

脸上反倒露出了享受之色：“骂吧，你们就骂吧，反正你们都是我梦中的人罢了。”

“哈哈哈，只要我不说，谁又能知道我做了这些事?”

“不瞒你们说，我妹的滋味还不错，你们都以为是柴落侵犯了我妹，其实真正侵犯的人是我！”

“我爹为了遮掩这个丑闻，只会拼命捂住真相，你们，永远，永永远远也无法知道真相，哈哈哈…”

松山林的话，彻底引爆了众人。

“快报官！必须将这家伙绳之以法！”

“这家伙估计是喝多了，以为自己在做梦。”

“畜生！”

很快。

官府的人来了。

松山林还在迷迷糊糊的讲述着自己以往的罪孽。

一桩桩一件件，罄竹难书。

丁瑶瑶起身离开了，她要去找柴落。

“宗主，你是怎么办到的？”

东方舒好奇问道。

“秘密。”

苏起笑道。

第533章 被修复的时间阵盘

松山林的事很快就传遍了清风城。

掀起了一场大风暴。

所有人都知道了他是一个侵犯自己妹妹的畜生。

而包庇松山林的松振谦也被抓了起来。

水落石出以后。

柴落被放了出来。

或许是因为愧疚，丁瑶瑶对柴落格外的好。

这也算是因祸得福了。

另外一边。

丁怀吉最近都没工夫注意这些八卦，他一心想要把那块九天陨铁搞到手。

为此。

他已经在贾仁义的门外蹲守了两天。

只可惜，始终没有得到进去的机会。

现在贾芳芳不待见他，贾仁义更不待见他。

至于强抢？

他还没有那个胆子。

在清风城里，一切犯罪行为都会受到严厉的惩处。

随着日子一天天过去。

丁怀吉也开始着急了。

他怕再等下去九天陨铁已经被炼化了，到时候他岂不是白等了？

就在他绞尽脑汁的时候。

炼器店的大门却忽然敞开了。

要知道前几天一直是紧闭的状态。

丁怀吉看到贾芳芳走了出来。

“芳芳…”

丁怀吉叫了一句。

“你还等着呢？”

贾芳芳翻了个白眼：“我爷爷让我告诉你，不用再等了，九天陨铁已经炼化了。”

听闻此言。

丁怀吉像是被抽空了一身力气，长叹了一声：“唉，糊涂啊！”

“行了，你快回去吧。”

贾芳芳说完又返回了炼器店，然后关上了大门。

丁怀吉这次没有再等。

转身离去。

他知道贾仁义不屑于骗他。

但是他却打起了其他主意。

这件事，还需要从长计议。

……

三天时间一晃而过。

苏起前往炼器店取时间阵盘。

刚一走进炼器店。

贾芳芳就笑着对苏起说道：“你来啦，爷爷在等你，你快去二楼的炼器室吧。”

“多谢。”

苏起笑着说了一句，随后朝着二楼走去。

炼器室的大门此时正敞开着。

苏起迈步走了进去。

他一眼便看到了贾仁义，此时对方正满面神光，似乎是碰到了什么喜事。

“你来了。”

看到苏起以后，他笑道。

“时间阵盘修复成功了？”

苏起问道。

“当然。”

贾仁义脸上露出喜色：“我还要感谢你，如果不是修复你这个时间阵盘，我的炼器水平不会更进一步。”

“来，看看这被修复的时间阵盘。”

贾仁义拿出了被修复好的时间阵盘。

苏起接过时间阵盘。

跟之前已经大不一样了。

之前破损的时候，已经遍布裂纹，虽然还有些许神光，但整体透着一种破败。

而如今，焕然一新，表面已经看不到一条裂纹。

其中透着的玄奥气息更是浓郁，甚至可以感受到时间在指尖流动。

“这时间阵盘破损以前，需要用寿命来驱动，但修复以后却是不用了。”

贾仁义笑着说道：“我测试过，如今的时间流速可以达到1比100的程度。”

其实消耗不消耗寿命对于苏起来说并没有什么区别。

但如今修复以后，也就意味着这时间阵盘可以给别人使用了。

的确是一个很大的增强。

“对了，我发现这时间阵盘有一个古怪的地方。”

贾仁义又说道。

“什么古怪的地方？”

苏起问道。

“它的底层逻辑似乎就是需要消耗寿命来启动，即便是修复以后依然存在，也就是说它现在依然存在一个超限模式。”

“什么是超限模式？”

“用寿命消耗为代价，加速时间流逝！这个我不敢测试。”

“我劝你最好也不要轻易尝试，毕竟它消耗的寿元跟加速的时间，不成正比。”

贾仁义劝说道。

苏起对这超限模式却很感兴趣。

这简直就是为他量身打造的一个功能啊。

“多谢了。”

苏起丢出一枚空间戒指：“这是尾款，你看看。”

贾仁义检查了一番，把一千万仙石划扣进了自己的戒指，然后把戒指丢了回去：“没问题。”

“那我就先走了。”

苏起心情很愉悦。

时间阵盘修复以后，他就可以开始下一步计划了。

前往仙庭！

而且在前往仙庭的这段时间，他还可以利用时间阵盘来提升实力。

简直完美。

“以后有这种活还可以找我。”

贾仁义笑着说道。

“行。”

苏起离开了。

“客人，怎么样？”

贾芳芳见苏起下楼，连忙问道。

“很满意。”

苏起笑着点了点头。

“那欢迎您下次再来！”

贾芳芳开心道。

“好的。”

苏起回应道。

随后，他回了客栈。

他准备测试一下这个时间阵盘的流速。

回到房间以后。

苏起掏出了时间阵盘。

接着他以仙元驱动。

周围的时间流速陡然加快。

跟贾仁义说的一样，大概一比一百的时间流速。

“超限模式如何启动呢？”

苏起在心里想着。

很快，他便感应到了。

跟之前一样，需要消耗寿命的一个按钮。

只是这个按钮不是真实存在的，而是用仙元去触碰，便可以启动！

苏起毫不犹豫地按下了这个按钮。

“轰！”

这一瞬间。

时间阵盘爆发出刺目的金光，将整个房间都笼罩在了其中。

时间流速像疯了一样加速，寿元的消耗也极其恐怖，甚至比之前还要恐怖几分。

苏起闭上眼睛，感受了一会。

时间流速1：500！

“太强了。”

苏起心中有些震撼。

1：500的时间流速，可以让他的实力极速提升。

相当于他比别人多了500倍的时间！

苏起开始沉下心来，去体会《天罡三十六变》，有了这么多的时间，他相信自己很快便可以掌握这门大神通。

又是三天的时间一晃而过。

但在苏起的房间内，已经过去了1500天，相当于过去了四年。

对于天罡三十六变这门神通，他终于也有了初步的一个掌握。

现在的他已经可以对局部进行变化，比方说把一只手变成一把铁锤或者一把剑，一柄斧子。

而且变化的这部分，可是继承了他身体强度的，威力奇大无比。

“这变化之法当真神奇。”

苏起嘴角一咧。

撤去了时间阵盘。

虽然修炼天罡三十六变很上头，但他还有更重要的事要做。

先去搞一波仙石，然后就前往仙庭！

第534章 前往中仙域

苏起稍微伪装了一下。

然后便直奔清风城的二手交易市场。

他如今还有数千万的仙石。

可以给他创造无数仙运和仙石。

还是老规矩，先收便宜的，那些修士贴身使用过的一些老旧物品。

然后再是那种稍微贵一些的法器。

花了一下午的时间，苏起把他的仙石全都花光了。

而带来的直接后果便是。

【仙运+5500】

至此他的仙运正式突破了7000。

接着苏起又去看了看这里回收仙运的价格。

1：25000。

比起桃花城都还要高。

苏起直接花了4000仙运，卖了一个亿的仙石。

见好就收。

仙运翻倍，仙石也重回亿的单位。

苏起便打算离开了。

“咚咚咚。”

他敲响了东方舒的房门。

东方舒探出头来，看到是苏起以后，笑道：“宗主，有什么事吗？”

“收拾一下，我们准备离开了。”

苏起说道。

“好！”

东方舒二话没说，便回了房间。

一分钟不到的时间她就收拾好了：“可以了！我们走吧。”

苏起点了点头，又敲响了柴落的房门。

“吱呀。”

门打开了，柴落走了出来。

相较于前几天的惨样而言，他现在已经恢复的差不多了。

“苏兄，要走了吗？”

柴落一看到东方舒，便明白了。

“对，我给你讲个选择。”

苏起笑着说道：“第一个，留在这里，反正你也有了心爱的人，第二个，跟我一起走。”

“我选第二个。”

柴落没有丝毫犹豫。

“不再考虑考虑了？你走了丁瑶瑶怎么办？”

苏起问道。

“大丈夫志在四方，再说了以我现在的实力，若真留在这里，也只能受尽白眼，所以我想跟着苏兄你闯一闯，等我闯出个名堂，再回来娶她。”

柴落豪情万丈地说道。

他相信这一天到来的不会太晚，他要去宗门遗址拿回自己的传承。

如此一来，他恢复的时间会缩短许多。

而他宗门的遗址，在中仙域。

“行，那便走吧。”

苏起点了点头，转身离开。

东方舒和柴落都跟了上来。

然而他们还没有踏出客栈的门，丁瑶瑶就跑了进来。

“柴落，你跟我来一下。”

丁瑶瑶对着柴落招了招手。

“苏兄，我先去一下。”

柴落对苏起说道。

“去吧。”

苏起笑着点了点头。

“东方，你猜他们会说些什么？”

苏起又扭头问东方舒。

“大概又是儿女情长一类的吧。”

东方舒似乎并不太感兴趣。

……

“怎么了？”

柴落和丁瑶瑶走到了一个角落，他满目柔情地问道。

“柴落，你不能走了。”

丁瑶瑶有些焦急地说道。

“为什么？我们不是已经说好了吗？”

柴落愣了一下。

难道丁瑶瑶这是舍不得自己？

“因为我哥！”

丁瑶瑶焦急道：“他在城外布置了许多人，只要你们敢离开清风城半步，就会遭受毁灭性打击。”

“因为我？”

柴落皱眉问道。

丁瑶瑶连忙摇头：“不是因为你，是因为苏起，好像是他手里有什么东西被我哥盯上了。”

“城外埋伏了至少三名仙王，十来名大罗金仙，还有若干金仙，你们如果出去的话，肯定逃不了。”

“行，我知道了，那我把这事跟苏兄说一下。”

柴落沉吟了一会儿后说道。

他相信丁瑶瑶不会骗自己。

既如此，他们要怎么逃离，成了一个问题。

这事必须要跟苏起好好商量商量。

“我得回去了，如果让我哥发现我出来通风报信，他肯定会做更周全的准备。”

丁瑶瑶抱了柴落一下后，转身离开了。

柴落面带忧色走回了苏起身边。

“怎么，舍不得你的小娇妻了？”

苏起打趣道。

“当然不是。”

柴落摇了摇头，然后把丁怀吉派人埋伏在外面的事跟苏起说了一下。

“我还以为他不作妖了，没想到原来在这里等我呢。”

苏起笑着说道：“不用怕，我们走吧。”

柴落见苏起信心满满，本还想说点什么，不过最后还是选择相信苏起。

东方舒从头至尾都没有发表意见，苏起说走就走，反正她现在觉得苏起是无所不能的。

苏起三人刚一走上街头，便有消息传到了丁怀吉的耳中。

“看来这些家伙对自己很有信心啊。”

丁怀吉脸上露出戏谑的笑容：“在我妹妹通风报信的情况下，还敢出城，我倒要看看你究竟有什么本事。”

……

苏起三人很快便到了出城的地方。

与进来的时候不一样，他们不需要再走一遍那个大阵，只要往前迈上一步，就算出城了。

此时城外风平浪静，看不出有人在埋伏。

“苏兄，真要出去吗？”

柴落有些担心。

“别担心。”

苏起笑道，待会出去你们不要抵抗。

“好。”

东方舒率先说道。

柴落愣了一下，也点头说道：“好。”

“走吧。”

苏起率先跨了出去。

在跨出城的一瞬间。

他便打开了小世界，然后把柴落和东方舒也拉了进去。

在小世界里面，苏起又拿出了虚空之舟。

“上来吧。”

苏起对着二人说道。

两人懵懵懂懂的就上了虚空之舟。

紧接着，虚空之舟又从小世界中遁出，然后遁入了虚空之中。

空气一阵涟漪。

三人已经消失在了原地。

而埋伏在外面的那些人还没有发现。

直到丁怀吉从城内赶了出来，与众人一会面，才发现苏起等人早就消失不见了。

“人呢？！”

丁怀吉生气地吼道。

他的人亲眼看到苏起等人出城了。

但是现在竟然凭空消失了？

众人支支吾吾了半天也说不出个所以然来，毕竟人是从他们眼皮子底下消失的。

丁怀吉让三名仙王地毯式的搜索，可惜什么也没有发现。

他志在必得的宝贝就这样消失了。

丁怀吉尽管十分愤怒，最后也只能无奈放弃了。

而此时的苏起正带着两人通过虚空朝着十万大山飞去。

这个地方在中仙域和东仙域的交界处。

苏起想试试能不能通过虚空直接渡过绝地。

如此一来可以省去大把时间和传送所需要的仙石。

第535章 天魔

算算距离的话。

他一刻钟都不需要，就可以来到十万大山的地界。

一刻钟以后。

虚空之中没发生什么异样。

“可行！”

苏起眼睛一亮。

如此一来的话，他就可以通过虚空直接横渡绝地！

省下大笔的仙石和时间，简直不要太香。

就这样。

又过了半个时辰。

虚空之舟还是在虚空之中稳定的航行。

苏起也终于松了口气。

不过还是时刻注意着外面的动静。

如果真发生了什么意外，也好第一时间逃走。

“宗主，这是哪里？”

这时，东方舒好奇问道。

实际上她刚刚已经好奇好久了，不过见苏起神情凝重，就没来得及发问。

“我知道，这是虚空之中。”

苏起还没来得及说话，柴落就率先说道。

“对，虚空之中。”

苏起笑着说道：“我这宝物可以在虚空之中航行，在虚空与现实之间自由穿行。”

“原来如此。”

东方舒有些震撼。

这种宝物她简直闻所未闻。

她发现自己跟着苏起是一个明智的决定。

这个在人界的天命之子，即便是飞升到了仙界也没有就此埋没，反而越发的耀眼。

各式各样的宝物更是刷新她的认知。

“苏兄，你这次的目的地是哪里？”

柴落问道。

“仙庭。”

苏起淡淡说道。

“仙庭？！”

柴落有些惊喜：“那岂不是说要去中仙域。”

“对。”

苏起点头说道。

“太好了！”

柴落兴奋地一挥手。

“怎么了？”

苏起有些疑惑。

柴落不好意思地挠了挠头笑道：“哈哈哈，也没什么，就是我在中仙域有一些机遇。”

“所以到了中仙域以后，可能就要暂时跟苏兄你告别了。”

“不过你放心，我不是跑路，等我凑齐了仙石肯定会来还你的。”

“知道了。”

苏起点头说道。

而柴落已经开始期待了。

等他拿回了他的传承，那他很快就会恢复实力，到时候这仙界之大，哪里去不得？

而且现在的局势波云诡谲。

他不恢复实力多搞点仙运，只怕很快就要消亡了。

就这样一直过了两个时辰。

一直盯着虚空的东方舒忽然开口：“宗主，你快看！那是什么？”

苏起闻言，朝着东方舒指的方向看了过去。

不看不要紧。

一看吓一跳。

这竟然是一个漂浮在虚空之中的男人。

苏起的记忆瞬间回到了他刚使用虚空之舟的时候。

那一次，在虚空之中也是碰到了一个漂浮着的男人。

“是不是同一个人？”

苏起驾驶着虚空之舟靠近，脑子里升起了一个念头。

靠近以后。

苏起发现真是那个男人。

依然是一袭白衣，依然是一副被冻硬的样子。

是上次他离开以后，这具尸体在虚空之中漂浮，漂到了这里，还是说根本就没死？

柴落也看到了这个男人。

他惊呼道：“天魔体！这是一尊天魔。”

“什么是天魔？”

苏起没想到柴落竟然认识这个男人。

“天魔是先天形成的，并非后天修炼而成。”

“传说中天魔拥有不死不灭的肉身，这世间没有任何东西能够伤到他们。”

“但是他们的精神无法支撑他们行动太久，所以常年处于沉睡状态，遭受到外界的攻击，或者刺激以后，方才会苏醒。”

“每一次天魔苏醒都会造成恐怖的破坏，挥霍完精力以后，继续下一次的沉睡。”

“我只在书中见过天魔，没想到今天竟看到真的了。”

柴落双眼放光，看着那白衣男人。

他之所以能够感应到这是一尊天魔，是因为他修的魔功。

只不过这种激动后面，还有深深的忌惮。

如果这尊天魔苏醒的话，他们能不能活着离开，都要打一个问号。

每一尊天魔的实力都不会逊色于仙王。

并且随着时间的推移还会变得越来越强。

“那你的意思是，他是沉睡了，而不是死了？”

苏起问道。

“多半如此，我还从未听说过天魔死亡的先例。”

柴落面色凝重地说道。

“如果说天魔不会死亡的话，那么天魔的数量不会越来越多吗？”

东方舒问出了她的疑问。

“不会。”

柴落摇头说道：“这天地之间只允许存在一尊天魔，所以我们看到的这只，便是这天地间唯一的一尊天魔。”

“很有可能，书里记载的也是他。”

听了柴落的话。

苏起忽然产生了一个想法。

能不能回收这个天魔？

如果这个天魔真是死了的，恐怕会加一笔难以想象的仙运。

想到这里。

苏起对着天魔的躯体默念了一句：“回收！”

【距离不够，回收失败。】

一行提示弹了出来。

苏起挑了挑眉，他还是第一次碰到这种情况。

随后他驾驶着飞船来到了这个男人的上方，再一次启动了回收功能。

【对象为活物，回收失败。】

又一条系统提示弹了出来。

得到这个提示之后。

苏起二话没说，直接驾驶着虚空之舟跑了。

速度飞快。

鬼知道刚才尝试回收的时候，有没有什么奇怪的能量进入天魔的体内，然后把他唤醒？

如果柴落说的是真的，那这个男人醒来之后，恐怕第一时间就会把他们给灭了。

苏起离开了半个时辰以后。

这尊在虚空中飘荡的天魔方才睁开了眼睛。

银灰色的瞳孔射出一抹寒光，虚空顿时破碎。

露出了外界的十万大山。

十万大山被一股奇异的能量充斥着，但这种能量无法进入虚空之中。

天魔的鼻翼抽动了几下，眼中先是露出一丝茫然，然后又变得若有所思：“竟然又是上次的那个人。”

接着天魔又检测了一下自己的身体，发现什么也没有少：“还是没有动我，那我们是偶遇，还是这个人在跟踪我呢？”

“如果是在跟踪我，他又想在我身上图谋点什么？”

“真是可惜。”

最后，天魔叹了一口气。

然后跨出了虚空，进入到了十万大山之中。

十万大山的漆黑瞬间将他吞没。

在他离开的那一瞬间，破碎的虚空也在刹那间愈合了。

第536章 极光天幕

“苏兄，你跑那么快做什么？”

柴落并不知道苏起尝试回收过天魔。

只看到他全速驾驶，很快远离了那尊天魔。

“你不是说他会苏醒吗？”

苏起淡淡说道：“如果我们在那里停留过久，他苏醒了怎么办？”

“好像也是。”

柴落点了点头。

“我们此行是不是回桃花城？”

柴落又问道。

“不是，我们正在跨越十万大山。”

苏起淡淡说道。

“十万大山？”

柴落听闻此言，面色狂变：“苏兄，你是说我们现在已经深入十万大山了？”

“算算距离的话，应该挺深入的。”

苏起想了想，然后说道。

“苏兄，去不得啊！趁现在还没有出现意外，尽快折返！”

柴落慌忙说道。

“我们现在处于虚空之中，不用这么慌张吧？”

苏起问道。

“苏兄，你有所不知，这十万大山之所以称为绝地，自然有其恐怖之处！”

“曾经也有人像你一样想要钻虚空的空子，然后就…再也没有然后了。”

柴落脸上有着恐惧。

苏起这个人什么都好，而且喜欢听劝。

听到柴落的话后便打算折返。

不过他忽然想到，自己来的方向，天魔也在那个方向。

如果这时候回去撞见了醒来的天魔，那他们不是嗝屁了？

想到这里。

苏起放弃了折返的念头，转而说道：“你是从哪听到的消息？反正目前我们还没有碰到危险。”

“我也是听别人说的。”

柴落迟疑了一下，然后说道。

“说不定是以讹传讹，我们现在回去还会撞见天魔，万一他醒来我们就都完了。”

苏起看向前方，眼睛里有着莫名的神采：“所以我觉得还是继续向前吧。”

“如果真碰到什么危险，我们再跑不迟。”

柴落回想这一路的风平浪静，尽管还是有些不放心，但他还是说道：“那行吧，不管怎么说，苏兄一定要小心。”

“行。”

苏起点了点头。

接下来的几天时间，苏起都在凝神赶路。

但凡出现什么风吹草动都会被他第一时间发现。

不过这一路十分的平静，根本没有出现什么危险。

算算距离。

他们现在已经深入到了十万大山的深处。

如果这时候遁出虚空的话，就可以见到十万大山深处究竟存在什么。

不过苏起没这么傻，就为了看一眼，把自己的命都搭进去。

这不叫探索精神，这叫傻子。

按照十万大山的面积来算。

苏起觉得自己至少要在虚空之中航行半个月到一个月，才能进入中仙域。

没错。

这就是绝地。

面积宽广的不像话。

就这样。

一连过了半个月的时间。

苏起依然没有放松警惕。

但是心中已经开始雀跃了，再过上不久他就要跨越绝地，正式进入中仙域了！

“快看，那是什么？”

柴落盯着前方，张大了嘴巴。

东方舒脸上也有震撼之色。

苏起皱起了眉头。

眼前的一幕太过于震撼了，就好像是极光倒垂了过来，将整个天幕都给照亮了。

这极光是绿黑色的，边缘是梦幻的绿色，而中心则是黑色。

此时，这些极光正在律动。

就好像是变成了一堵墙，拦在不远处。

如果想要继续深入的话，就需要穿过这些极光才行。

“这该不会是什么天然阵法之类的吧？”

苏起在心里想着。

如果这极光真是什么天然阵法，他闯入以后就危险了。

就算虚空之舟能够扛得住这种压力，但要是迷失在里面怎么办？

那就有可能永远也出不去了。

“苏兄，我们怎么办？”

柴落问道。

之前他是坚定的折返派，但是经过这么多天的航行，要回去，从心理上还是有些无法接受。

“东方，你的意见呢？”

苏起看向东方舒。

东方舒摇了摇头说道：“我都可以。”

这下，做决定的重任又落到了苏起的头上。

苏起犹豫了片刻后，决定还是折返。

这个险，他冒不起。

毕竟身上还肩负着许多重任。

最后看了一眼这个充满梦幻的地方，苏起毅然决然地驾驶着虚空之舟折返了。

然而他刚一往回走。

那极光形成的天幕就裂开了一条缝，然后刺眼地金光喷射而出。

形成了一条巨大的光柱，瞬间把虚空之舟笼罩。

“嗡！”

虚空之舟发出一阵轰鸣。

在虚空之舟中的三人，只感觉眼前什么都看不见了。

光，到处都是金光！

有一种被光包围的感觉。

“苏兄，快跑！”

柴落慌忙喊道。

苏起咬着牙，在全力驱动着虚空之舟。

但现在的虚空之舟就像是陷入了泥淖之中，寸步难行！

这些光有古怪！

但是苏起没慌，还是在全力驱动。

他能感觉到一股力道在拖拽着虚空之舟，似乎是想要把它拖进那极光之中。

果然有古怪！

苏起咬着牙，开始全力燃烧仙元！

他体内犹如江海的仙元在疯狂燃烧着，虚空之舟的马力已经开到了最大，但也只是堪堪跟那个拖拽力持平。

如果持续这样下去的话，等到苏起仙元耗光的那一刻，这虚空之舟就会被拖进极光之中。

按照目前燃烧的情况来看，这个时间并不会太长。

“巫鱼！”

苏起在心里呼唤团子。

他记得当时影跟自己说过，要全力驱动虚空之舟，实际上最好是使用虚空石。

虚空石中蕴含着虚空之力。

他现在没有虚空石，但是巫鱼却有虚空之力。

“我在呢，主人。”

这时，巫鱼的声音在苏起的脑海里响了起来。

“你能不能注入虚空之力到虚空之舟中？”

苏起问道。

“当然可以啊。”

巫鱼应了一声，然后从小世界里来到了外界。

然后就被刺目的光芒给晃的找不到北了：“啊我去，怎么光线这么刺眼啊？”

还好她是虚空体，所以很快就适应了这种光线。

而苏起等人现在都睁不开眼睛。

“注入虚空之力，逃离这里。”

苏起说道。

“好！”

巫鱼的脸鼓了起来，然后张开嘴，一股精纯的虚空之力瞬间注入到了虚空之舟中。

“轰！”

被注入虚空之力的虚空之舟，顿时动力大增，瞬间向前突进了一大截。

成功摆脱了那股拖拽的力量！

第537章 不变

虚空之舟从光柱之中脱出。

这光柱似乎失去了后继的力量。

开始往回缩。

很快便缩回了那极光天幕之中。

然后那极光天幕也合拢了。

又变成了那副美丽而神秘的模样。

“好险。”

柴落抹了一把头上的冷汗。

尽管他刚刚什么力也没有出，但还是能够感受到那股窒息的压迫感。

“宗主，这位是？”

东方舒则把注意力放在了巫鱼的身上。

“巫鱼。”

苏起介绍道：“算是…嗯…我的…契约神宠吧。”

“神宠?”

东方舒好奇地打量着巫鱼。

这副可爱的萌娃样，可以把人的心都萌化了。

“姐姐你好漂亮。”

巫鱼对着东方舒露齿一笑，露出了两排洁白的牙齿。

看起来有点憨憨的。

“你还会说人话？”

东方舒好奇问道。

“当然啦，我会一百多种语言。”

巫鱼有些得意地说道：“基本上每个种族的语言我都有涉猎。”

“以前怎么没听你说过？”

苏起瞟了一眼巫鱼。

“那主人你也没问我呀。”

巫鱼甜甜一笑说道。

随后东方舒就和巫鱼闲聊了起来。

两人的共同话题还蛮多的。

而柴落则站到了苏起的身边，小声问道：“苏兄，我们现在是折返吗？”

“当然折返，你没看到刚才那种情况吗？”

苏起有些忌惮地看向远处的极光天幕：“如果我们被那阵光拖拽进去了，还不知道会发生什么事。”

“也对。”

柴落点了点头：“那我们就返回吧。”

这横亘在面前的极光天幕，他们不敢轻易去尝试。

鬼知道被拖进那天幕之中后会出现什么样的结果？

于是苏起又驾驶着虚空之舟往回赶。

这里就算要探索，那也要等到他有足够的实力再来。

否则的话，苏起不打算再来这里了。

回去的路上风平浪静。

让苏起尤为在意的一点是，他回去的路上没有碰到天魔。

这说明在他们走后，那天魔确实苏醒了。

也不知道是因为他的回收导致的苏醒还是什么原因导致的苏醒。

半个月后。

虚空之舟脱离了十万大山的范围。

苏起此行打算先去桃花城。

然后从桃花城传送到中仙域。

就这样，又是半个月的时间一晃而过。

当然。

这一个月的时间苏起也没有闲着。

他拿出了时间阵盘，因为不知道开启1:500的时间流速会不会扣除别人的生命值。

所以他只开启了1:100的时间流速。

另外，他还拿了上百万的仙石给东方舒转换仙元。

外界30天，船上3000天。

在这3000天的时间里，东方舒终于也转换完了仙元。

从一名伪仙正式成为了天仙。

但是转换完仙元以后。

东方舒如果想要继续修炼就必须要一本合格的功法了。

还好苏起之前在李家复刻了不少功法。

于是随便选了一本还算不错的功法交给了东方舒。

虽然不是一本可以直通帝路的功法。

但是胜在万金油，如果后续还有什么更合适的功法，也可以进行更换。

不会影响到前面的修行。

桃花城。

当再一次来到这里的时候。

又是满城桃花开的场景。

这一次苏起让东方舒和柴落都待在了小世界里面。

如此一来传送的时候可以省去两个人的传送钱。

走在桃花城的街头。

苏起可以看到到处都拉着横幅。

“诗词大赛火热报名中。”

“优胜者可以获得丰厚奖励！”

而在这些横幅的上方有历年的一些优秀诗句。

“人面不知何处去，桃花依旧笑春风。”

这句诗赫然处于最上方。

即便是过去了这么多年，依旧没有能够超越这首诗的存在。

而今年诗词大赛的主题。

却格外的简单。

也不用隐喻什么，或者借桃花来表达思念，悲伤，奋进之类的。

今年的主题就是用诗句来描绘大家看到的桃花是什么样的。

而最有意境的那位，就可以优胜。

所以今年参赛的人员可谓是创了往年之最。

但是苏起并不打算参与今年的诗词大赛。

不过在传送之前，他要去见一位故人。

算算时间，两人已经有好几十年没见了。

桃花城与苏起的记忆里并没有发生什么太大的变化。

所以他很轻松就找到了当年居住的酒楼。

福生酒楼。

明明时间已经过去这么久了。

但是苏起感觉就好像昨日一样清晰。

也不知道究竟是他的记忆太好，还是修仙之人本就不容易忘事。

福生酒楼相较于几十年前而言。

现在变得更加有韵味了。

建筑并没有老化的痕迹，想来是经常修缮的原因。

苏起可以看到，院子里种了许多以前没有的鲜花。

在阳光下显得格外的娇艳。

“应该不是老牛种的鲜花，他可没有这种情趣。”

苏起嘴角一翘，在心里想着。

就在这时。

苏起听到两个声音从酒楼门口传来。

“爹，今年你又准备了什么诗句去参赛啊？”

“这个当然不能说，我敢肯定今年我写的这些诗句一定能够得奖！”

“你哪年不是这么说的，算了吧，爹，咱没有那个命，没有那个天赋，就别做春秋白日梦了。”

“臭妮子，今年你爹肯定给你拿个奖回来！”

苏起看到。

一个身材已经有些佝偻的中年人从酒楼走了出来。

在他身后跟着的是一个如花似玉的大姑娘。

这中年人的头发已经白了大半，如果不是脸还算年轻的话，大概就要归类到老头一类的了。

一阵微风吹来。

花香飘进了中年人的鼻子里。

他眯起了眼睛，笑道：“妮子，你种的这花是我最满意的。”

“爹…”

这时候。

牛知雪已经看到了苏起，她轻轻拉了拉中年人的袖子。

双目一眨不眨地看着前方那个穿着青衫的身影。

“怎么了？”

牛福生还没有发现牛知雪的异样。

“你…你快看你前面。”

牛知雪又提醒了一句。

“看什么看，神神叨叨的，有什么…”

牛福生一边说着一边抬起了头，然后接下来的话就卡在喉头了。

苏起笑着。

青衫如数十年前一般整洁。

笑容也如数十年前一般温和。

“苏…苏前辈！”

第538章 润色

牛福生还记得当年苏起跟自己说。

不知道归期。

也可能没有归期。

当时他还一阵失落。

直到最后苏起送了他一句诗：“莫愁前路无知己，天下谁人不识君。”

他方才释怀。

虽然这么多年没见。

但是牛福生从未忘记过苏起的恩情。

他还记得那个雨夜。

是苏起救了他父女俩。

挡在那些面具人的面前。

这才没有让两人的命运坠入深渊。

他也还记得，苏起的惊天才情。

带给他如何的震撼。

让他重新拾起了对于写诗的热情。

尽管这些年以来他都没有拿回一个奖，哪怕是一个安慰奖。

但是他也乐在其中。

这都是苏起带来的改变。

“老牛，好久不见。”

苏起笑着说道。

阳光洒下来，正好洒在他的身上，镀上了一层金边。

就跟梦中的场景似的。

“苏前辈，真的是你吗？”

牛福生浑身都在发抖，这是激动的。

他使劲抹了抹自己的眼睛，明明一把年纪了，怎么就控制不住想要掉泪的冲动呢？

“是我，专程回来看看你。”

苏起笑着说道。

牛福生一步步走到了苏起的面前，直到抓住了他的双手，感受到掌心传来的温度，方才确定了他不是在做梦。

“苏前辈，你终于回来了。”

牛福生激动地说道：“你一走就是这么多年，我还以为…你再也不会回来了。”

说罢。

牛福生松开了双手，然后连忙抬手示意苏起进入客栈：“苏前辈，你的那个房间，我一直都给你留着。”

“雪儿每天都有打扫，你走后，就再也没人住进去过了。”

苏起跟着牛福生一路朝着客栈内走去。

牛知雪站在那里有些局促不安，一点也不像刚才那样落落大方：“苏…苏前辈。”

“知雪？”

苏起笑着问了一句。

跟当年那个小女孩相比，她现在已经变成了一个如花似玉的大姑娘。

十分的有灵气。

这让苏起一下子想起了张甜甜。

也不知道她在九天剑宗怎么样了，如今又是什么修为了?

“对，是我。”

牛知雪轻轻点了点头，有些脸红地低下头。

“已经是大姑娘了，有很多媒婆来说亲吧？”

苏起笑着问了牛福生一句。

“当然。”

牛福生有些得意地说道：“这些年不知道来了多少波媒婆了，我们家知雪现在即便是在整个桃花城，也是排得上号的美女。”

“怎么你好像还很骄傲的样子？等她出嫁的时候，有的你哭的。”

苏起打趣道。

听到这话，牛福生的脸就垮了：“苏前辈，你别说了，一想到有那么一天我就浑身难受啊。”

“爹，别瞎说，我一辈子不嫁人，这样你就不会难过了。”

这时候，牛知雪说道。

“说什么傻话？”

牛福生气的吹胡子瞪眼：“虽然我舍不得你，但是我也不会阻止你幸福的权利，只要你以后过得幸福，比什么都强。”

“知道了。”

牛知雪轻声嗯了一句。

随后，苏起进入了福生酒楼。

跟以前相比，这里面的陈设多了几分典雅，看起来更顺眼了。

想来都是牛知雪的杰作。

“雪儿又重新布置过酒楼，你还别说，生意是比以前好多了。”

牛福生有些骄傲地说道。

“是比你强多了。”

苏起笑着说道。

“哈哈哈，比我强我才放心啊。”

牛福生也笑着说道。

很快。

苏起就被带到了他以前居住的那个小房间。

房间里还放置了香薰，淡淡的香味充斥着整个房间。

一缕阳光从窗户洒了进来，这里跟多年前一模一样，就连家具摆放的位置都没有变过。

“苏前辈，你看是不是跟以前一模一样？”

牛福生开心地说道。

就像是一个在邀功的小孩子一样。

“确实一模一样，有心了。”

苏起点头笑道。

“其实都是雪儿的功劳，我一个粗人哪能记得那么清楚。”

牛福生挠着头，憨厚笑道。

而跟在身后的牛知雪又红了脸，却也没说什么。

“苏前辈，这次回来打算待多久？还是说，就不走了？”

牛福生问道。

苏起刚想开口说什么。

牛福生又打断了苏起：“哦对了，这一届诗词大赛又开幕了！苏前辈你要不要参赛？”

“我觉得你参赛的话，这一次的桂冠肯定又花落你家了。”

“我就不参赛了。”

苏起笑着说道：“我刚在客栈门口听到你不是要参赛吗？准备的什么诗句，我看看？”

“咳咳。”

牛福生有些尴尬地咳嗽了两声：“苏前辈，我在你面前秀诗，那不就是班门弄斧吗？我还是不念了吧。”

“念，如果可以的话，我还可以帮你修改一下。”

苏起笑着说道：“这样一来，你今年参赛说不定还这能拿奖。”

“对啊。”

牛福生有些意动了。

如果苏起给自己的诗句润色一下，那今年拿奖有望啊。

想到这里。

牛福生也不再扭扭捏捏了，他清了清嗓子，然后说道:“那我就献丑了！”

“桃花欲经夏，花入野人家。”

“这是我前段时间看到的一幕，所以我就写成诗了，怎么样？”

牛福生眼里有着期待之色。

“嗯，还不错。”

苏起点了点头说道：“不过我记得今年的主题好像是用桃花来描写景色吧，你这好像也没有描写景色，所以应该是有点偏题的。”

“对，我也是这样觉得的。”

牛福生嘿嘿一笑说道：“不过我还准备了第二首诗！”

“说来听听。”

苏起感兴趣地说道。

“前段时间我观那城内的小溪，两畔种满了桃花，桃花落在小溪里，我就顺着那条小溪一路向下走，然后就到了一家店，里面真是豁然开朗，就像是世外桃源一样，所以我就想了一首诗。”

“小溪两侧种桃树，顺水而行换人间！”

“苏前辈，我这句怎么样？”

牛福生有些得意地说道。

这句是他的得意之作。

“是还可以。”

“但总觉得口水话了一些，这样吧，我给你改一下。”

苏起笑着说道：“桃花流水（shuǐ）窅然（rán）去，别有天地非人间。”

第539章 把酒言欢

“好！”

“好一个桃花流水（shuǐ）窅然（rán）去，别有天地非人间！ ”

“比我写的要牛逼多了。”

牛福生激动的双颊通红。

“那你就用这句诗去参赛吧，说不定真能拿个奖回来。”

苏起笑着说道。

“可是这是苏前辈你写的呀。”

“这样不太好吧。”

牛福生有些犹豫地说道。

“没什么不好的，这个场景本来就是你见到的，况且你也作诗了，我不过是帮你润色一下而已。”

苏起笑着说道。

“好吧…”

牛福生点着头说道：“那我就用这句诗去参赛了！”

“那苏前辈你呢？今年真不准备参赛了吗？”

“按照你的文采，今年肯定又能夺得桂冠。”

“我就不参赛了。”

苏起还是摇着头笑道：“我没有那么长的时间。”

“啊？苏前辈你这次就待多久啊？”

“可是比赛一周后就开始了啊。”

牛福生闻言，颇为不舍地问道。

“我？打算看了你就走了。”

苏起笑着说道。

“这么着急？”

牛福生连忙挽留道：“苏前辈，你就留宿一夜吧，我们今夜好好喝一场。”

“我都这么多年没跟你喝过酒了，也不知道下次再见是什么时候了。”

“可以。”

苏起想了想，然后点头说道。

就耽搁一夜的时间，确实算不上什么。

“好好好！那我去买酒。”

牛福生开心的像个孩子。

说完就冲出了客栈。

“苏前辈莫怪。”

这时，牛知雪笑着说道：“我爹他年纪大了以后就特别念旧，常常在我耳边唠叨那些过去的事，有其是苏前辈您，一天不唠叨个十来次我都不习惯了。”

“所以他再见到您，有些激动也在所难免。”

“没事，我能理解。”

苏起笑着点了点头，随后有些感慨地说道：“一眨眼之间，老牛老了，你也长大了。”

“时间有时候还真是一个奇妙的东西。”

“但是苏前辈还是跟以前一样，没什么变化。”

牛知雪说到这里，俏脸飞上两朵红云：“还是跟以前一样英俊。”

她还记得那个雨夜。

自己在父亲的怀里频频回头，看着苏起挡在那伙坏人面前。

直到雨幕遮住了他的身影，再也看不见。

从那一刻开始，牛知雪就记住了。

自己有一个恩人，他叫苏起。

这么多年以后重见，牛知雪发现苏起还是如此年轻。

那英俊的容颜，让她忍不住也心有悸动。

“难道我这么多年未曾心动过，就是因为年少时的心已经住进了苏前辈吗？”

牛知雪有些迷茫地想着。

不过苏起并不知道牛知雪的想法。

他回到了那个属于他的房间。

回味着刚到桃花城的那时候。

窗外的绿叶还在迎风招展，似乎是欢迎着他的归来。

这样一个慵懒而宁静的午后，很适合就躺在这里来一场午休。

苏起望着窗外，竟开始走神。

不知道过了多久，他从窗户看到牛福生回来了。

手里还提着两坛酒，那兴高采烈的样子，有一种发自内心的快乐。

“苏前辈！”

牛福生看到了苏起，他站在下面对着苏起挥手：“我回来了！”

苏起笑着对他点了点头。

……

时间一晃便来到了晚上。

桃花城依然实行宵禁的政策。

不过酒楼内的气氛很是热烈。

牛福生和苏起坐在一桌。

桌上摆满了各式各样的菜。

这些大多都是牛知雪做的，牛福生也做了几道菜。

这是因为，他说牛知雪做的菜要比他好吃多了。

“苏前辈，你这些年都去哪里了？”

牛福生一边给苏起倒酒一边问道。

“我去了北仙域。”

苏起笑着说道。

“北仙域？难怪这么久没有消息，那边好看吗？”

牛福生露出向往之色：“我小时候听我爹讲过，北仙域那边每年的冬天都会下大雪，万里冰封，千里雪飘，非常的美丽，是这样吗？”

“挺好看的。”

苏起点了点头，然后又说道：“现在不止冬天，一年四季都在飞雪，街上的积雪都可以没到大腿了。”

“真有那么大雪吗？”

“好想去看一看啊。”

就在这时候，牛知雪又端着一盘菜走了过来。

“老牛，你这到底要做多少菜啊？太多了可就浪费了啊。”

苏起板着脸说道。

“放心，我饭量大，肯定可以吃完的。”

牛福生哈哈笑着：“苏前辈你要是尝了我们家雪儿的手艺，肯定也会多吃几碗的。”

“是吗？”

苏起拿起筷子，然后夹了一筷子菜：“那我就来试一试。”

看到苏起在吃自己做的菜。

牛知雪紧紧盯着他，脸上写满了紧张，生怕苏起不满意。

不过嚼了几口之后，就可以看到，苏起的眉宇之间伸展开来，写满了夸赞之色：“好吃。”

即便是以他吃过这么多美食的角度来看，牛知雪的手艺也可以排进前三之列。

有时候他不得不感叹，做菜这种事当真是需要一点天赋的。

看到苏起的表现，牛知雪这才松了口气，脸上写满了喜悦之色。

能被苏前辈夸做菜好吃，真是一件令人开心的事。

接下来，就到了苏起和牛福生喝酒吹牛的时候。

牛福生说着这些年以来桃花城的变化，还有他平日里碰到的那些有趣的事。

总的来说，桃花城并没有太大的变化。

唯一的变化可能就是，这里跟飞雪成一样，镇守的部分仙兵已经撤回了仙庭。

不过桃花城本身的治安也比较好，所以并没有出现飞雪城那样的情况。

就这样，两人聊着天，喝着酒，一直到了后半夜。

牛福生不胜酒力，趴在了桌子上。

苏起也没有用仙元去解酒，这让他感觉有些飘飘然，似乎所有的烦恼都抛在了脑后。

“老牛，你不行啊。”

苏起推了推牛福生。

“苏前辈，我认…认输了。”

牛福生摆着手含糊不清地说着：“实在…实在是喝不动了。”

牛知雪见状，急忙上前把牛福生扶回了房间。

桌子上的菜基本上都已经解决的差不多了。

于是苏起便站了起来，准备上楼休息了。

然后明天一早便要去传送阵，前往中仙域。

“苏前辈。”

就在他要上楼的时候，牛知雪忽然叫住了他。

第540章 中仙域

苏起停下脚步。

扭头看去，却见牛知雪双手正在绞着自己的衣角。

“怎么了，知雪？”

苏起问道。

“我有一件事想要拜托您！”

牛知雪深吸了一口气，似乎是下定了某种决心。

“什么事？”

苏起问道。

“我想…我想借您一些仙石，可…可以吗？”

牛知雪声如蚊呐，可还是被苏起听见了。

“需要多少仙石？”

苏起并没有问牛知雪这个仙石用来做什么。

“十…十万。”

说完，牛知雪低下了头，很是不好意思。

毕竟十万仙石可是一笔巨款，一般的家庭想要挣这么多仙石可能需要几十年的时间。

“没问题。”

苏起也没有二话，直接丢了一枚空间戒指过去：“这里面有二十万仙石，你拿去用。”

“不…不用这么多的。”

牛知雪吓了一跳。

“不多，反正又不是不还。”

苏起笑着说道：“放心，不收你的利息。”

“谢谢苏前辈。”

牛知雪对着苏起深深鞠了个躬。

“不用客气。”

苏起摆了摆手，回到了楼上。

牛知雪紧紧握着手中的戒指，嘴里轻声呢喃了一句话，但是谁也没有听清。

……

第二天一早。

苏起便醒来了。

然后他就前往了跨域传送阵。

“不知道我的荣誉市民令牌现在还能不能打折？”

苏起如是想着。

如果可以打折的话，又可以省下一笔仙石。

跨域传送阵跟几十年前并无两样。

“我想要传送去中仙域，需要多少仙石？”

苏起问道。

负责传送的官员看了一眼苏起，然后说道：“我怎么觉得你有些眼熟？”

“因为我上次传送也是你负责的。”

苏起看了看这个男人，随后笑着说道。

“我想起来了，你是人面不知何处去，桃花依旧笑春风的作者！”

“桃花城的荣誉市民！”

官员眼睛一亮指着苏起说道。

“没想到您还记得我。”

苏起笑着说道。

“当然记得，你这句诗现在大家都耳熟能详。”

官员笑着点了点头，随后说道：“你要去中仙域是吧？现在是特殊时期，传送费比较昂贵，需要两千万的仙石。”

“能不能透露一下，这个特殊究竟是哪里特殊了？”

苏起套着近乎。

“这个嘛，自然是不可以告诉你的。”

官员摇了摇头。

“好吧，这里是两千万仙石。”

苏起递上空间戒指。

官员检查了一番，把仙石划扣以后，把戒指还给了苏起：“没问题。”

“你站上去吧。”

“近期因为涨价的原因，很少有人使用跨域传送阵了，估计你也没有同行的人了。”

苏起点了点头。

随后朝着跨域传送阵走去。

2000万仙石。

这对于任何一个仙人而言都不是一个小数字。

有的仙人挣了数万年可能都没有2000万仙石。

苏起要不是有回收这个薅羊毛的功能，估计也坐不起。

站上传送阵以后。

苏起的心中波澜无惊。

毕竟都已经坐过两次跨域传送阵了。

就在苏起以为此行只有他一人的时候，他忽然看到一个男人匆匆从远处跑了过来。

竟然是老熟人卢又挺。

他很快便交了仙石跟苏起站到了一起。

“苏兄，又见面了！”

卢又挺笑着说道。

“卢兄，好久不见。”

苏起笑着说道。

之前两人去飞雪城的时候，卢又挺还在城内招待了他一番。

自他去自在塔以后，两人就再没见过面了，没想到今天在桃花城又碰到了。

“对啊，好久不见。”

卢又挺有些感慨地说道：“自从特殊时期以来，我都好多年没有去过北仙域了，还时常担心苏兄你的安全，今天在这里再碰到你，我算是放心了。”

“你此行也是去中仙域？”

苏起有些好奇地说道。

“对啊，这特殊时期嘛，像我们这种商人都往中仙域跑，胜在安全，至于赚多赚少，那都是小事了。”

卢又挺笑着说道。

苏起神色一动，像卢又挺这种走南闯北的商人，消息应该比较灵通。

于是他问道：“那卢兄你知不知道这个特殊时期究竟是因为什么？”

卢又挺闻言，面色一变，然后凑到了苏起的耳边说道：“苏兄，这个话题比较敏感，我们还是不要在这里说。”

“不然的话被人听去了可能要说我传谣，然后被抓起来。”

“看来卢兄是知道了？”

苏起说道。

卢又挺并没有说不知道，而是说话题比较敏感，由此可见他应该是知道一些内幕。

“我算是听了一些风言风语吧，也不敢说对不对。”

卢又挺低声说道：“如果苏兄想听的话，我们到了中仙域，找个人少的地方，我再慢慢说给你听。”

“行。”

苏起点了点头。

他想要知道这个特殊时期究竟是不是仙庭动乱导致的。

这也决定了他接下来去仙庭的时候要采取什么样的策略。

两人在传送阵上等了一会。

再没等到其他人。

于是负责传送阵的官员开启了传送阵。

“轰！”

传送阵的轰鸣声响彻了桃花城的上空。

不过并没有太多人关注。

桃花城不像是飞雪城，许多年都没有人使用传送阵了。

虽然人流明显减少，但是每年还是有那么几十个的。

一阵光芒过后。

苏起和卢又挺消失在了传送阵上。

天旋地转。

这是苏起最直观的感受。

并且这一次的时间比之前两次来的都要漫长。

还好，他可以抵御这种晕眩。

不过这也可以从侧面反应，中仙域的距离，比之从东仙域到北仙域的距离要长的多。

不知道过了多久。

苏起感觉到那种晕眩感消失了。

有光照在了他的脸上。

他睁开了眼睛。

映入眼帘的场景让他愣了一下。

在他脚下竟然是云海，就连传送阵上面也有云在流动。

就好像整个人处于天上一般。

四周很空旷，没有看到把守的仙兵还有仙官。

在传送阵的边缘有一节没入云中的阶梯，似乎是要从那里下去。

而在苏起旁边的卢又挺。

此时已经面色惨白地瘫在地上，大口大口喘着粗气。

第541章 东极城

苏起等了好一会。

卢又挺才缓过神来，他苦笑道：“每次来中仙域，这个传送阵都像是要了我的命，遭罪啊。”

“现在没事了吧？”

苏起问道。

卢又挺抹了一把头上的冷汗，然后颤颤巍巍地站了起来：“没事，我都已经习惯了，这种超长距离的传送阵对于身体的负荷还是太大了。”

卢又挺的实力比较低，目前才大乘期的修为。

像是这种超长距离的传送阵至少需要天仙以上的实力才不会那么难受。

“卢兄，你生意做那么大，为什么不提升实力？”

苏起问道。

照理来说卢又挺应该是不缺仙石的。

而有修炼资源想要修成一个仙人还是很简单的。

“我还没有做好准备，另外我的资质也比较差。”

卢又挺一边擦着身上的汗水一边说道：“而且成仙以后就要应对那什么大寂灭，每年都会扣除仙运，这又是一大笔开销。”

“所以除非万不得已，目前我还没有成仙的想法。”

“而且成仙还有一道雷劫，我担心自己过不去。”

“我这个人吧，贪财好色，俗人一个，最担心的就是过不去心魔那一关。”

听完卢又挺的话。

苏起点了点头。

每个人的追求都不一样。

对于卢又挺而言，保持现在的状况就很好。

“这里怎么没有看到仙兵？”

苏起又问道。

“在中仙域一共四座跨域传送阵，这边对应的是东仙域的传送阵，也不是没有仙兵，从这云端下去就可以看到了。”

卢又挺笑着说道。

“哦对了，苏兄，我们现在抵达的这座城市叫做东极城。”

“是中仙域的四大城市之一，不过你要注意谨言慎行，中仙域的这些人大多都瞧不起外来人，可能会故意找茬。”

“总之不管他们说什么，别搭理他们就行了。”

卢又挺又叮嘱道。

“排外？”

苏起问道。

“也不是排外吧，总之就是单纯的瞧不起，大多数人觉得在中仙域有优越感。”

“而且中仙域本身的实力和经济情况比起其他四仙域而言也要高得多，这就更加助长了一部分人的嚣张气焰。”

卢又挺说道。

“知道了。”

苏起表示了解了。

其实这种人他在人界的时候也见过许多。

这就是一种很奇怪的心理，本身自己也没有多大的本事，但就是觉得高外来人一等。

对于这种人，苏起一般都是不予理会的。

又在这里待了一会。

卢又挺终于可以站起来了，但是脚下还是很虚浮，有点颤颤巍巍的。

于是苏起抓住他的肩膀，渡入了一点仙元。

然后卢又挺就变得生龙活虎了。

“多谢你啊，苏兄。”

卢又挺表示感激。

“不用。”

苏起摆手道。

随后两人朝着那节云中阶梯走了过去。

苏起走在这大阵上，还真有一种漫步云端的感觉，不得不说这中仙域的跨域传送阵是比其他仙域的跨域传送阵要有逼格一些。

很快，他们就走到了阶梯前。

阶梯完全笼罩在云层之中。

从这里下去，就像是进入了云间一样。

不过这些对于苏起而言都是小场面，毕竟可以凌空飞行的人，岂会在乎这些？

他还曾经在云端睡过觉呢。

随后，苏起沿着云间的阶梯，逐级而下。

在穿过白云以后。

他看到了下方壮丽的建筑群。

这跨传送阵竟然真的像是修建在天上似的！

从这里可以对于东极城一览无余。

但是看不到头。

这建筑群一直蔓延到了地平线那边，再远就看不见了。

但也由此可见这东极城究竟有多大。

比之桃花城和飞雪城都要大的多。

“晚上的时候，万家灯火，更震撼。”

卢又挺在一旁说道：“我第一次来的时候就是晚上，正好赶上了这里的花灯节，全城上下张灯结彩，简直无法用语言来形容那种震撼。”

“确实挺震撼的。”

苏起点了点头。

即便是白天的东极城看上去也相当的震撼。

这是人界的任何一种城池都无法相提并论的震撼。

除了那些建筑异常精美以外，天空中还不时有祥云飘过。

可以看到在城中心的位置还有祥云飘落，似乎与整个城市连接为了一体。

另外就是仙元。

整个东极城仙元的浓郁程度可以用浓到发指来形容。

随便吸一口气都可以感觉到自己的仙元得到了补充，也难怪这里的居民比起其他四域的实力高出了一大截。

“听说远古时期的仙界，仙元都是这么浓郁，只不过后来碎裂了以后，只有中仙域还保留着远古仙界的那种浓郁仙元。”

“具体原因的话好像是因为中仙域保留了最多的仙石矿。”

“比方说这东极城，下方就是一座超巨型的仙石矿，可以说整个东极城都是建立在仙石矿上的。”

“苏兄如果你有空的话也可以去体验一下挖矿，不过在这里挖矿的话是需要买门票的，并且挖出来的仙石，如果想带走的话还要溢价购买，这一点不太友好。”

两人一边向下走，卢又挺一边介绍着。

不得不说，卢又挺很有当导游的天赋，对于各大城市的历史信手拈来，包括有什么好玩的地方也一并说了。

在卢又挺的介绍之下。

整个东极城的情况差不多都被苏起了解到了。

而东极城的城主不像是其他四域，仙王或者仙君。

竟然是仙帝！

仙帝几乎已经算是仙界顶级的战力了。

在天尊不出世的情况下，他们就是金字塔顶尖的那批人。

并且像是这种一城之主，都有一城之运加持，比起寻常的仙帝要厉害了许多。

但是相较于十帝还是有一定差距的。

“卢兄，你知不知道仙庭怎么去？”

苏起问道。

“苏兄你想去仙庭？”

卢又挺愣了一下，然后又说道：“那你还是放弃吧，近期仙庭那边戒严，没有特许无法进入。”

“甚至没有正当理由的话，一靠近就会被当成犯人捉拿起来。”

“那要怎么才可以进入呢？”

苏起问道。

“这个…”

卢又挺一摊手说道：“我也不知道。”

第542章 天堂与地狱

“那仙庭位于什么方向？”

苏起又问道。

他倒不是很担心不能够进入。

毕竟自己这里拥有秦玄的令牌。

再不济，让秦家的人送自己进去总可以吧？

“仙庭位于中仙域的中部地区，在中天城之上。”

卢又挺露出向往之色：“以前没戒严的时候，我也有幸参观过仙庭的外围，那种震撼无法用语言言说。”

“苏兄如果你真想去看看的话，还是过了这段特殊时期再说吧。”

“多谢。”

苏起表示了解，拱手说道。

这时候他们已经走到了底部。

这里终于有仙兵了。

不过这些仙兵都没有看他们一眼，而是目光凌厉，身如标枪看着前方。

苏起和卢又挺从大门出去以后。

便来到了中仙域的大街上。

这里热闹非凡。

苏起还可以看到有很多奇形怪状的异兽，拉着车，在大街上飞驰。

而那些路人面对这种兽车通常都是唯恐避之不及。

还隔着老远就远远避开了。

“这些异兽拉车如此嚣张，没人管管吗？”

苏起有些奇怪。

“这谁敢管啊，能够驱使这种异兽在东极城大街上飞奔的，一般都是各大家族的公子哥，把你撞伤了顶多赔你一些钱，还不是自认倒霉。”

卢又挺摇着头说道。

“那要是撞死了呢？”

苏起可以感受到这些异兽的实力都不低。

至少都有天仙境的实力。

若是寻常的仙人还好说。

如果是那种实力低一些的修士或者凡人，这要是被撞一下，估计当场就变成肉泥了。

“撞死了？那就多赔一些。”

卢又挺笑着摇了摇头：“甚至还有一些家庭因为太过贫困的原因，专门让自家的小孩或者老人去被撞。”

“撞死了还能获得一大笔赔偿，反正这些公子哥也不缺仙石。”

“久而久之，不想死或者不想受伤的人都远离了这些异兽。”

“那些想死或者想换取一些赔偿的人家，不但不会躲，甚至还会主动去被撞。”

“你说这世道。”

“你看，又有这种人。”

卢又挺指向前方不远处。

苏起顺着他指的方向看了过去，只见一个少年站在路中间，脸上写满了惊恐，但是眼里却格外的坚定。

在他前方不远处就是狂奔而来的异兽。

看到这少年不闪不避，这异兽的眼里竟然流露出了兴奋之色。

“轰轰轰！”

异兽大跨步，几乎快要飞起来了。

而它身后拉的车也跟着不停颠簸，看起来有些刺激。

按照这种情况。

最多十秒钟的时间，那个少年就会被踩成一坨肉泥。

苏起皱了皱眉头。

这么畸形的思想竟然在这东极城大为流行，真不知道这里的人都是什么思想。

少年面对着越来越近的异兽。

双腿一软，一屁股坐在了递上，脸上已经写满了恐惧。

但是他的嘴里还在喃喃念叨着：“这样妹妹就有钱治病了，这样妹妹就有钱治病了…”

下一秒，他看到那异兽腾空而起。

巨大的脚掌带来一片阴影，少年瘫软在地上，只要等这巨掌一落下，他就会瞬间化作一滩烂泥。

这一刻。

少年的脑海里已经开始放映起了自己短暂而又悲惨的一生。

从他记事起，父母就已经不在了，只有他和妹妹相依为命。

这些年以来，他们为了求生，不知道已经受过多少苦。

这东极城虽然繁华，但是他们这种生存在最底层的人根本无法享受，现实就像是牢不可破的坚冰。

将他们的生活与上层人的生活隔绝开来。

一面是天堂，一面是地狱。

“妹妹…对不起…我要食言了。”

少年闭上了眼睛。

迎接着他生命的最后一刻。

或许，等到下一辈子，他的命运便不会那么苦了吧？

但就在这时。

他忽然感觉到了一股拉扯力传来。

“轰！”

巨掌落下。

传来了轰鸣声。

那异兽停了下来。

少年疯狂对着自己上下其手，却发现自己还完好无损。

他迷茫地睁开了眼睛。

看到前方的异兽也是一脸疑惑，还抬起脚看了看，没有看到想象中血腥的画面。

异兽后面的车辇于这刻拉开了帘子，露出了一个少年的脸庞。

这个少年生的英俊，但是那双眼睛却透着阴冷之色。

“我…我没死？”

地上的少年好像有些失神。

“你救他做什么？”

这时，车上的那名少年看向了少年身后的那个青衫男子。

脸上除了漠然以外还有不满。

这男子正是苏起。

他没有搭理车上的少年，而是低头看向了刚刚被他救下的少年。

“为了那一点赔偿，搭上自己的性命，真的值得吗？”

苏起淡淡问道。

地上的这名少年闻言，愣了一下，转过身方才看到了苏起。

他这才明白自己为什么没有死，原来是被人救了下来。

“值得…”

少年咬着牙说道：“我如果不死，我妹妹就没钱治病，她就要死了！”

“呵呵，听到了吗？”

“你这不是在救他，而是在害他。”

车上的那少年笑出了声，然后看向地上的那名少年：“我再给你一个机会，你到前方一百米躺下，等我的异兽踩死你以后，我会给你一千仙石的赔偿。”

“救你妹妹，够不够？”

听闻此言。

地上那名少年默默站了起来。

朝着前方走去。

那褴褛的衣衫，瘦弱的背影，还有悲戚的神色。

与车上那名嬉皮笑脸，鲜衣怒马的少年形成了鲜明的对比。

这是在同一座城市。

但是一个生活在云端，一个生活在地狱。

“停下。”

苏起淡淡说道。

少年闻言，身躯颤抖了一下，停顿了片刻还是朝着前方走去。

“你这样打着为她好的名义去送死，问过她的意见了吗？即便是她被救活了，你觉得她会恨你还是感激你？”

“既然你有家人，便不能这么自私，死并不是解决问题的最好方式。”

苏起淡淡说道。

少年再一次停下脚步，他转过头，脸上写满了执拗：“可我只有这样才能救她。”

“我可以给你仙石。”

苏起淡淡说道：“但我要你，活下去。”

第543章 青莲仙帝

苏起可以不救。

甚至可以装作没看见。

但有一句话叫做难凉热血。

即便是修仙这么多年，碰见不平之事，他还是能帮则帮。

只求问心无愧。

听到这话。

那衣衫褴褛的少年停下了脚步，转过头来，脸上写满了讶异。

似乎是没有想到世上还有苏起这样的好人。

“喂。”

车辇上的那名少年不干了，他很是不满地看向苏起：“你很有钱吗？有钱你在大街上洒去啊，干嘛妨碍我取乐？”

“同样的话也送给你。”

苏起淡淡说道：“你的出身和地位只是给了你比别人高的起点，而不是让你用这些仙石来随意践踏他人的生命，以供你取乐。”

“你管天管地还管别人拉屎放屁？”

车辇上的少年乐了：“一个愿打一个愿挨，你又有什么资格插手？”

“你能帮的了这一个，那你能帮的了千千万万个吗？”

“这就不劳你费心了。”

苏起淡淡说道。

“哈哈哈，你人傻钱多，小爷跟你没什么好争执的，去寻找下一个傻子了。”

说罢。

少年驾驶着异兽跑了。

只留下一连串张狂的笑声。

“苏兄，虽然这小子说话不太中听，但都是事实。”

卢又挺走了过来，小声说道。

“我知道。”

苏起沉默了一会，然后点头。

紧接着，那个少年期期艾艾地走了过来，他一脸犹豫地说道：“先生，你刚刚说的那话是真的吗…”

“是。”

苏起说道：“救你妹妹需要多少仙石。”

“八百…不，五百就够了。”

少年小心翼翼地说道。

苏起掏出一个储物袋，丢给了少年：“这里面是一千仙石。”

“无论生活有多难，都不要想着用生命去做抵押。”

“祝你以后的路越来越好。”

少年接过储物袋，查看了一番之后，双膝一软就要给苏起跪下。

但是被一阵清风给托了起来。

“不用给我行礼，相逢本就是缘。”

苏起说完，与卢又挺一同走远了。

少年盯着苏起的背影，握紧了手里的储物袋，嘴里喃喃说着：“恩人…我记住您的话了。”

谁也不会料到。

这个曾经差点因为一千仙石出卖自己性命的少年。

后来成为了仙界的一段传奇。

当然，这都是后话了。

……

“苏兄，你为什么要帮那小子？”

卢又挺好奇地问道。

“修道之人，心济天下。”

苏起浅浅一笑。

听闻此言，卢又挺肃然起敬。

这句话都快成为一句笑话了。

没想到苏起竟然真的以身践行。

“苏兄，你的境界我自愧弗如，但是在这东极城还有许多你意想不到的事，你不可能都帮到他们的。”

卢又挺叹了口气：“如果可以的话，还是不用那么热心为好。”

“今天那个富家子弟还算好说话的，要是碰到一个不好说话的，执意要对付你，那就得不偿失了。”

“那就让他们来好了。”

苏起淡淡一笑。

在别的地方不敢说，但这可是在中仙域。

他手中握着秦玄的令牌。

什么人得罪不起？

但凡是知道秦家的，都得卖他几分薄面。

还是那句话。

不惹事，但也不怕事。

这就是苏起的处世之道。

就在这时。

迎面走来一个满脸堆笑的男人。

“二位客官，还没找到住处吧？我们客栈最近开业大酬宾，优惠多多，要不要考虑一下？”

“你们客栈在哪？”

卢又挺问道。

“就在前方八百米。”

男人笑着说道：“我可以带二位过去，看了环境如果满意的话，再选择入不入住也行。”

“算了，我们这里有常住的客栈。”

卢又挺拒绝了。

“没事，过去看看也不吃亏的，我们客栈新装修，各项设施齐全，并且价格优惠，长住短住都很优惠！”

男人还是不肯放弃。

“能有多优惠？”

卢又挺笑着问道。

“一块仙石起。”

男人笑着说道。

“一块仙石起？封顶呢？”

卢又挺又问道。

要知道这种多少仙石起的，一般都不会让你按照最低价办理入住。

说白了，就是在跟你玩文字游戏。

这种把戏他见多了。

“封顶嘛，目前最顶级的房间一晚也就一百仙石，并且肯定要比其他的客栈高级。”

“而且我们这里还提供特殊服务哦。”

说到这里，男人露出了一个暧昧的笑容。

“什么样的特殊服务？”

卢又挺露出感兴趣的神色。

“就是男人都懂的那种嘛。”

男人坏笑着说道。

“算了，我一把老骨头了，折腾不动了。”

卢又挺还是持拒绝态度。

那个男人见说动不了卢又挺，便又转向苏起。

“这位先生，你要不要考虑一下，我们客栈真的非常棒，你想得到的，想不到的，都可以满足你。”

“不必了。”

苏起摆手拒绝。

什么特殊服务之类的都吸引不了他，他现在只想快点去仙庭。

见了佘太凌以后，自己才可以尽情忙自己的事。

见这么多的好处都吸引不了面前的这两人，男人只好抛出了杀手锏。

“我相信二位来这东极城也是为了青莲仙帝而来吧？”

“不瞒你们说，这些天报名的人都快挤破头了，现在就我们客栈还有一些名额了！”

苏起原本都打算走了。

但是听到青莲仙帝这四个字他停了下来。

自从上次在天机阁打探完消息以后，他已经很久没有听到青莲仙帝的消息了。

没想到在这里竟然能够听到。

“报名？报什么名？”

苏起转过身问道。

男人愣了一下，然后说道：“你们不知道？”

“最近青莲仙帝来了东极城，说是要招一些会打理花草的下人进入青莲秘境，这可是破天荒头一次啊，所以不少人都想要报名参加。”

卢又挺眼睛瞪的浑圆：“这是什么时候的事？”

“就一周之前啊，现在报名已经接近尾声了，面试时间就在下周，你们要想报名的话，可以入住我们的客栈，我们可以一手包办。”

男人连忙说道。

“苏兄，你报不报名？”

卢又挺转头看向苏起，两眼放光：“我想报名，虽然我不想去当下人，但是能见青莲仙帝一面也足够了啊。”

第544章 苏起的打算

“苏兄，你不会不知道青莲仙帝吧？”

“她可是十帝里面唯一的女帝，可以说是如今仙界最强的女人！”

“但她不光是强，其容颜也是绝世无双！”

“但见过她真容的人寥寥无几，如果这一次我能见她一面的话，以后出去吹牛都硬气几分。”

卢又挺很是激动，看样子还是青莲仙帝的忠实粉丝。

“我知道。”

苏起点头说道。

心想岂止是知道，我跟青莲仙帝还有一段不得不说的恩怨情仇。

不过青莲仙帝出现在东极城。

这让苏起动了心思。

也许自己可以去见一见青莲仙帝。

探一探她的口风。

自己现在虽然还打不过他，但至少不是无根之人。

就算她青莲仙帝不知道师父，但总知道秦家吧？

但很快苏起就把这个想法给否决了。

如果自己真暴露的话，不说自己有危险，宋潇湘可能也会有危险。

青莲仙帝之所以一直不肯毁灭宋潇湘，完全是因为她是青莲仙帝进阶天尊境的希望。

但之前自己一直在人界，宋潇湘不肯忘情，青莲仙帝也没有任何办法。

如今自己已经飞升仙界，如果青莲仙帝知道了这件事，她会让自己逍遥快活的吗？

肯定不会。

说不定会把自己抓起来，逼迫宋潇湘就范。

毕竟这可是关乎到了那难以触碰的至高境界——天尊境！

这也是青莲仙帝一直以来的心愿。

想到这里。

苏起觉得自己需要从长计议。

“二位，要不要考虑一下？”

男人见两人犹豫了，又连忙问道。

“我就问你一件事，报名以后我能不能见到青莲仙帝？”

卢又挺问道。

“这个当然可以见到。”

男人肯定地说道：“到时候青莲仙帝会亲自挑选合适的人选。”

“这很有可能是唯一一次机会，毕竟你们也知道，青莲仙帝以前从来没有招过仆人。”

“而且还男女不限！”

“行，那就给我俩办理入住吧。”

卢又挺终于心动了。

“好嘞！”

男人开心笑道。

终于又完成了两单。

如此一来，自己又能获得一大笔的提成。

男人带着两人来到了他们的客栈。

“飞云之上客栈。”

客栈的名字比较长，从其装修来看，的确是才开业不久。

不过内外的设施都修的极为不错，有一种大客栈的感觉。

卢又挺没有犹豫，直接选择了一百仙石一晚的顶级套间。

这里的套间比起清风城的套间可要奢华多了。

苏起也要了一个房间。

尽管还没有想好要怎么打探宋潇湘的消息，但是近水楼台这个机会他是不会放过的。

“好了，二位客官，你们把身份信息交予我，我这就去帮你们提交报名申请。”

男人在为二人办理完入住以后，笑着说道。

“需要什么信息？”

卢又挺问道。

“需要生辰八字，姓名以及兴趣爱好。”

男人说道。

“什么东西？还需要生辰八字？”

卢又挺愣了一下然后说道。

生辰八字这个东西可不能瞎给人的。

毕竟这可是仙界，有些修炼邪术的家伙，有的是办法通过你的生辰八字搞怪。

说不定你上一秒吃饭吃的正开心，下一秒就不明不白的暴毙了。

这就是暴露了生辰八字的潜在危险。

“这个是青莲仙帝要求的，据说是要筛选出跟青莲秘境契合的人来，如果不契合的人很有可能跟青莲秘境相冲，从而导致气血逆行而亡。”

男人解释道。

听他解释的这么玄乎，卢又挺犹豫了半晌，然后点头说道：“行，给我纸和笔。”

“这。”

男人很快便找了纸和笔。

卢又挺很快便在纸上写下了需要的信息。

“苏兄，给。”

卢又挺写完以后，又把纸和笔递给了苏起。

苏起想也没想，就在纸上乱写了一通。

“姓名：郑帅。”

“生辰八字：xxx”

卢又挺看了一眼苏起纸上的内容，当即瞪大了眼睛，不过没有说什么。

写完以后苏起把纸给了那个男人。

“好的，二位客官，我这就去给你们报名！”

拿到纸条以后，男人笑着离开了。

等到他走了以后，卢又挺小声说道：“苏兄，你很鸡贼啊，竟然连名字都不用自己的，我猜这生辰八字也是假的吧？”

“猜对了。”

苏起淡淡笑道：“不过没有奖。”

“草率了，我只是把生辰八字改了一下，没想到编一个契合一点的名字。”

“你说我要是改名卢青莲，会不会看起来跟青莲仙帝更有缘一些？”

“趁他还没有走远，要不你叫回来改一下？”

苏起打趣道。

“算了，我觉得肯定有很多人有这种想法。”

“到时候青莲仙帝看到一堆的什么李青莲，王青莲，周青莲，烦都烦死了，说不定看都不看就直接当成垃圾丢掉了。”

“我觉得我写我本名还挺好的。”

卢又挺犹豫了一下然后又说道。

“你难道就不怕你真被选上了？”

苏起笑着问道：“那男人不是说，如果八字不合，很有可能进入青莲秘境就嗝屁了吗？”

“我又不知道是真是假。”

卢又挺耸了耸肩说道：“没准这个男人胡诌，就是想要我们的生辰八字呢？一会我再找我当地的生意伙伴核实一下。”

“不过被选上了我也不会去，我只是想见一面青莲仙帝就足够了。”

苏起忽然想到。

上次赤炎仙帝和妖仙帝伤了青莲仙帝以后，估计一直在找青莲仙帝。

这一次青莲仙帝来到东极城，还搞出这么大的动静。

两人估计也会来。

十帝里面有三位在东极城，这么想来，东极城最近恐怕是有些危险。

这三人若是在东极城发生了冲突，那可就真生灵涂炭了。

不过这里毕竟是中仙域的四城之一，三人就算真有什么恩怨，估计也不会在这里大打出手。

傍晚时分。

苏起出门了。

他一路来到城外。

然后把柴落和东方舒从小世界里面放了出来。

“我去，东极城！”

柴落一眼便看到了前方恢弘的城门：“苏兄，我们逃票成功了！”

第545章 衍天宗弟子

说逃票倒也没错。

毕竟如果走正规渠道的话。

柴落和东方舒都需要2000万的仙石。

这样一来，三个人就是六千万仙石。

即便是苏起也有些吃不消。

“低调。”

苏起咳嗽了一声说道。

“对对对，低调低调。”

柴落连忙点头，然后说道：“苏兄，既然到了东极城，那我就先走了。”

“我要去寻找我的传承了。”

“等我们下次见面的时候，我会把欠你的仙石如数还上！”

看到柴落郑重的样子，苏起笑着说道：“只是还上欠的仙石吗？这不得给点利息什么的？”

“啊对对对，还有利息。”

柴落一拍脑门：“瞧我这记性！”

“你放心，苏兄，到时候无论多少利息我都会如数付给你！”

“好。”

苏起点点头：“你去吧。”

天下没有不散的筵席。

柴落要离开了。

两人的关系其实很奇妙。

最开始柴落是抱着目的接近苏起的，但是在摸了他的奖杯以后。

发现自己对苏起一点也升不起杀意了。

就这样，两人莫名其妙的好像成为了朋友。

在分别之际。

不知为什么，柴落竟还感觉有些惆怅。

他跟苏起和东方舒告别以后，冲天而起，很快便消失在了天际。

“此行是为了我的远大前程，可我竟然感觉有些不舍。”

柴落望着前方的路，表情逐渐变得坚定起来：“自己的道路还是要自己往下走！”

“等我下次回来，我便不会再欠你了，苏兄。”

……

东方舒望着天际，似乎在目送柴落离开。

等到他没影以后，她又看向苏起，笑着说道：“宗主，柴落这个话痨走了，我突然感觉还有些不习惯了呢。”

“总会习惯的。”

苏起淡淡说道：“分别本就是常态。”

他并没有太多的情绪波动。

人的一生几乎每一天都在做着各种各样的分别和重逢。

所以分别或许并不是永别，而是为了下一次更好的重逢。

“也对。”

东方舒微微颔首，然后看向前方恢弘的城门：“东极城…我在东仙域的时候就听过这座城市的大名，没想到这么快就能见到了。”

“那你听的是美名还是恶名？”

苏起笑着问道。

“当然是美名。”

东方舒眼睛里有着憧憬：“传说这里建造在一座超巨型的仙石矿上，所以整个城市的仙元十分充沛，甚至待在这里什么也不做，过个几十年，也能自己转换完成仙元。”

“但你的仙元已经转换完成了。”

苏起又说道。

“那也不影响我欣赏这里的美。”

东方舒有些感慨地说道：“这个城门让我想起了长安城。”

“你去过长安城？”

苏起好奇道。

“当然去过，潇湘创立潇湘阁的时候，我去看过几次。”

东方舒像是想起了什么，嘴角微微咧起：“其实那时候我就发现这孩子不简单，后来发生的一切果然证实了我的猜想。”

但苏起却是知道。

东方舒只以为宋潇湘是下凡历劫的仙人。

却不知道她是青莲仙帝的分身。

他也并不打算把这个消息告诉东方舒，免得徒惹烦恼。

随后，他和东方舒进城了。

东极城的确很繁华，他们一路走来，那恐怖的人流量已经彰显了这里的不凡。

虽然说在仙界。

但也不乏一些登徒子喜欢到处乱撩。

以东方舒出色的容貌和气质，很快便吸引了那些登徒子的注意。

“这位仙子，刚才远远看见你，就被你惊艳到了，我们可以交个朋友吗？”

这时，一名穿着华贵的青年走了过来，脸上挂着笑容。

只是这个笑容，怎么看怎么猥琐。

倒不是说这青年长得猥琐，但是那种气质透露出来的就是猥琐。

让人看上一眼便知道，这家伙不是个好人。

“不好意思，我不想认识你。”

东方舒表情淡然地拒绝了。

并朝着苏起靠了几步。

这男人敢上来搭讪，还是有几把刷子的。

苏起能够感受到，这男人应该是金仙境的实力。

“这位是你的道侣吗？”

男人看了看苏起，又笑着问道。

“这是我们宗主。”

东方舒纠正道。

“宗主？”

男人有些讶异，然后上下打量了苏起一会，嘴角露出了一丝莫名的笑意。

在他看来，一个宗主都只有金仙境的宗门，能有多厉害？

他眼睛滴溜溜一转，改变了战术。

男人朝着苏起伸出了手，然后笑着说道：“兄台幸会，不知道你的宗门叫什么名字？”

“长生门。”

苏起没有伸手，而是淡淡说道。

“长生门？”

男人思考了片刻，确定自己没有听说过这个宗门以后，笑着说道：“自我介绍一下，我是衍天宗的弟子，李鑫。”

说到自己宗门的时候。

男人有些骄傲。

比起这个什么没有名气的长生门而言，衍天宗可是实打实的一流宗门。

即便是在这中仙域也是很出名的存在。

他原本以为在报出衍天宗的名号以后，苏起和东方舒会有一点惊讶的表现。

但是却发现他们俩平静的可怕。

就好像他说的衍天宗，完全不入他们的法眼一般。

“怎么回事？”

李鑫心里犯起了嘀咕，他还是第一次碰到这样的情况。

以往跟人说起衍天宗弟子的身份，哪个不得吹捧自己两句啊？

“你还有事吗？没事我们就先走了。”

苏起淡淡说道。

“就…就这么走了？”

李鑫愣了一下，然后问道。

这次，苏起没再理会他，带着东方舒径直走了。

李鑫看到两人真的走了，这才反应过来，连忙追了上去说道：“两位应该是第一次来我们东极城吧？面生的很。”

“那又如何？”

苏起问道。

“嘿嘿，我们东极城太大了，有很多风土人情光靠你们自己走马观花肯定是看不到的，这样吧，我给你们当导游怎么样？”

李鑫一边说着一边去瞟东方舒。

对于他而言，苏起去不去都无所谓，反正他只是想要得到东方舒的青睐。

“不用了，我们来是有正事要办的。”

苏起婉拒了。

第546章 找上门

“不知是什么正事？”

“如果有需要的话，其实我是可以帮忙的。”

李鑫仍旧不肯放弃，追问道。

“这个是我们的宗门机密。”

苏起淡淡说道：“你就没必要掺和了。”

“这位长生门的宗主，这我就要批评你了。”

李鑫正色说道：“你既然是办重要的事，想必会很危险，怎么能让宗门弟子以身犯险呢？”

“我觉得这种事还是亲力亲为比较好，这样才能凸显出宗主的风采来嘛。”

“你没事吧？”

东方舒忍不住怼道：“我们宗内部的事关你什么事，算我求你，你赶紧远离我们的视线，可以吗？”

李鑫被怼了一顿，咳嗽了一声说道：“这位姑娘，我这是在给你争取你的正当权益。”

“在我们宗门，像你这种修为的都会被保护的很好，不会出来执行任务。”

“你们宗门是你们宗门，跟我们宗门有什么关系？”

东方舒皱眉说道：“如果你是来秀优越的，赶紧离开，可以吗？”

“不不不。”

李鑫连忙摆手说道：“我不是秀优越姑娘。”

“我想说的是，如果你愿意的话，其实我是可以引荐你加入我们宗门的。”

“我们衍天宗是一流势力，修炼资源供给充足，我相信你如果进入了我们宗门，一定会进步的很快。”

原来是挖墙脚。

苏起还没表示什么，东方舒就先拒绝了：“谢谢，我对你们宗门没兴趣。”

“还有，你这种当面挖墙脚的行为，真的很逊。”

“请你不要再跟着我们了。”

这一次。

李鑫停下了脚步。

脸上却并没有失望之色，反而是兴奋的红润。

“这么特别的女人才是我的梦中情人啊。”

“我一定要追到你！”

李鑫在心中暗暗发誓。

他没有再贸然跟上去，而是远远跟着，开始想怎么才能俘获东方舒的芳心。

“宗主，那家伙还在跟着我们，他该不是个变态吧？”

东方舒低声问道。

“不用理会他。”

苏起表示这种人见多了。

总是有一种莫名的自信和优越感。

最后看清楚现实以后，自己会灰溜溜地离开。

苏起把东方舒带到了客栈。

然后也给她开了一间一百仙石的上房。

“客官，这位仙子也要报名吗？”

那个之前带路的男人问道。

“他不报名。”

苏起回绝了。

“好嘞。”

“对了客官，你们俩的报名信息我已经提交上去了，到时候准时参加就可以了。”

男人笑着说道。

“好的，多谢。”

苏起颔首。

“不用客气，在我们客栈的都是客人，这都是我们应该做的。”

男人笑着说道。

东方舒听到两人的对话，好奇地问道：“宗主，他说的报名是报什么名啊？”

“青莲仙帝在招下人，欢迎大家踊跃报名。”

苏起说道。

“青莲仙帝？！”

东方舒张大了嘴巴：“就是那个十帝里面唯一的女帝吗？”

“对。”

苏起点头。

“宗主，你不会是觊觎青莲仙帝的美色，所以想要近水楼台吧？”

东方舒脸上写满了怀疑。

“不是，我有正事。”

苏起淡淡说道。

“你们男人的嘴就是骗人的鬼，不过就算是你抱着那样的想法我也不会鄙视你的啦，女大三抱金砖，女大三千，位连仙班嘛。”

东方舒嘻嘻笑道。

“回你房间去好好修炼。”

苏起也懒得争辩，淡淡说道。

“知道了。”

东方舒悻悻说了一句，随后回了自己的房间。

而苏起回到房间以后，就开始思考这一次要怎么打听到宋潇湘的消息。

或者说有没有机会把宋潇湘给救出来。

只是要想在青莲仙帝眼皮子底下把宋潇湘救走，这简直就是天方夜谭。

毕竟之前十帝里面的两位一起围攻青莲仙帝，都没能劫走宋潇湘，或者是抹除她。

在这东极城。

可不允许随意出手打闹。

思考了半晌以后。

苏起又站了起来。

他通过窗户遥遥看向西边。

“青莲仙帝一周以后才会开始亲自面试，或许我可以趁着这个机会先去一趟仙庭。”

“但不知道仙庭距离此地有多远，时间紧迫，我如果没法赶回来，就白白错失了这次机会，要怎么办呢？”

苏起沉吟了一会。

随后出门了。

他要先去搞一张这中仙域的地图。

然后才好确定自己到仙庭需要多长时间。

如果耗时太长的话，就先把眼下青莲仙帝的事想办法解决了再说。

地图这种东西很好买，苏起随便找了家店，花了一块仙石就搞到了整个中仙域的地图。

当他看到地图上绘制的信息以后，整个人都愣住了。

大！

太大了！

整个中仙域大的不像话。

地图上也标注了仙庭的位置。

按照这个标注的距离，苏起估计自己得飞上两周的时间。

时间上远远来不及。

“看来不能先去一趟仙庭了。”

发现这一点以后，苏起放弃了A计划。

转而回到客栈，掏出时间阵盘，加快了时间流速以后，开始认真修炼起来。

他现在只差临门一脚就能跨入大罗金仙。

苏起在想，如果真发生了冲突，自己的实力当然是越高越好。

“咚咚咚…”

就在他准备沉下心来修炼的时候，门口突然传来了敲门声。

苏起皱了皱眉。

谁会在这个时候来打扰他？

因为客栈设置的有屏幕仙识的阵法，所以他现在看不到外面的情况。

苏起撤去了时间阵盘。

然后来到了门口，一把拉开房门。

露出了一张猥琐的脸。

“你好啊，长生门的宗主。”

李鑫招着手笑道。

“有什么事？”

苏起淡淡问道。

“嘿嘿，我想跟你商量一件事，我们进去说？”

李鑫压低了声音说道。

苏起掉头走进了房间。

李鑫进来以后也把房门给带上了。

随后，他径直走到了会客区，然后盘腿坐下：“这位宗主，我还不知道你的名字。”

“苏起。”

“苏宗主，我们谈一笔生意吧？”

李鑫说道。

“什么生意？”

苏起表情淡然。

“今天跟在你身边的那个姑娘，让她加入我们的宗门，作为回报，我可以给你一大笔酬劳。”

李鑫笑着说道。

第547章 邓忘雨飞升

“就为这事？”

苏起很平静。

“就为这事。”

李鑫点了点头，然后信心满满地说道：“苏宗主，既然你是一宗之主，那你应该知道好的资源对于宗门弟子来说有多么重要。”

“相信你也听说过我们衍天宗，作为一流宗门，我们能够提供的资源是你们宗门无法企及的。”

“所以，那个姑娘只有到了我们宗门才能获得更好的发展…”

“如果就是为了这事，那你可以离开了。”

苏起站起身送客。

李鑫愣了一下，还以为是自己话太多了，没有说到关键，于是又连忙说道：“苏宗主，我知道你肯定很想听听我的报酬，我…”

“走。”

苏起抬起手说道。

完全没有听李鑫说话的想法。

李鑫嘴巴蠕动了几下，似乎还想说点什么，但可惜的是苏起从始至终都是一副很平静的表情。

压根就没有听他说话的意思。

“苏宗主，你长生门只是一个不入流的小宗门，而我衍天宗是一流…”

李鑫还想说点什么。

这一次苏起直接提起了他的衣领。

像是拎小鸡仔似的，直接把他提到了门口，然后像是垃圾一样丢了出去。

“砰！”

房门关上了。

李鑫还有点发愣。

他没有想到自己竟然这么轻松的就被丢出来了。

要知道他跟苏起同为金仙啊！

可是他能够感觉到，苏起的力量很大。

很难形容。

但是肯定远远超过了他。

“不愧是当宗主的，果真还是有点东西的。”

李鑫拍了拍身上并不存在的灰尘：“不过你不同意也没关系，大不了我就换一个游说对象。”

想到这里。

李鑫又去敲响了东方舒的房门。

至于他为什么知道苏起跟东方舒的房间号？

这都是花了一些仙石跟前台小二打听的。

可能会有人觉得这客栈怎么这么不注重保护客户隐私。

能做到的客栈有，但绝对不是这间。

只是这一次。

李鑫甚至没有等来开门的机会。

敲了半天，里面都没有反应。

他不信邪，边敲还边介绍自己：“姑娘，你别害怕，我不是坏人。”

“我们今天见过面的，我是衍天宗的李鑫！”

“我是来邀请你加入我们宗门的，现在入宗就送大礼！”

只是他在门口吆喝了半天也没等来回应。

到最后他都开始怀疑自己是不是敲错房门了，敲到了一个没人的房间。

就这样，过去了一个时辰。

李鑫终于停了下来。

该说的他都说了，只可惜里面的人根本不理他，让他毫无办法。

“这什么长生门的人，都是死脑筋不成？”

李鑫有点气急败坏了。

最后，他还是没敢强闯东方舒的屋子。

这种行为如果报官的话，他肯定会被抓起来，到时候丢自己的面子不要紧，关键是丢了宗门的面子。

那他就是有十条命也不够赔的。

于是李鑫只能灰溜溜地离开了。

……

苏起的房间里，时间流速已经变成了1:500。

他能感觉到时间在飞速流逝。

很快他就沉下心来，一心二用。

一边修炼着逝川真经，一边参悟着天罡三十六变。

苏起想着如果能在这一周的时间里学会天罡三十六变的话，那他就可以用一个全新的面孔去到青莲仙帝面前，就连她也看不出来。

……

人界。

2号世界。

天玄教，天玄峰。

此时的天玄峰的天空漆黑如墨。

无数乌云在天空之中翻腾，隐隐有沉闷的雷声和雷光在闪烁。

而在天玄峰周围，已经聚集了许多修士。

黑压压的一片，都望着天玄峰的方向，脸上有崇拜和激动之色。

在天玄峰的半空中。

一个穿着白衣的绝美身影，手中持着一把长剑，抬头望天。

他的眼睛犹如深潭，十分的平静，谁也不知道他在想些什么。

“徒儿，还在等什么，赶紧突破，渡劫啊！”

就在这时，一道洪钟似的声音，传遍了整个天玄峰。

“轰隆！”

又是一声雷鸣传来。

这道绝美身影周身的气势开始节节攀升，而天空中的雷声和乌云也越发暴躁了起来。

“要突破了！邓忘雨终于要突破了！”

“你们说他能够度过这次天劫吗？”

“当然没问题，他可是天命之子！连天道都会帮他，区区雷劫算什么？”

“没想到啊，邓忘雨竟然还先掌门一步飞升，以后我们恐怕都没有能力追赶了。”

“还想着追赶？直接跪舔就行了，毕竟这么漂亮的…男人，以后可能也见不到了。”

“邓师兄一直说等他度过天劫，要重塑一副猛男的肉身，希望他这次能够如愿吧。”

“但是你们不觉得，猛男的肉身搭配他那张脸有点太过浪费了吗？”

“你们就别恶趣味了，好歹邓师兄也是一个纯爷们。”

“比起这些我更关心，下一任天命之子会是谁？会不会轮到我来当？”

“没有镜子尿总有吧？你撒泡尿照照自己那逼样，哪一点像是天命之子了？”

“老子要跟你决斗！”

围观的那些修士都在议论。

他们都是天玄教的弟子。

这次邓忘雨度雷劫，可谓是惊动了举宗上下的弟子。

当然，即便不是天玄教的那些人，也都十分关心邓忘雨度雷劫的结果。

因为一旦天命之子飞升，那天道就要选择下一任的天命之子了。

如果花落其他宗门，那天玄教第一宗门的位置很有可能就不保了。

在天玄峰旁边的一座山峰。

天玄真人和一个丰神俊朗的青年站在一块，两人长得极为相似。

“爹，这邓忘雨终于要飞升了，还得多亏你的那一株天仙草。”

青年笑着说道。

“这可是你爷爷花了大代价从仙界送下来的。”

天玄真人抚摸着自己的白须，脸上有着肉疼之色，但也有欣慰：“如今这邓忘雨终于要飞升了，等到把他炼成人丹，你的资质和根骨便有救了。”

“最为关键的是，这样天命之子也不会旁落其他宗门，我们天玄教的这第一宗门之位可不能拱手相让。”

“放心吧爹，有了天命之子的天赋，我肯定不会让你失望。”

青年保证道。

第548章 这位仙子

“这老狗竟然不惜一切给我弄来一株天仙草，演不下去了啊。”

“苏兄，初兄，我等不了你们了。”

半空之中的邓忘雨心中也属实无奈。

不过很快他便调整好了情绪，眼中一抹精芒闪过：“不过我还是有五成把握能够活下来。”

“向死而生！如果我邓忘雨能够成功度过这次难关，我愿意单身一兆年！”

“苏兄和初兄，如果我有幸不死，等你们飞升以后，我一定会照拂你们一二。”

念及此处。

邓忘雨不再压制自身修为。

打开了限制自身的枷锁。

“咔嚓！”

枷锁打开，犹如江海的实力，开始冲击着他最后一道瓶颈！

几乎没费什么力。

邓忘雨直接就跨过了大乘期的槛，进入了渡劫期！

而在他迈入渡劫期的那一刻，原本阴沉的天空变得更黑了！

轰鸣的雷声也在这一刻连绵不绝地传来。

“终于突破了！要渡劫了！”

天玄真人的眼睛里露出激动之色。

他心想不枉自己花费了这么大的代价从仙界搞了一株天仙草下来。

否则的话邓忘雨哪能这么快就渡劫飞升？

主要是他也实在等不了了。

自己这个废物儿子资质差劲的要命，自己眼看也快要压制不住修为飞升了。

等到自己飞升以后。

自己这个废物儿子如果没有一点实力傍身，能压得住下面那些人？

如何保障自身的安全？

这都是天玄真人不得不考虑的。

有时候他也想，如果邓忘雨是自己的亲生骨肉就好了，这样一来也没有那么多逼事。

不过谁让自己摊上这么个儿子呢？

当老子的自然是要为他着想的。

“爹，这家伙终于要飞升了！”

青年也很是激动。

“做好准备吧。”

天玄真人脸上抑制不住的笑意。

自己很快就真的要有一个天命之子当儿子了！

“轰隆！”

就在这时。

天空中降下了第一道落雷。

天蓝色的雷电像是海一样浩瀚，像是天空一样透明。

这道雷电比一口缸还要粗！

仅仅是第一道雷电就如此庞大，由此可见，邓忘雨的天赋真是不容小觑。

“雕虫小技。”

邓忘雨的瞳孔也被倒映城了天蓝色。

他不仅不防，还朝着那道雷电直冲而去。

“斩！”

邓忘雨一剑劈向了雷电。

现如今，他已经完全不需要再隐藏自己的实力。

反正自己都已经要飞升了！

现如今。

就让他们看看自己这个第一天骄的实力！

邓忘雨一剑之下，整个天地都被照亮了。

他的剑光比落雷还要璀璨，与这道落雷撞在了一起。

嗤——

破空声传来。

这道落雷停顿了片刻。

随后被削成了两截！然后消失在了天地之间。

“这么猛？！”

“我去，怎么感觉今天的邓忘雨比以往还要猛的多啊。”

“竟然能够一剑把天雷斩成两截，这实力得多变态啊？”

“以前我觉得我跟邓师兄只是差了点运气，今天我知道了，我们差的还很远。”

“让我去挨那么一下子，估计直接劈成焦炭了。”

围观的修士们都在赞叹邓忘雨的强大。

但是天玄真人却犯起了嘀咕：“一株天仙草能让他的实力进步这么巨大？”

“突然觉得我是不是浪费了一株仙草，给你小子用不是更好？”

青年听到了天玄真人的话。

笑着说道：“爹，就别想这些了，反正这家伙很快就要被炼成丹，被我吃进肚子。”

“相当于这株天仙草最后又进入了我的肚子里嘛。”

“说的也是。”

听到这话，天玄真人的脸色方才好看了几分：“你小子就这一点好，虽然资质不怎么样，但是心态方面还行，有强者之姿。”

天劫。

共有九九八十一道。

邓忘雨展示了第一手以后。

众人都知道，这场天劫对他而言已经没有什么威胁了。

而现实也的确如此。

接下来邓忘雨花式展示了一下他的实力。

九九八十一道雷劫没有对他造成任何伤害。

他几乎是碾压了天劫！

等到最后一道落雷被他解决以后。

天空中滚滚的乌云散去，露出了万里晴空。

随后天空裂开。

七彩祥云从裂缝之中飘落，然后把邓忘雨给包裹住了。

随后这七彩祥云缓缓腾空而起，朝着裂缝之中飞去。

众人皆露出了神往之色。

“裂缝那头就是仙界吗？好美啊。”

“好羡慕啊，我什么时候才能够飞升啊？”

“总有一天我也要飞升，到时候你们就看着我渡劫飞升吧。”

“我也是我也是，我觉得我再努力个一千年，未必没有机会。”

“虽然看不清仙界那头，但还是让我无比神往，应该非常的美好吧。”

而在七彩祥云之中的邓忘雨。

心中也很是激动。

“终于！”

“终于可以借助这仙力塑造仙体了！我要长高！”

邓忘雨无比激动。

他在感受着仙元冲刷着他的身体。

为了这一刻，他已经等了许久了。

身高一直是他的痛。

加上他绝美的容貌，时常会被人误认成为一个清冷的美女。

试问，哪一个大男人希望自己被误认成为女人？！

邓忘雨相信，自己只需要长高20厘米，那么就再也没有人会把自己误认成为女子了。

“好强大的仙力啊。”

邓忘雨眯着眼睛，浑身都暖洋洋的。

他似乎听到了自己骨骼都传来爆响，这是要彻底的脱胎换骨啊！

“高个男神，以后我就是高个男神了!”

邓忘雨哈哈笑着。

如果别人听到了他的飞升感言，不知道会是什么样的心情。

塑造仙体的过程柔软而又舒适。

邓忘雨在这种美好的幻想之中竟然不知不觉地睡了过去。

七彩祥云飞过了裂缝。

然后天空中的裂缝消失了。

一切又恢复如常。

只留下众人对邓忘雨的飞升津津乐道。

不知道过了多久。

邓忘雨感觉眼前有了光。

但是他却感觉有点不对劲。

“这衣服怎么松松垮垮的？”

邓忘雨皱眉，喃喃自语：“之前明明很合身的啊？”

“我长高了不应该变得紧巴巴的吗？”

就在这时。

一道男声从他的耳边传来：“这位仙子…”

第549章 接引人

听到这个声音。

邓忘雨扭过头，看到一个满脸堆笑的青年正站在一侧。

从他穿的服装上来看，这是一个接引人。

在飞升台有很多接引人。

各个势力的都有。

“我是男人。”

邓忘雨冷着脸说道。

青年愣了一下，只觉得眼前的这个仙子实在是太特别了。

竟然自称男人。

那脸上似嗔似怒的表情简直要把他的魂都勾走了。

不过这个声音好像的确是男人的声音？

“不，不可能的，应该是这个仙子故意把声音压低，装作一个男人。”

“对，一定是这样…”

青年在心里想着。

然后他礼貌地笑着：“不知仙子有没有宗门呢？”

邓忘雨没有理会这个青年。

他低着头在打量着自己的身体。

然后他就发现了一个悲剧的事实。

自己不但没有长高反而变矮了！

之前还有170的身高，现在又缩水了5厘米。

竟然变成了165厘米。

不但不像个猛男，反而更像一个女人了！

邓忘雨只觉得浑身都在发冷。

明明天空中是大太阳，但是他却感觉不到一丝温度。

“怎么会这样！”

“怎么会这样！”

“我说好要长高的！”

“怎么会又缩水了五厘米？”

“难道我今生都跟猛男无缘了吗？”

邓忘雨抬头望天。

眼中有着忧伤之色。

他似乎听到了破碎的声音，那是梦想破碎的声音。

“仙子？”

青年见邓忘雨抬头望天，眼中有着迷茫和怅惘，忍不住喊了一句。

他心想这个仙子一定是还不适应飞升。

看这表现多半是在仙界举目无亲，也没有宗门势力，对未来的道路感到迷茫。

对过往的人生感到缅怀。

不愧是一个多愁善感的仙子啊。

如果自己这时候表现出来关心，说不定能够很轻松地俘获她的芳心？

青年已经制定好了自己的战略方针。

“我都说了，我是男人。”

邓忘雨又扭过头，脸上冷意很浓。

“好好好，你是男人。”

“仙子既然喜欢我这样看你，那我以后便把你当成一个男人。”

青年连忙笑道。

投其所好！

这是追女人的第一方针。

邓忘雨翻了个大白眼，只感觉太无语了。

就在这时。

又有一队人走了过来。

“你是邓忘雨？”

带头的是一个面容冷酷的青年。

不过他在看到邓忘雨的时候，眼睛里还是忍不住透露出一丝惊艳。

同时心里想着：“不是说飞升的是一个男弟子吗？怎么看起来像是个女人？”

“而且还是那么漂亮的女人。”

“是。”

邓忘雨点头说道。

纯正的男声把这个带头青年的幻想都给破灭了。

“我是天玄宗的接引人，跟我们走吧。”

青年说道。

这时跟邓忘雨搭讪的那名接引人愣了一下，心想原来这个仙子的名字叫邓忘雨。

可真好听。

但是有一个坏消息，这仙子看来是天玄宗的弟子。

自己恐怕不能近水楼台了。

“嗯。”

邓忘雨点了点头，便要跟天玄宗的接引人离开。

就在这时，第一名接引人突然说道：“那个，邓忘雨，我名字叫李宇航，我是灵山宗的，你以后如果有什么需要帮忙的地方，可以找我。”

邓忘雨闻言。

停下脚步。

美眸看向李宇航。

李宇航挺直了胸膛，对着邓忘雨露出了最自信的笑容。

“你是灵山宗的？”

邓忘雨问道。

“对。”

李宇航连忙点头。

灵山宗跟天玄宗的总体实力相差不多。

甚至还要略胜一筹。

一个念头在邓忘雨的心头升起。

他嘴角露出一丝笑容，然后对着李宇航招了招手：“你过来。”

“邓师弟，我们要尽快回宗，不要跟闲杂人等闲聊。”

这时候，那名天玄宗的青年皱着眉头说道。

“就几句话的功夫。”

邓忘雨淡淡说道。

李宇航心里直乐：“看来这仙子对我有好感啊，甚至不惜违逆接引人的话。”

“还有你这接引人也是，什么眼色，怎么能叫这么美丽的仙子师弟呢？”

他凑到了邓忘雨的身前。

而天玄宗的接引人皱了皱眉，就要凑过来，看样子是想要偷听。

“喂，你就不要偷听我跟仙子之间的对话了吧？又不是说给你听的。”

李宇航顿时不满地说道。

自己好不容易可以跟仙子单独讲讲话，这不识趣的家伙擅自凑上来是什么情况？

“他是我天玄宗的弟子。”

接引人皱着眉头，冷声说道。

“你天玄宗的弟子怎么了？你天玄宗还管弟子说悄悄话？那我看你这宗门也不怎么样啊。”

李宇航可不吃这一套。

他又不怕天玄宗。

那名天玄宗的接引人脸色变幻，最终还是选择退到了一旁。

主要是这个青年背后的灵山宗，还是让他有些忌惮的。

“好了仙子，那讨人厌的家伙没听了，你跟我说吧。”

李宇航笑眯眯地说道。

他对自己刚刚的表现很是满意。

想必这个仙子已经感受到了自己的王霸之气了吧？

“离这接引台最近的城市是哪个？”

邓忘雨低声问道。

“东极城啊。”

李宇航忙回答道：“可能仙子不太了解这东极城，但这可是我们这里四大城之一，很是繁华。”

“仙子以后若是想要逛逛这城，大可以找我，我可以带你见见这里的风土人情…”

李宇航喋喋不休地说了一通。

邓忘雨实在听不下去，打断了：“李师兄，我有件事想要拜托你，你看能不能帮我？”

“放心，我肯定帮你。”

李宇航想也没想就拍着胸脯说道。

“那你可要说话算话哦。”

邓忘雨眼睛里露出一丝狡黠之色，然后低声说了几句：“是这样的…”

听完以后。

李宇航的脸色变幻了数下。

他想抬起头去看天玄宗的接引人，但是却被邓忘雨打断了：“别抬头，不然的话很有可能暴露。”

“还没有说完吗？”

就在这时候，天玄宗的接引人有些不耐烦了。

他这边接到的任务就是第一时间把邓忘雨带回去，并且不能有过多的耽搁。

现在这样已经算是有些违背宗门的意志了。

“好了。”

邓忘雨面色淡然：“我们走吧。”

只是在走的时候，他还回过头对李宇航眨了眨眼睛。

李宇航看着邓忘雨的背影，狠狠捏了捏拳头，在心里想着：“仙子，你放心，我一定不会让你失望的！”

第550章 拦路人

天玄宗的接引人共有五人。

在走的时候。

他们有意无意地把邓忘雨包围在了中间。

看样子是在保护他，其实是在防备他逃走。

对于这一点，邓忘雨早有预料。

他表面不动声色跟着这行人走，心里却已经在思考着自己的计划还有没有哪里有漏洞。

本来如果靠他自己的话只有五成把握。

但是刚刚那个李宇航如果肯帮自己的话，邓忘雨就有九成把握。

至于那剩下的一成，属于不可控因素。

就交给天意吧。

“师兄，你叫什么名字？”

邓忘雨问领头的那名接引人。

“吴不凡。”

领头的那名青年淡淡回应道。

“吴师兄，你们辛苦了，这么多人来接我。”

邓忘雨笑着说道。

“不辛苦。”

吴不凡淡淡回应道。

其实他不太想跟邓忘雨搭话。

毕竟宗门给的任务已经说了这是一个极度危险的人物，必须毫无意外的带回宗门。

虽然他也不知道一个刚飞升的家伙有什么危险可言。

在吴不凡看来，只要自己愿意，甚至可以单掌镇杀这个刚飞升的家伙。

别以为长得漂亮他就下不去手。

他最讨厌这种长得漂亮的…男人了。

在他看来。

他们这一行五人都是金仙的修为，不可能存在什么意外。

实际上，一个宗门的接引人派出一名真仙就已经很不得了了。

五名金仙，前所未有。

至少在他们的宗门是这样。

其余人都没有跟邓忘雨搭话，充当着工具人的角色。

很快。

一行六人就远离了接引台，来到了一个三岔路口。

而吴不凡等人选择了朝左边走。

邓忘雨隐晦地朝着右边的道路看了一眼，根据李宇航的说法，那边就是东极城的方向。

如果自己想要初步摆脱天玄宗的控制，那就要去到东极城才有机会。

天玄宗的这些人即便胆子再大，也不敢在东极城明目张胆的抓人！

“别东张西望的。”

就在这时，站在邓忘雨右手边的一名男弟子冷声说道。

“这位师兄怎么称呼？”

邓忘雨脸上露出笑容。

“与你无关。”

男弟子冷声说道。

看起来比带头的吴不凡态度还要差三分。

“我们天玄宗的宗旨不是互帮互助吗？为什么师兄这么冷漠？”

邓忘雨问道。

“互帮互助那是针对…”

男弟子刚想说些什么。

但是被吴不凡打断了：“邓师弟说的没错，我们宗门的宗旨就是互帮互助，你这样做是不符合规定的，给邓师弟道歉。”

男弟子面色一阵变幻，想要说些什么。

但是吴不凡扭过头，那眼神很冷漠，看的男弟子浑身一颤，于是连忙低下头说道：“不好意思，邓师弟，刚刚是我太不耐烦了。”

“没关系，我不原谅你。”

邓忘雨笑眯眯地说道。

“好了，继续赶路吧。”

吴不凡又打起了圆场。

他之所以站出来维护邓忘雨，是不想让他起疑心。

他向来是一个比较谨慎的人。

就算知道这小子对他们没有什么威胁也一样。

几人继续赶路。

这次邓忘雨东张西望没人管他了。

而邓忘雨就像是在欣赏风景一般，每隔一段路就要停一下。

嘴里还在说着：“哇！好美！”

刚开始，吴不凡等人还能稍微耐心等一等。

可是邓忘雨停的太过频繁，终于引起了众人的不满。

“邓师弟，你要看风景可以，但是不要耽误我们的时间，我们还有很多事要忙。”

“就是，你想要看风景的话，等我们安全护送你到宗门，到时候你想看多久就看多久。”

“邓师弟，不要再耽搁时间了，你知不知道你每浪费一分钟都是对生命的亵渎！”

面对众人七嘴八舌地指责。

邓忘雨脸色淡然：“诸位师兄，我很感谢你们来接我，但我只不过是一个刚飞升仙界的小白，对于一切事物都很好奇有错吗？”

“如果你们实在是等不了我，大可以自己先回宗门，只需要告诉我方位便行了。”

“我自己长了脚，会走路。”

“邓师弟，我们接到的任务便是安全护送你到宗门，所以你还是不要难为我们了。”

吴不凡淡淡说道。

“我没有难为你们啊。”

邓忘雨耸了耸肩：“我不过是想要多看看这美如画的风景，有错吗？”

“而且宗门派这么多人来接我，说明对我的重视程度很高，我看啊，你们还是耐心一点吧。”

听闻此言。

吴不凡的脸色变得很难看。

他想起了宗门那边的一句话：“必要时候，可以采取强制手段，直接把邓忘雨抓回来。”

想到这里。

吴不凡对其他人使了个眼色。

众人心领神会，朝着邓忘雨又靠近了几分。

而处于队伍中心的邓忘雨似乎是没有发现这一幕，还在对着路边的景色赞不绝口。

吴不凡不想等了。

他总觉得有些奇怪。

这邓忘雨就算是再喜欢路边的风景，也应该分得清轻重缓急吧？

他甚至在想这家伙是不是故意拖延时间。

然后来达成他不可告人的目的！

“动手！”

吴不凡喊道。

顿时，五名金仙扑向了邓忘雨。

瞬间便把他给制住了。

“你们干什么？放开！”

邓忘雨喊道。

“邓师弟，对不住了。”

吴不凡冷声说道：“走！”

说吧。

几人拎着邓忘雨直接腾空而起，然后朝着天玄宗飞去。

光靠走的话，还得花上不少的时间，但若是用飞的，不用多久就可以到了。

然而就在飞行了一段距离以后。

吴不凡等人被拦住了。

一名穿着黑衣，浑身笼罩在阴影之中的人影拦在了他们面前。

“桀桀桀…”

黑袍人发出了魔性的笑声。

“来者何人？天玄宗办事，无关人等速速退去！”

吴不凡冷喝道。

“天玄宗？”

“搞的就是你天玄宗，桀桀桀…”

黑袍人化作一道流光，朝着吴不凡等人攻了过来。

第551章 人丢了

吴不凡等人大怒，没想到已经自报家门，这个黑袍人竟然还敢攻击他们。

但毕竟他们拥有五名金仙，自然不会害怕这黑袍人。

“轰隆隆！”

一时之间，天空中轰鸣声阵阵。

吴不凡等人朝着黑袍人狂攻。

“桀桀桀~”

黑袍人还在发出魔性的笑声，面对吴不凡等人狂猛的攻势一点也不害怕。

下一秒，他的身体忽然消失在半空之中。

黑袍人的突然消失，导致吴不凡等人的攻击一下子失去了目标。

他们的仙识汹涌而出，试图找到这个消失的黑袍人。

但搜寻了半晌一无所获，这男人出现的突然，消失的也十分突然。

“吴师兄，这黑袍人有些古怪啊？”

“他这是被我们吓跑了吗？不过他究竟用的什么方法，竟然能够无声无息的消失？”

“大家不要放松警惕，这黑袍人诡异的很，说不定现在正藏在哪里偷偷观察我们！”

吴不凡等人警惕地看着四周。

而被五人围住的邓忘雨却一点没有紧张之色，嘴角微不可察地上扬，很快又隐没下去。

他反常的表情没有被发现，这些人现在都在注意周围的动静，哪里会去留心他这个毫无威胁的家伙。

过了好半晌。

吴不凡等人都没有等到黑袍人再出现。

“看来他不敢正面跟我们发生冲突，我们走。”

吴不凡说道。

就在他们准备出发的时候。

“轰！”

忽然，自队伍内部传来爆炸声。

“啊！”

然后他们就听到一声惨叫。

只见邓忘雨像是一块破布朝着地面坠落，胸口的衣物不知被什么腐蚀了，映出了一只手掌的模样。

“怎么回事！”

吴不凡震怒。

他们的任务就是安全护送邓忘雨，现在这家伙竟然在他们的眼皮子底下受伤了，让他们怎么回去交差？

就在众人准备去接住邓忘雨的时候。

那黑袍人突然又出现了。

“桀桀桀…”

黑袍人发出猖狂的笑声，身影无限拔高，然后形成了一片黑色的潮汐，朝着五人席卷了过去。

恐怖的压力瞬间把五个人给震麻了，也不再想着去救邓忘雨，得先把眼前的危机解决了再说！

五人周身爆发出耀眼的金光，朝着黑袍人形成的潮汐攻了过去。

这一刻。

天空变得漆黑如墨，几乎把方圆十里都变成了黑夜。

而五人的金光是这十里地唯一的光源！

本以为这会是一场恶战。

但当他们朝着黑袍人攻过去的时候，这家伙又消失了。

但是黑夜还在继续，证明这家伙没有走远。

“这家伙跟泥鳅一样滑溜。”

“他不敢正面跟我们交手，只敢暗地里耍一些阴招。”

“不用着急，这家伙只要还想着攻击我们，迟早会露出马脚！”

众人的精神高度集中。

只要这个黑袍人再出现，他们就会第一时间出手！

“桀桀桀…”

黑袍人的笑声自四面八方传来，飘忽不定。

每次伴随着的还有连绵不绝的爆炸声。

然后就有一种阴冷的气息朝着吴不凡等人攻来。

刚开始，他们还耐着性子应对这种阴冷之气，但很快他们就发现不对劲了。

这阴冷之气太过弱小了。

根本无法对他们造成什么实质性的伤害。

“这家伙好像在拖延时间。”

吴不凡皱着眉说道。

他在想这个黑袍人啊目的是什么，难道在等待增援？

“他不会是在等待增援吧？”

这时候，有人率先说道。

“我们不能被他牵着鼻子走，既然这家伙对我们没什么威胁，那我们直接走了便是。”

又有人说道。

这句话得到了一致的赞同。

“去看一下邓忘雨伤的如何了，他如果出了问题，我们都得担责。”

吴不凡说道。

随后几人朝着地面飞了过去。

但就在这时，黑袍人又出现了，狞笑着扑向了众人，身上还带着可怕的波动。

“动手！”

吴不凡大喝一声。

五人顿时攻向了黑袍人。

“轰隆隆！”

金光照亮了半边天。

黑袍的身影被五人的攻击给吞没了。

随后一切归于平静。

只是天空依然没有白过来。

“成功了吗？”

有人问道。

“桀桀桀…”

回答他们的是一串张狂的笑声。

随后铺天盖地的黑袍人出现了。

犹如海洋一般。

朝着众人攻了过来。

“杀！”

吴不凡掏出长枪。

化身一条游龙，朝着漫天的黑袍人攻了过去。

其他人也都掏出了自己的兵器，纷纷用上全力。

天空之中的轰鸣声阵阵。

不知道过了多久。

天亮了。

那黑袍人已经不见了。

吴不凡等人周身的气势在沸腾，他们刚刚像是割草一样，把这些黑袍人杀你溃不成军。

然而。

地面却连一具尸体也没有，由此可见他们刚刚攻击的竟然全部都是假的！

“这家伙果然是在拖延时间，他本身的实力并不怎么强。”

吴不凡感觉被耍了，有些恼怒。

“可是他的目的是什么呢？”

有人问道。

“不好！邓忘雨不见了！”

就在这时，又有人惊呼道。

此言一出。

吴不凡面色狂变。

他急忙看向地面。

邓忘雨坠落的方向哪里还有人，空荡荡的一片，让他的心也跟着跌入了谷底。

“难道是被那个黑袍人给带走了？”

“我知道了，这黑袍人的目标不会就是邓忘雨吧？”

“现在怎么办？”

众人七嘴八舌地说着。

吴不凡面色苍白，他知道，如果搞丢了邓忘雨，那他们回去必然会接受严苛的惩罚。

本以为五个金仙把邓忘雨带回去万无一失，现在竟然出现了这样的纰漏！

吴不凡强自压下心里的恐慌，他掏出了罗盘，然后咬破了自己的指尖，金色的血液滴在罗盘上，很快便被吸收了。

随后吴不凡双手结印，嘴里念念有词，罗盘漂浮在半空之中爆发出惊人的金光。

随后罗盘上方出现了一个箭头，直直地指向了东边。

“人在那边，跟我来！”

吴不凡拿起罗盘，朝着东边爆射而去。

邓忘雨不能丢！

这可是关乎到他们的前途。

其余人也都化作流光追了上去。

第552章 无比震撼

东极城。

苏起自闭关中清醒过来。

外界的时间已经过去了一周。

而在他的房间里面已经过去了3500天。

接近十年的时间。

算上之前修炼天罡三十六变的时间，他终于取得了一定成效。

“原来天罡三十六变如此神奇。”

苏起站起身来。

他的脸部刹那间已经变成另一个人的面孔。

如果仔细去看的话，会发现这一张脸正是郑帅的脸。

看不出来丝毫的破绽。

倒不是苏起只逮着郑帅一个人嚯嚯，主要是郑帅的脸实在是太过特别，他见过一次以后便深深印在了脑海里。

他现在的天罡三十六变还没有掌握的炉火纯青，变个脸和手已经是极限了。

而且变脸的时候必须要对这张脸有很深的印象。

苏起微微一笑。

然后又变了回来。

对于变化郑帅的脸，他已经炉火纯青了。

“这样一来我就能放心去参加这次青莲仙帝的招聘会了。”

苏起微笑着。

随后他拉开房门走了出去。

此时卢又挺已经在外等候多时了。

“苏兄，你终于出来了。”

看到苏起，卢又挺笑道。

“你且等等。”

苏起咳嗽了一声：“这次我去参加这个招聘会，我得易容，你不要吓到。”

“苏兄还真是谨慎啊，名字生辰没一个真的，现在就连脸都要换一张，佩服！”

卢又挺感叹道。

然后他就看到，苏起的脸瞬间变成了另外一张丑陋至极的脸。

“……”

卢又挺看着这张脸，许多话顿时都卡在了喉头。

“卢兄，没吓到吧？”

苏起微微一笑。

“没有…”

卢又挺吞了口唾沫，组织了一下语言：“就是这张脸，太过于震撼，我一时之间竟然找不到合适的形容词。”

“苏兄，这张脸是真实存在的还是你幻想出来的？简直太有…特色了。”

卢又挺想说丑的如此别致当真是少见。

不，是他生平仅见。

在仙界这个帅哥美女扎堆的地方，突然出现了这样一张丑脸，带给人的视觉冲击还是十分强烈的。

更严重的，甚至会产生生理上的不适感。

“当然是真实存在的。”

苏起说道：“其实看久了也还觉得蛮可爱的。”

“可爱…”

卢又挺想说这张脸跟这个词不搭边好吧？

苏兄是怎么想出可爱这个词来的？

苏起就换了一张脸，身形那些都没有变化。

如果不看脸的话是一个顶级美男，看到这张脸以后瞬间就跌到了负分。

卢又挺花了好一会才适应过来。

随后两人便出了客栈，朝着城主府走去。

没错，这次青莲仙帝的招聘会就设置在城主府的门口，这就是她的排面。

毕竟是十帝之一，就算到了仙庭也都是座上宾。

一路上。

苏起听到很多人都在议论这次的招聘会。

“不知道这次青莲仙帝会招多少下人？如果我能够被选上的话，不要仙石我都愿意。”

“不要仙石？那你不是白干？”

“你傻啊，青莲秘境的仙元充沛程度不比这外界多的多？而且说不定能够得到青莲仙帝的青睐，到时候要什么没有？区区一点仙石，不要也罢。”

“得了吧，人家是找下人，不是找夫君，你以为人眼睛瞎了？会对你一个下人动心？你有什么特长？”

“我的确特长。”

“这些话我们私下里说说也就算了，真别被青莲仙帝听到，听说她修炼的是忘情道，连七情六欲都已经抛却了，一个不爽，当场抹杀你，你只能自认倒霉。”

“既然七情六欲都已经抛却了为什么还会对我不爽？这不是自相矛盾吗？”

“你碾死一只蚂蚁需要情绪波动吗？可能只是单纯地看你不顺眼罢了。”

卢又挺完全是怀着朝圣的心态。

一路上他的脸上都写满了什么叫做虔诚。

而苏起在抽空听那些人聊天的同时，也在思考着接下来的对策。

参加青莲仙帝的招聘会只是第一步，更重要的是他要打听到宋潇湘的下落，甚至于是救出宋潇湘！

很快。

他们便到了城主府前。

此时这里已经人山人海。

有不少仙兵聚集在此处维持秩序。

这一次的招聘会根本不设限。

所以报名的人非常之多。

入目之处，全是人头攒动。

“不愧是青莲仙帝，也只有她才能吸引这么多人前来了。”

卢又挺感叹道。

“嗨，帅哥。”

就在这时，有一双玉手拍了拍苏起的背部，声音很好听。

苏起转过头，看到了一个娇俏可爱的仙子，脸上正带着灿烂的笑容。

但是当她看到苏起转过的头后，脸上的笑容凝固了，很快变成了惊恐：“啊！”

这一声尖叫，分贝格外的高。

吸引了大批的目光。

当那些人看到苏起的脸后，纷纷倒抽了一口凉气。

“我此生从未见过如此震撼的面容。”

“就在那0.01秒的时间里面，我想了很多，如果上天可以给我重来一次的机会，我一定不会选择看过去，妈的，这张脸，我一辈子都忘不掉了！”

“我有点想吐。”

“我也是。”

“眼睛要瞎了！”

人群骚动了。

苏起忽然意识到，自己犯了一个错误。

在人界。

郑帅的丑脸或许不算什么。

但这是在仙界。

仙人基本上没有丑的。

就算是普通修士。

常年接受仙元的熏陶，也不会丑到哪里去。

毕竟一方水土养一方人，这不是一句空话。

所以一张丑脸的出现。

带给众人的心理冲击格外巨大。

就像是哥伦布第一次发现新大陆的震撼。

这违背了他低调行事的准则。

那个尖叫的仙子，脸色惨白，朝后退了好几步。

她看苏起的背影还以为是什么美男，现在她只想告诉自己，以后再也不要看背影就上前搭讪了！

“有什么事吗？”

苏起还是维持着淡定。

“没…没事。”

仙子说完，低下头匆匆跑进了人群，然后消失不见。

“苏兄，你这张脸，比我想象的杀伤力还要大。”

一旁的卢又挺在憋笑。

他这时候已经习惯了这张脸。

当看到苏起的容貌吓到别人以后，他就想笑。

“憋住。”

苏起淡淡说道。

第553章 青莲仙帝的考验

卢又挺真的憋住了。

但是又没有完全憋住。

苏起还能听到他酷嗤酷嗤的笑声。

不过他也懒得去管了。

自己这副容貌引起骚动完全在意料之外。

不过很快。

众人就没有去关注苏起了。

因为这场招聘会终于要正式开启了。

作为十帝里面唯一的女帝，青莲仙帝一直都是众人津津乐道的存在。

更因为她修炼的忘情功法。

所以不少人都把她视作不可亵渎的冰山女神。

青莲秘境，更是众多仙人向往的存在。

传说那里拥有无穷无尽的仙元，只要在这里面待上一天就能顶得上外面十年。

青莲仙帝从未对外招过下人。

这是破天荒的头一次。

虽然不知道她为什么突然会改变主意，但这对于众人无异有着致命的吸引力。

伴随着天空之中突然飘来一朵青莲。

众人沸腾了。

“是青莲仙帝的标志！”

“这朵青莲好逼真，这是仙元幻化的吗？”

“应该是青莲仙帝的法宝吧？仙元不可能幻化的如此逼真！”

“能在东极城使用法宝，这就是青莲仙帝的牌面吗？”

“无论如何我也要拜入青莲仙帝的门下，你们都别跟我抢！”

“就你那歪瓜裂枣的样子，青莲仙帝连看你一眼都欠奉！”

在众人的议论声中。

那朵青莲缓缓绽放开来，然后露出了一个虚影。

虚影身姿曼妙，气质犹如一朵盛开的青莲，她的嘴上蒙着一层轻纱，导致看不完整她的脸部。

但仅仅是暴露在外面的那部分，已经可以看得出这是一个倾国倾城的仙女。

即便是在仙界，也属于顶级美人！

“欢迎各位。”

天空中的那道虚影，表情淡然：“这是我的一道虚影，但我能够通过虚影看到你们的全部表现。”

“首先，我说一下要求，尽管这次招人是不设限的，但我还是有一定要求。”

“在仙界待过五百年以上的可以直接离开了。”

此言一出。

人群传来一阵哀嚎。

“怎么会有这样的要求？难道青莲仙帝喜欢那些刚飞升没多久的修士？”

“五百年是一个很宽泛的范围了，我倒是没什么意见，主要我才380岁，哈哈哈…”

“啊，怎么这样？我昨天才过了我501岁的寿辰。”

“嘿嘿，我才刚飞升一百年不到，不好意思咯各位。”

人群的反应各异。

有的人幸灾乐祸。

有的人得意洋洋。

还有的人惨叫连连。

青莲仙帝的这第一个要求，可以说是淘汰掉了现场一大半的人。

那些人尽管心中极为不甘，但还是不得不遗憾离场。

而还有一部分心怀鬼胎的人，企图蒙混过关。

他们虽然在仙界待的时间已经超过500年，但是只要装嫩，说不定还有机会被青莲仙帝选上。

但下一秒。

青莲仙帝的话就打破了他们仅存的侥幸：“我说的这第一个是硬性条件，我会有专门的法宝可以检测你们在仙界的仙龄，如果被我发现弄虚作假的话，别怪我不客气。”

青莲仙帝的声音明明没有情绪波动。

但是却让众人心神一凛。

这可是十帝之一啊！

十帝没有一个简单人物，也没有一个心慈手软的人物。

如果自己撞到了枪口上，多半十死无生！

于是人群又少了三分之一。

由此可见心存侥幸的人还是不在少数的。

“很好。”

青莲仙帝淡淡说道：“我喜欢诚实的人，剩下来的这部分人站到我的青莲下方来。”

人头攒动。

很快，青莲仙帝下方就站满了人。

他们好奇地抬头看向天空中的那朵盛开青莲，只可惜，只能看到底座，其余的什么也看不到。

“轰隆！”

下一秒，青莲爆发出无尽的青光。

形成了一道光柱，将青莲下的所有人都笼罩在其中。

在这阵青光的照耀下。

有人面露虔诚，有人东张西望，还有的人竟然跪在地上，七窍流血，开始惨叫。

苏起也站在其中。

但他一点反应也没有。

卢又挺没有跟过来。

他在仙界待的时间早已经超过五百年了。

对此他也很是遗憾。

不过能够一睹青莲仙帝的尊容，他已经无憾了。

看着那些惨叫的人。

苏起露出若有所思之色。

“我说过，我喜欢诚实的人，这些不诚实的人，会被废去一身修为，从此以后再也无法修炼。”

青莲仙帝仿佛在述说着一件稀松平常的事。

语气平静，不急不缓。

在这人群中。

至少有上百个七窍流血的人。

这些都是不信邪的，认为青莲仙帝是在唬他们。

“好了，剩下的这部分人，你们通过了我的第一道考验，那么接下来我要开始我的第二道考验了。”

青莲仙帝依然是十分平静，连语气也都一成不变，不存在抑扬顿挫的变化。

苏起心想这大概就是忘情道带来的效果。

连自己的七情六欲都已经斩除，说个话平平淡淡，不急不缓似乎是很正常的一件事。

“我的青莲秘境只能够有缘人进入。”

青莲仙帝的虚影从半空之中缓缓飘落，随后她的手中出现了一粒绿色的种子：“你们谁能够让这种子开花结果，可以直接跳过第三道考验，成为我的下人。”

这散发着青芒的种子，在青莲仙帝的玉手中显得格外好看。

众人面面相觑，都透着犹豫之色。

让一个种子开花结果？

这并不是一件简单的事。

况且这种子还是出自于青莲仙帝的手中，肯定有诈！

“仙帝大人，你说的让你手中的种子开花结果，是现场让它开花结果，还是…”

这时候有人问道。

“不得超过两个时辰。”

青莲仙帝淡淡说道。

“这不是为难我们吗？让一个种子两个时辰开花结果，简直是天方夜谭！”

“你不能不代表别人不能，据我所知，至少有十几种手段可以达成这种效果。”

“什么手段？”

“很简单，像什么时间法则，生命法则之类的都可以，当然，掌握着这种法则的人大概也不会来参与这场招聘会，剩下的便只有一些旁门左道了。”

第554章 意外之人

“还有旁门左道？赶紧说说。”

“为什么要告诉你？我当然是自己去了，哈哈哈。”

那个人仰天长笑了几声，随后朝着青莲仙帝走了过去。

“仙帝大人，我可以让这种子在两个时辰之内开花。”

这人信心满满。

“你叫什么名字？”

青莲仙帝看着这人问道。

“回禀仙帝大人，小人名叫王士霖！”

男人回答道。

“拿去。”

青莲仙帝手一抬，这枚绿色的种子飞到了王士霖的手中。

王士霖接过种子以后，脸上带着自得的笑意，手一翻，竟然掏出了一盆土。

不过这土看起来有点奇怪，竟然有三种颜色，还有点梦幻的感觉。

“三色土！竟然是三色土！”

“难怪这家伙信心满满，原来是想用三色土来滋养那个种子。”

“如果是三色土的话，他还真有可能成功。”

“不过话说回来，他付出了这么大的代价，如果真的成为了青莲仙帝的下人，那是亏了还是赚了呢？”

“自然是赚了。”

“血赚，不亏！”

三色土是一种奇土。

无论什么种子被种下去，不出一个时辰就会开花结果。

只是这种三色土的数量极其稀少，曾经一盆三色土，在拍卖会上卖出了数亿仙石的天价！

青莲仙帝还是面无表情，静静看着王士霖操作。

他信心满满地种下种子以后，便开始了等待。

周围的那些人也跟着他一起等待。

半个时辰一晃眼就过去了。

众人也在等待着奇迹的出现。

“就快到一个时辰了，怎么一点反应都没有？”

“这三色土不会是假的吧？还是说青莲仙帝给的那枚种子有问题？”

“应该没有问题，可能是这枚种子的等级太高了也说不一定！如果三色土都不行的话，那就只能上传说中的五色土，甚至七色土了！”

“别逗了，那种东西一直都是传说之中才有的，现实你见谁拿出来过。”

“不管怎么说，时间还没到，我们期待就行了。”

王士霖一开始十分的自信。

可是随着时间的推移，他开始变得没那么自信了，甚至还有些焦躁。

“怎么会这样？”

“哪里出了问题？”

王士霖挠破了脑袋也没有想通。

以往，一粒种子丢进去，不出一刻钟便开始发芽。

这都过了半个时辰了，一点反应也没有，明显不正常啊！

一个时辰过去了。

青莲仙帝倒是一点也不着急的样子，神色始终平静。

但是王士霖已经在疯狂抹汗了。

他知道自己已经失败了。

但还是不甘心。

希望能有奇迹出现。

反正青莲仙帝给的时间是两个时辰！

他还有一个时辰的时间来死撑。

期间，王士霖又上了好几次水。

两个时辰一晃而过。

王士霖颓然叹了口气：“对不起，仙帝大人，我失败了。”

“嗯。”

青莲仙帝没有废话，双指一屈，这种子又飞回了她的手中。

从外观上来看，竟然没有发生丝毫变化。

由此可见，王士霖的三色土的确没有任何作用。

发现了这一点的王士霖灰溜溜地回了人群，还有不少人在嘲笑他，说他这个玩意肯定是假的。

对此，王士霖也没有过多的去争辩。

“还有人要尝试吗？”

青莲仙帝的目光扫视了众人一圈。

在看到苏起的时候，她的眼神明显一滞，多停顿了两秒，然后继续转开了。

苏起敏锐地察觉到了这一点。

只不过他不知道是郑帅的容颜吸引到了青莲仙帝，还是说她发现了自己的异常？

仔细思考了一会。

苏起觉得是前者。

如果是后者的话，她不可能就这么一闪即逝。

肯定是会想出什么办法来试探自己的。

这一次，没有人答话了。

毕竟三色土都失败了，谁还能拿出更珍贵的东西来？

别说什么时间法则和生命法则，真掌握了这种法则的都是绝世天才，别说当下人了，就是当十帝的管家，估计他们也不愿意。

青莲仙帝等待了一会。

脸上没有任何表情，随后她收起了那粒种子：“既然没有人，那我们就进行第三道考验。”

听到终于要到第三个考验了。

众人都松了一口气。

那第二关是真没人能过。

他们怕青莲仙帝一生气，就全部都淘汰了。

“第三道考验，你们若能让我这仙兽认可，那便算通过考验。”

说着。

青莲仙帝手一挥，又一道虚影出现了。

众人满怀期待地看了过去，却发现青莲仙帝口中的仙帝竟然是一条小狗。

而且看起来颇为可爱的样子。

“我这仙兽若肯主动亲近你们，那便算通过考验。”

青莲仙帝淡淡说道。

此话一出，又有人跃跃欲试了。

一个自诩平时御狗无数的男人走了上去。

他使尽了浑身解数，也没让那小狗搭理他一下。

那小狗只看了他一眼，然后满脸写着嫌弃，趴在地上一动不动了。

这个御狗人本想动强的。

但是想到这狗是青莲仙帝的，便熄了这个心思。

虽然只是一道虚影，但是青莲仙帝容许自己胡来吗？

明显是不可能的。

不过这一道考验基本上人人都会上去试一试。

然而淘汰率也十分的恐怖。

那狗似乎根本就不会搭理人，往往都是看众人一眼后，便失去了兴趣，趴在地上一动不动了。

很快。

苏起前面的那些人都去尝试过了。

不过都是乘兴而去，败兴而归。

他淡定地朝着那条狗走了过去。

还没等他说话，那条狗看了一眼苏起，然后像是见了鬼似的。

脸上露出了惊恐的神色，然后呜咽着一溜烟地跑没影了。

这一幕，让苏起尴尬的摸了摸鼻子。

“啥情况？”

“这家伙太丑了，把仙兽都吓跑了？”

“这也太离谱了吧？算不算被认可了？”

青莲仙帝深深看了苏起一眼，然后说道：“你吓跑了我的仙兽，淘汰。”

苏起没多说什么，退了下去。

然后青莲仙帝手一挥，那条小狗又出现了。

就在这时，人群一阵骚动，一个清脆的男声传来：“我来试试！”

苏起闻声有些熟悉，看了过去，眼睛顿时瞪大了：“邓忘雨。”

第555章 邓忘雨化险为夷

“真的是邓忘雨吗？”

“这家伙不是说飞升以后要长高吗？怎么感觉比以前还矮了。”

“而且他说的百年飞升…距离我飞升已经过去一百年这么久了吗？”

“我也记不清了。”

苏起在心里嘀咕。

他是真记不得时间了。

毕竟自己在仙界碰到的事，基本上都是以年为单位的。

而且又有时间阵盘的影响。

过去了多少年，他现在完全没有概念。

只知道自己的实力在不断提升就行了。

但是邓忘雨的到来，让苏起起了心思。

如果邓忘雨真的被选中，或许可以让他帮自己去探寻宋潇湘的下落。

想到这里。

苏起还真有些希望邓忘雨能够得到这小狗的认可了。

在众人的注视下。

邓忘雨一步步朝着那只小狗走了过去。

今天的他穿着一身白衣，不过已经破碎了几块，脸上也有几道伤痕。

那头漂亮的长发乱糟糟的，看起来有些狼狈。

“这仙子好生漂亮，就是怎么看起来被人打过一样？”

“我刚刚看到她一路被人追到了这里，可能是那些人打的吧？”

“实在是太不懂得怜香惜玉了，这种人就应该乱棍打死！”

“这仙子当真是美到了我的心里，我觉得她很有可能通过青莲仙帝的测试啊！”

“我也有这种感觉。”

“不知道她叫什么名字？如果能够认识一下的话那就泰裤辣。”

周围的议论声很大。

邓忘雨没有受到影响，脸上带着柔和的笑容，蹲在了小狗面前。

“过来。”

邓忘雨轻轻拍了拍掌。

那小狗抬起头看了邓忘雨一眼，然后眼睛一亮，小心翼翼走到了邓忘雨面前，又在他的身上嗅了一阵。

最后竟然一下子扑进了邓忘雨的怀里。

“得到认可了！这位仙子得到小狗的认可了！”

“好羡慕啊，我也想扑进仙子的怀里，那感觉一定很销魂。”

“猥琐！这种事怎么能不叫上我？”

“我还以为这一次没有人能够通过青莲仙帝的考验。”

“看她身上的气息应该是刚飞升没有多久，仙元都还没转换完，这一来就要被青莲仙帝收为下人了，以后前途无量啊。”

“我只能说羡慕。”

人群已经沸腾了。

不少人眼里都有羡慕之色。

青莲仙帝看向邓忘雨，神色依旧淡然：“你合格了，三天以后我会到东极城接你，做好准备。”

“多谢青莲仙帝。”

邓忘雨拱手说道。

这次他没有故意压低声音说话，于是那纯正的男声清晰地传进了众人的耳朵里。

“啊？”

“这仙子竟然是一个男人！我居然对着一个男人流了半天哈喇子，我靠！”

“男人？不会吧，他没有一点像啊，我觉得应该是他的声音比较粗犷。”

“不可能，再粗犷也没有这么粗犷，你们看他的喉咙，分明是有喉结的。”

“哈哈哈，说不定掏出来比在座的各位都大，当然，不包括我，因为我是站着的。”

“其实，男人也不是不行。”

人群再一次沸腾了。

青莲仙帝也多看了邓忘雨两眼，不过并没有多说什么。

“下一位。”

青莲仙帝淡淡说道。

“大人，我有一件事不知道能不能拜托您？”

邓忘雨忽然说道。

“什么事？”

青莲仙帝淡淡问道。

“不瞒大人，其实我是被人追杀到此处的，我担心您走以后，他们会趁机把我带走，这样我就无法侍奉在您左右了。”

邓忘雨抱拳说道。

“他们在哪？”

青莲仙帝很是平静。

“就在后方。”

邓忘雨闻言，直接指向了人群后方。

被这么一指，人群纷纷散开，露出了最后方的吴不凡等人。

他们在最初跟丢邓忘雨以后，很快便用罗盘追了上来。

虽然这些天，邓忘雨数次用机灵才智逃过追击，但最后还是被堵在了东极城。

眼看着就要在城内被抓获，情急之下，他一头扎进了这场招聘会。

没想到阴差阳错之下，竟然通过了青莲仙帝的考核。

其实他也不过只是死马当作活马医罢了。

青莲仙帝朝着吴不凡等人看了过去。

尽管只是一道虚影，但是那种压迫感却犹如实质。

吴不凡等人大惊失色。

他们本想等着邓忘雨被淘汰以后，再实施抓捕。

但是现在却通过了青莲仙帝的考核！

情急之下。

吴不凡急忙说道：“仙帝大人，您有所不知，这邓忘雨是我们天玄宗的一名弟子，因犯下重罪，所以我们才会一路追寻到此处。”

“此子心性不正，如果您把他招为下人，恐怕会引狼入室啊。”

“你在教我做事？”

青莲仙帝声音平静。

“不敢，我只是给仙帝大人讲清楚这其中的利害关系。”

吴不凡低下头说道。

“噗！”

下一秒，吴不凡突然口喷鲜血，然后倒飞出去几十米，栽倒在地上，半天爬不起来。

“小惩大诫，若还有下次，我会直接抹杀你。”

青莲仙帝淡淡说道。

吴不凡趴在地上，内心惊惧无比，他只感觉浑身力量都被抽空了。

青莲仙帝身体都没挪动一下，就能让他重伤。

这还是留手了。

这便是十帝的实力吗？

跟着吴不凡的其他人纷纷跪在地上，开始求饶。

“现在他是我的下人，无论他犯下何等重罪，那是你们宗门的事情，与我无关。”

“若有疑问，可以直接让你们的宗主来找我。”

青莲仙帝淡淡说道。

那些人如蒙大赦。

道谢以后，匆忙带着吴不凡离开了。

既然青莲仙帝已经插手这件事，那么已经不是他们可以控制了。

唯有回去上报这件事。

至于会不会遭受惩罚？

他们已经不在乎了，保下自己的命才是最重要的。

“青莲仙帝好霸气，我好喜欢。”

“你喜欢也没有用，人家是女帝，你是什么？”

“不想吃天鹅肉的癞蛤蟆不是好癞蛤蟆。”

人群又是一阵热议。

“多谢大人。”

邓忘雨拱手说道。

“不必。”

青莲仙帝淡淡说道：“下一位。”

接下来，众人又陆陆续续上前，只不过再没人能得到那条小狗的认可。

第556章 相认

就在众人以为。

这次招聘会只有邓忘雨一人通过考验的时候。

第二名得到小狗认可的人出现了。

也是一名女子。

为什么要说也？

可能大部分人还是习惯把邓忘雨当成女人吧。

这名女子有着很独特的气质。

身着绿色长裙。

容貌上比不过邓忘雨。

但是她有一种很好的亲和力，几乎所有人看到她都会莫名升起一种好感来。

可能这也是她被小狗认可的原因。

在这名女子之后。

又陆陆续续有三名女子被选中了。

最后，通过考验的是五人。

除了邓忘雨以外，全都是女人。

“我知道了，这小狗认可的全是女人，很有可能这是一条色狗啊！”

“想来也是，青莲仙帝修的忘情道，那她怎么可能允许男人进入青莲秘境。”

“那邓忘雨不就是男人吗？我看啊，你们推测的不对。”

“邓忘雨是因为长得太像女人了，所以蒙混过关，我猜他肯定很快就会被青莲仙帝赶出去！”

“不可能的，如果青莲仙帝真的不想要他这个人，就不会帮他了，那天玄宗的白痴们不都被赶走了吗？”

“为什么叫天玄宗的这些家伙白痴？”

“因为天玄宗的人都是白痴。”

……

在挑选完五人以后。

青莲仙帝留下一句三日以后等她来接，便消失了。

被选中的这五人一下子便成为了众人追捧的对象。

纷纷上前想要认识。

而邓忘雨一直冷着脸，让跟他搭讪的那些男人滚。

因为他们大多把他当成女人。

那种知道了他是男人，还要刻意接近他的，更加让他恶心。

邓忘雨很快便摆脱了人群，走到了一个人相对较少的地方。

他留意到，又有人跟了上来。

似乎想要跟他搭讪。

他扭头刚想怒骂，便看到了郑帅的那张丑脸。

一时之间。

邓忘雨竟然无语凝噎。

别的男人搭讪也就算了，这么丑的男人也学人家搭讪，当真是勇气可嘉。

这也导致他一时半会竟想不出什么有杀伤力的词汇来怼他了。

可能潜意识觉得这男人很可怜吧。

“邓忘雨。”

苏起笑着说道。

只不过他现在这张脸笑起来不但没有亲和力，反倒格外渗人。

“我是男人，我不喜欢男人。”

邓忘雨有些无奈地叹了口气：“看在你长得这么丑的份上我就不骂你了，自己走吧。”

“我差点忘了，你现在不认识我。”

苏起微微一笑：“我们借一步说话。”

“什么意思，你认识我？”

邓忘雨有些狐疑地打量着苏起。

他可以肯定自己以前从未见过这个男人。

否则的话，这么有特点的脸他怎么可能不记得？

“当然认识。”

苏起微笑道：“百年之约，你忘记了？”

“嘶~”

邓忘雨顿时倒抽了一口凉气，他上下看了苏起好一阵，然后震惊道：“初晓兄，你怎么变成这样了？”

“你是在飞升的时候被门夹了吗？”

“……”

苏起一时之间不知道该哭还是该笑。

这邓忘雨的脑回路当真是厉害。

“我是苏起。”

苏起硬生生把这句话憋了回去，不然的话邓忘雨估计又会唠叨好一阵子。

他摆手说道：“先借一步说话吧，这里人多眼杂。”

“行，初晓兄，你一定要好好跟我说说，你是怎么变成现在这副模样的。”

邓忘雨竟然有些开心。

他自飞升以来，因为自己矮了五厘米的事已经伤心欲绝。

如今看到，昔日长相还算不错的初晓变成了现在这副模样，竟感觉有些欣慰。

脑子里已经在组织待会安慰的语言了。

至于为什么不猜是苏起？

那是因为苏起实在是太英俊了。

邓忘雨相信，苏起就算是被门夹一百次，也比现在这副模样要好看一百倍不止。

苏起带着邓忘雨到了一处无人之地。

“好了，初晓兄，细说一下你为什么变成这副鬼样子了。”

邓忘雨有些按捺不住熊熊燃烧的八卦之火了。

但就在这时，苏起笑了笑：“等一下。”

说罢，他手在脸上抹了一把，然后露出了本来的面容。

“苏…苏兄！”

邓忘雨在看清楚苏起的样貌以后，顿时惊呼出声：“怎么会是你？”

“你刚才的那个模样是怎么回事？”

面对初晓的疑问。

苏起笑着说道：“那不过是我的伪装罢了，我跟青莲仙帝有些渊源，所以并不想让她认出我来。”

“你跟青莲仙帝有渊源？该不是有仇吧。”

邓忘雨有些警惕地说道：“苏兄，如果你因为跟青莲仙帝有仇，想让我暗算她的话就算了啊，我还不想找死。”

“谁想让你暗算她了。”

苏起哑然失笑：“就算你敢，我也不可能让你去的。”

“那就行。”

邓忘雨松了一口气：“苏兄，我们找个地庆祝一下吧，庆祝我们在仙界成功汇合！”

“行。”

苏起点了点头，然后又问道：“下界已经过去百年了？”

“没有啊。”

邓忘雨摇着头说道：“天玄真人那条老狗估计是等不及了，从仙界要了一株天仙草，我都吃这玩意了，肯定不能再装了啊。”

“所以我就被迫飞升了，苏兄你呢？怎么飞升的，飞升多久了？”

苏起点了点头，然后说道：“我？也是意外。我当时参加了一个…”

苏起讲了一遍天下第一武道大会的经历。

听完以后，邓忘雨有些感慨：“我们都有各自不同的机遇啊，如今看来就只有初兄一人遵守约定了，不知道他到时候飞升没见到我们，会不会骂我们骗子？”

“算了，我们先发育，等初兄来了，就得仰仗你我了。”

“这都是小事。”

苏起认真说道：“我还真有一件事，现在要拜托你。”

“什么事？”

邓忘雨也正色道：“只要不是刺杀青莲仙帝就行。”

“你说的啊。”

苏起咳嗽了一声，然后说道：“我要你进入青莲秘境以后，帮我找一个人，如果找到的话，我需要你把这个消息想办法告知我。”

“如果可以的话，我们可以里应外合，把这个人给救出来！”

第557章 求打击

“啊？”

邓忘雨脸上写满了震惊：“苏兄，没想到你竟然想从青莲秘境偷人。”

“你老实交代，你跟青莲仙帝到底是什么关系？”

“该不是她包养过你一段时间，然后你与她的仆人相爱了，所以你们之间产生了矛盾。”

“你虽然无法再回到青莲秘境，但却还是想方设法救出与你相爱的这个人。”

“这也就说通了，你为什么不敢以真面目示人，原来是怕青莲仙帝认出你来，然后把你噶了。”

“我的推测没错吧？”

说完以后。

邓忘雨目光灼灼地看着苏起，似乎在为自己无懈可击的推理而感到得意。

“推你的粪球去吧。”

苏起翻了个白眼。

这邓忘雨的脑补能力跟王南渤有的一拼。

而且这两家伙都是话痨。

苏起觉得，等这两人碰面，肯定会产生相见恨晚的感觉。

“没道理啊，我号称天下第一推理王，居然还有我猜不准的事。”

邓忘雨纳闷道：“那你说说，究竟是怎么回事？”

苏起便把与宋潇湘的故事简单说了一遍。

邓忘雨听完后瞪大了眼睛：“我靠！青莲仙帝居然这么变态？”

“为了提升自己的实力，竟然不惜与下界三千个天骄谈恋爱，听这个意思，苏兄你是唯一一个逃掉的了。”

“苏兄，其实你做的这事跟我推理的也没差，只是你更牛逼，竟然能让青莲仙帝的分身产生自主意识，竟然不惜背叛青莲仙帝，也不肯对你下手。”

“问世间情为何物，直教人生死相许，我以前一直不明白，甚至不相信爱情这个东西，现在我信了。”

“放心，苏兄，这个忙我帮定了。”

“青莲仙帝总有不在的时候，到时候我看能不能想办法把那个分身给带出来。”

“不过你可要想好了，这可是仙界，如果我们真的成功了，一定会遭受到青莲仙帝无穷无尽的追杀。”

“多谢你。”

苏起拍了拍邓忘雨的肩膀。

两人相识的时间不长，但或许是因为脾性的原因，倒是相处的格外融洽。

不过邓忘雨的话倒也提醒了苏起。

宋潇湘被救出来以后，青莲仙帝肯定有办法追踪她的位置。

到时候如何隐藏是一个问题。

苏起甚至想把宋潇湘带到大时山去。

那里一堆仙帝和天尊。

即便是青莲仙帝也翻不出什么浪花来。

只是怎么带过去是一个问题。

毕竟大时山必须要掌握了时间法则的人才可以进去。

宋潇湘目前肯定是没有掌握的。

所以打铁还得自身硬。

如果自己现在实力足够就不用瞻前顾后了。

甚至可以直接找青莲仙帝要人。

“苏兄，你跟我客气什么，你当时不也帮了我的大忙。”

邓忘雨笑着说道：“我们还是先去庆祝一下吧，不过说好了，得你出钱。”

“我刚飞升，可没有仙石来支付。”

“小事。”

苏起笑道。

随后他就带着邓忘雨去了他居住的那个客栈。

这个客栈也提供餐饮服务，主演是苏起也不太了解这东极城，索性就近选择了。

刚回到客栈。

苏起就撞见了卢又挺。

卢又挺也看见了苏起，顺带着看到了他旁边的邓忘雨。

“苏兄，这位是…邓仙子？!”

卢又挺张大了嘴巴。

他刚才可是看了全程的，邓忘雨是第一个被青莲仙帝认可的人。

现在看来两个人竟然认识？

苏起一听到这话就知道要遭。

果不其然。

邓忘雨的脸瞬间就黑了，他冷着脸说道：“我是个男人。”

这次换卢又挺懵了。

然后很快他就知道自己说错话了，看来眼前的这位很介意别人把他认成女人。

于是他连忙道歉：“不好意思，不好意思，我这人有点眼拙，主要是您太好看了。”

“好看的都得是女人吗？”

邓忘雨翻了个白眼。

若不是眼前这人跟苏起认识的话，他就要翻脸了。

“好了好了，其实卢兄这个人也没什么恶意，误会澄清了就好了。”

苏起打起了圆场。

“对对对，这件事是我的错，这样吧，一会我自罚三杯！以表歉意。”

卢又挺忙说道。

邓忘雨的脸色这才好看了一些。

不过他的内心还是十分郁闷。

又想起了自己这次飞升的事。

如果自己当时没有睡着的话，应该不会闹出这样的乌龙吧？

如果说他能够长高几厘米，不说多了，就十厘米，恐怕也不会被错认成女子了。

“不行，我一定得想办法长高。”

邓忘雨在心中暗暗发誓。

自己现在这样一点也不好，老是被错认成女子，谁受得了？

“苏兄，我知道东极城有一家酒楼，饭菜的味道都很好，不如我们去那里小聚一番？”

卢又挺打着商量。

“如何？”

苏起看向邓忘雨。

“可以。”

邓忘雨点头。

反正又不用他出钱，当然得挑好吃的。

走在路上。

卢又挺目不斜视，但是路人投过来的目光还是让他有些得意。

只要是参加了招聘会的，大多都认识邓忘雨。

自己跟邓忘雨认识，那不大大长脸？

而邓忘雨和苏起就在一旁闲聊。

“苏兄，照理来说你也就比我早飞升几十年，为什么我现在看不透你的实力？”

“瞧你周身仙元浑厚，感觉不到稚嫩的气息，应该是已经转换完仙元了吧？”

邓忘雨打量着苏起，问道。

“转换完了。”

苏起点头。

“这么快就转换完仙元了，那你现在应该是天仙之境吧？”

邓忘雨又问道。

“差不多吧。”

苏起点了点头。

“差不多？”

邓忘雨有些狐疑：“但如果是天仙之境的话，我应该也能够感受的出来，除非你用了隐匿气息的功法，或者高于这个境界。”

“老实说，你是不是已经突破天仙了？”

“对。”

苏起很诚实，又点了点头。

“…”

邓忘雨忽然有些不想说话了。

能在这么短的时间里突破天仙境，苏起的天赋得多变态啊？

两个人都是天命之子，怎么这体质不太一样？

“那你现在是什么境界，老实说。”

邓忘雨决定打破砂锅问到底。

“金仙圆满，快大罗金仙了吧。”

苏起想了想，然后说道。

“……”

邓忘雨又一次不想说话了。

第558章 东极草的消息

邓忘雨可不是什么小白。

天玄教作为天玄宗在人界的势力，对于仙界之事，他可是知道不少的。

比方说实力的划分。

金仙圆满是什么概念？

就拿一个普通的飞升者来说。

能在一万年以内修炼到金仙已经是天赋异禀了。

更多的金仙大多在五万岁到十万岁之间。

更老的金仙当然也有，这种基本上这辈子也就是金仙了。

像是苏起这样飞升仅仅几十年就金仙的，他还真是闻所未闻。

不对，还不是简单的金仙，而是金仙圆满！

距离大罗金仙仅有一步之遥！

大罗金仙跟金仙，虽然都带金仙二字，但其实力可是一个天上一个地下。

大罗金仙境，在整个仙界，也不算差了。

至少算是一个中游。

在很多地方都会被尊称一声前辈。

邓忘雨原本打算着，自己能在五千年以内成就金仙已经很好了。

可是苏起的一番话。

直接让他怀疑仙生了。

这仙，不成也罢。

还不如在人界自由自在，逍遥快活。

“受打击了？”

苏起看穿了邓忘雨，笑着问道。

“怎么可能？我想的是，如何在十年以内成就金仙。”

邓忘雨一脸不屑地说道。

“邓兄，十年能够转换完仙元已经是绝顶天才了，不要好高骛远。”

这时候，卢又挺忽然转过头说道。

“要你多嘴。”

邓忘雨翻了个白眼，这让他的面子往哪搁？

于是接下来。

邓忘雨不去问苏起关于修为的事了。

他是天才，不是变态。

没必要跟这种变态去比。

三人穿行在东极城的大街之上。

在路过一家药材店的时候。

苏起忽然看到了一个招牌：“东极草收购中。”

看到东极草这三个字。

他停下了脚步。

之前陈凯伦就说他的炸弹需要东极草来做中和。

只不过一直不清楚这玩意到底在哪里有。

没想到他竟然在这里看到了东极草的相关信息。

“东极城，东极草…”

“我事先怎么就没有想到呢？”

苏起的眼睛越来越亮，当即朝着药材铺走去。

“诶~苏兄，你去哪？”

邓忘雨看到苏起朝着一旁走去，连忙喊道。

然后便跟了上去。

卢又挺也连忙跟了上来。

这间药材铺很大。

名字叫做：“东极药铺。”

店内各式各样的仙草都有，散发着一种药材的清香味。

站在这里，可以感觉到店内的仙元都比外界要充沛了不少。

看到苏起进来。

一名漂亮的仙子立马走了过来，脸上带着热情的笑容：“这位公子，是想要买药材还是什么？”

“我在门口看到你们在收购东极草。”

苏起说道。

仙子的眼睛一亮：“公子是要出售东极草是吗？我们高价收购，您有多少都可以卖给我们。”

“不是。”

苏起有些尴尬地摸了摸自己的鼻子：“我是想问一下，这东极草在哪里可以弄到？”

“啊？”

仙子愣了一下，小嘴微张，似乎没想到苏起竟然会问这种问题。

“你刚刚不是说高价收购吗？我最近比较缺仙石，我就想着，如果能弄到一点这种仙草来卖，应该可以解我的燃眉之急。”

苏起连忙补充道。

“原来是这样。”

仙子点了点头，美眸打量了苏起一阵，心想：“这位公子还真是努力，我一定要帮他一把。”

她也不知道自己为什么会这么好心。

大概是因为苏起的脸？

“最近东极洲开放了，东极草就是生长在那里面的，如果公子想要采摘东极草的话可以去碰碰运气。”

“不过东极洲里面很危险，公子最好是组队前往，一般来说，有一名大罗金仙带队比较稳妥。”

“还有就是，东极洲门口有很多收购药材的药材商，他们大多打着高价收购的旗号，但是会用各种各样的手段压价，所以公子若真有什么药材，直接来我们这里就行了。”

“我们是万年老字号，有口皆碑，绝不会有这种情况出现。”

这名仙子解释的很详细。

“多谢。”

听完以后，苏起真诚道谢。

然后又问道：“那这个东极洲在什么地方？”

“东极洲在出城以后，往东边大概八百里。”

仙子又说道。

“多谢。”

苏起再次道谢：“我想买一些药材，你们这里有吗？”

“我们这里当然有。”

仙子抿嘴笑道：“不过啊，你不用为了感谢我就买药材，你不是最近缺仙石吗？祝你好运。”

苏起没想到自己随口的一句谎言，却换来了这个仙子的善意。

他笑着说道：“那便多谢你了。”

“希望你平安归来。”

仙子笑道。

离开药材铺以后。

邓忘雨问道：“苏兄，看你跟那仙子聊的那么开心，聊什么了？”

“没什么。”

苏起摇了摇头：“就是问了一下那个东极草要去哪里采摘。”

刚才邓忘雨和卢又挺并没有进店，只是在外面等他。

听到东极草。

卢又挺说道：“我听说过这玩意，在东极城这边比较出名，不过不知道为什么，在其他的仙域和城池似乎很少有人提及。”

“卢兄你还真是见识广博，那你知道这东极草的作用吗？”

苏起问道。

“这个我就不太清楚了，之前也是在机缘巧合之下知道了这玩意，好像价格挺贵的，不过听说很难弄，我就放弃了。”

卢又挺说道。

他走南闯北这么多年，做的就是倒卖生意。

知道的自然比常人要多一些。

“苏兄，这东极草对你很重要吗？”

邓忘雨问道。

“重要。”

苏起点了点头：“之后我会抽空去碰碰运气。”

如果真能找到大量的东极草，制作出那种可以威胁仙王的炸弹来。

苏起相信，矫正者那边的局势会好很多。

虚无那边虽然高端战力也很多，但真正中流砥柱主要还是仙王及以下。

只要能够威胁到这些人，那么说不定能够逆转局势。

一路思考着。

很快便到了卢又挺说的那家酒楼。

云生酒楼。

客满为患。

从外面都可以听到里面人声鼎沸。

很是热闹。

“看样子不错啊。”

邓忘雨笑道。

第559章 奇怪的云气

“当然，这里可是东极城最负盛名的酒楼。”

卢又挺笑着说道：“当年我第一次来这里的时候，就被这里的菜品给惊艳到了。”

“照理说我们修仙之人对于口腹之欲的需求极弱，但若在这里吃过一次，便会终生难忘。”

“有这么邪乎？”

邓忘雨挑眉道：“该不是添加了什么上瘾的东西吧？”

“嘘。”

卢又挺竖起食指：“这话可不兴瞎说啊，云生酒楼的背景极深，如果被告造谣诽谤的话，很有可能会被抓进大牢。”

邓忘雨点了点头，不再多说。

而苏起则是被酒楼门口的一道人影给吸引了。

这是一个跛脚的乞丐，他就坐在酒店的台阶上，眼睛瞎了一只。

此时正翘着个二郎腿在那里乞讨：“行行好啊行行好，老乞丐三天没吃饭咯。”

奇怪的是，周围的人都对他视若无睹。

照理来说，坐在酒楼的台阶上，酒楼的人应该会以影响生意为由把他赶走的。

而更让苏起在意的是。

这个老乞丐跟清溪城的那个老乞丐竟然有七分相似。

无论从语气还是穿着，亦或是容貌方面来说，七分都有些低了。

苏起记得自己上次在仙界也碰到过一个跟清溪城几乎一样的老乞丐。

这么多相似的老乞丐出现，让苏起觉得事情并不简单。

“苏兄，你看什么呢？”

“是不是看到什么美女了？”

就在这时候，邓忘雨注意到了苏起的眼神，忙问道。

苏起看了一眼邓忘雨，然后朝着台阶努了努嘴：“你觉不觉得这里坐着一个乞丐，酒楼的人不来赶有些奇怪？”

“乞丐？哪里有乞丐？”

邓忘雨朝着酒楼的台阶看过去，面露疑惑之色。

“就在那啊…”

苏起转过头，却发现那个跛脚的老乞丐已经不见了。

就这么一眨眼的功夫就不见了。

“苏兄，你是不是产生幻觉了？”

邓忘雨奇怪道。

“或许是我眼花了吧。”

苏起心下一动，嘴上却说道。

这老乞丐肯定有问题，绝对不可能是他眼花了。

就在这时候。

一道苍老又顽皮的声音在他的脑海中响起：“小子，你能看见我？”

“谁？”

苏起瞬间警惕了起来。

“你看到的那个乞丐。”

苍老的声音喜滋滋地说道：“已经好多年没人能看见我了，没想到你小子竟然能看到我。”

“你是谁？”

苏起又问道。

“我？”

“我也不知道自己是谁。”

苍老的声音似乎有些迷茫：“我甚至记不清楚自己从哪里来，又要到哪里去。”

“在这悠久而漫长的岁月里面，我早已经忘记了。”

“我是谁？”

“我是谁！”

“我到底是谁！？”

苍老的声音逐渐癫狂。

很快，这声音从苏起的脑海中消失了。

苏起举目四眺。

根本看不到老乞丐的身影。

但他知道，这老乞丐肯定不是幻觉。

没准是个超级牛逼的人物。

“你还在吗？前辈。”

苏起尝试在脑海中呼唤了几声。

但是没能得到回应。

“几位客官，里面请。”

就在这时，一个迎面走来的小二打断了苏起的思绪。

“卢爷，好久没看到您了。”

小二似乎是认识卢又挺，笑着说道。

卢又挺笑着跟小二点了点头。

随后苏起等人被带进了这家酒楼。

进入酒楼以后，就可以看出这家酒楼的主人肯定是动了巧思的。

地面应该是设置了什么幻阵，下方看上去竟然不是实地，而是蒸腾的云雾，就好像在腾云驾雾一般。

而且这云海翻腾，偶尔还会浮出地面，就真像是踩在云上一般。

“难怪这里叫云生酒楼。”

邓忘雨笑着说了一句。

随后，他们被带到了大堂的一侧。

这里刚好空了一张桌子。

三人坐下以后。

小二笑着问道：“几位要吃点什么？”

“把云海套餐来一份吧。”

卢又挺笑着说道。

“好嘞。”

小二说罢，扭头离开。

“云海套餐是什么？”

邓忘雨有些好奇。

“是他们这里的招牌菜的合集。”

卢又挺面露憧憬之色：“吃上一次就绝不会忘记那种销魂的滋味。”

“不知道的还以为你在说什么不健康的东西。”

邓忘雨翻了个白眼。

而苏起的兴致不高。

他还在想刚才那个乞丐的事。

他打算一会吃完饭以后，在这东极城逛一逛，看看能不能再找到这个老乞丐。

苏起有预感。

这老乞丐或许与清溪城的那个老乞丐有什么关联。

不大一会。

菜端上来了。

足足有九个碗。

其中有五个肉菜，三个素菜和一个汤。

这菜碟子上飘荡着点点白雾，把菜品都衬托的仙气飘飘。

苏起却没什么感觉。

地球上也有类似的东西，干冰。

其实就是把菜品衬托的好看一些。

不过卢又挺显然是挺喜欢的，脸上的笑容都抑制不住。

“苏兄，邓兄，我教你们这菜要怎么享用，这云气也是不能浪费的。”

卢又挺从桌子上拿起了一根烟管一样的东西，然后对着这云气一阵吸。

云气顺着烟管进入了卢又挺的嘴巴和鼻子。

然后他眯起了眼睛，脸上露出了极为享受的表情，就好像要飞升了一般。

肉眼可见，卢又挺的脸色变得红润，就像是喝醉酒了一般。

过了片刻，这种红润消散，卢又挺也从那种状态里脱离。

看着邓忘雨和苏起正看着自己，卢又挺连忙说道：“你们也试试，这玩意吸进去以后真的爽，而且还能提升体内灵气的活跃程度。”

苏起皱了皱眉，这怎么感觉在吸毒一样？

而邓忘雨已经拿起了一旁的烟管，学着卢又挺的样子，吸了一口。

很快，邓忘雨也露出了享受之色，只不过没有卢又挺那么夸张。

过了片刻，邓忘雨睁开眼睛，对苏起点了点头：“苏兄，这玩意的确神奇，我感觉到体内的仙元竟然在翻滚。”

“也不知道这云气究竟是什么东西。”

闻言。

在两人的注视之下。

苏起拿起了烟管。

他尝试着吸了一口。

云气入体。

苏起体内如江海的仙元顿时翻腾咆哮起来。

但是他却没有一点享受的感觉。

浑身变得犹如火烧般滚烫！

第560章 古怪的老乞丐

“轰！”

苏起脑内一阵炸响。

他吸进体内的那些云气被他沸腾的仙元直接给蒸没了。

在这些云气消失以后。

苏起开始飞速降温。

瞬间便恢复了正常。

“这云气果然有古怪。”

苏起睁开了眼睛，心里升起一个念头。

刚才是他的身体自动升起的保护机制。

他的身体判定这云气有害，所以直接把这东西给消融了。

“苏兄，你竟然这么快。”

卢又挺有些惊讶。

在他们的视角里面，苏起似乎是刚闭上眼睛就睁开了。

那叫一个快。

“这东西有问题，你们别吸了。”

苏起低声说道。

“有问题？”

卢又挺瞪大了眼睛：“不会吧，苏兄，可是我明明感觉身体暖洋洋的很舒服啊。”

“我不会骗你。”

苏起淡淡说道。

“我就说这玩意有问题。”

这时候邓忘雨放下了烟管：“刚才吸了一口以后我就隐隐想要再来一口，这么看来，这果然是家黑店啊。”

卢又挺有些不知所措。

自己一直心心念念的云气竟然被苏起说有问题。

关键是他知道苏起的人品，肯定是不会瞎说的。

而且修为也比他高的多。

这么看来这云气应该的确有问题。

“苏兄，那我们现在…”

卢又挺小心征求意见。

“走吧。”

苏起发现这云气有问题以后，对于这菜品也没什么兴趣了。

“走吧走吧。”

邓忘雨也说道。

如果是在人界的话他肯定会大闹一场。

但这是在仙界，还是在这样一家酒楼。

在没有足够的实力以前，最好还是装作不知道为好。

卢又挺面色挣扎了片刻，然后狠狠点了点头：“好，那我们走！”

眼前的菜品虽然对他有致命的吸引力，但是他更爱惜自己的生命。

如果这些东西真有问题的话，只怕每一次吃进去，都无异于穿肠毒药。

看到苏起等人要走。

小二快步跑上前来，看了一眼桌上都没怎么动的菜，眼里闪过一丝精光：“诸位这是菜品不合胃口吗？怎么都没动？”

“没有没有，只是我们这边突然有些急事，十万火急的那种，这菜品就送给后厨的各位兄弟吃了吧。”

卢又挺忙笑着说道。

“原来如此。”

小二笑着点了点头：“卢爷，您是我们的老客户了，应该知道我们酒楼的规矩。”

“规矩？”

卢又挺面色一变，他忽然想起来了这云生酒楼的规矩。

杜绝浪费，菜必须要吃完，否则的话就会按照菜品价格的十倍来罚款。

“你看我们这菜都没动，应该也不算浪费吧？”

卢又挺说道。

“卢爷，您这就算是没动，我们也不可能再卖给其他客人了啊，您说对吧。”

小二皮笑肉不笑地说道：“再说了，你们不是都吸了这云气了吗？”

“我知道了。”

卢又挺皱了皱眉，然后说道：“十万仙石是吧，我付就是了。”

这套餐的原价是一万仙石一份，十倍赔偿的话就是十万仙石。

“卢爷，您这是何必呢？"

小二笑着说道："我看你们的事情可能也没有那么紧急，您只需要把这些菜品都吃了，就不需要赔偿额外的仙石了，难道不好吗？"

"我都说了，我们现在有很紧急的事。"

卢又挺不开心了，直接抛出了一枚空间戒指："这里是十万仙石，赶紧划扣吧。"

小二见卢又挺坚持，便也不再多说什么，直接划扣了十万仙石。

然后皮笑肉不笑地说道："卢爷，欢迎下次再来啊。"

卢又挺深深看了一眼小二，没有多说什么。

随后苏起等人便出了酒楼。

出了酒楼以后。

邓忘雨吐槽道："十万仙石？这酒楼怎么不去抢？这也太离谱了吧。"

"苏兄，你说那个云气有问题，这件事可以确定吗？"

卢又挺问道。

"八九不离十。"

苏起淡淡说道："云气入体以后，我的仙元直接把它蒸发了，如果没有问题的话，是不会出现这种应激反应的。"

"我知道了。"

卢又挺点了点头说道："那接下来我会搜集证据，想办法搞他们一次！"

"我支持你。"

邓忘雨说道："这么黑心的酒楼就应该早点倒闭，那可是十万仙石啊！"

邓忘雨甚至比卢又挺还要心疼。

像他们这种刚飞升的修士，连一块仙石都掏不出来，结果就因为去吃了一顿饭，还没有吃上，就被掏了十万。

任谁也接受不了啊。

"你不是说这酒楼的背景很深吗？如果真要对付他们的话，注意你的安全。"

苏起叮嘱道。

"苏兄，你放心吧，这个我自然知道。"

卢又挺眼里有精光："就算他们背景深厚，但若真查出点什么问题来，在这东极城也没人能包庇他们。"

"那我们现在去哪里吃饭？"

邓忘雨问道。

"就随便找一家得了。"

苏起说道。

随后他们就真的很随便找了一家人少的饭店。

经历了刚才的事情，大家的兴致都不太高，不过几杯酒下肚，又都活跃了起来。

邓忘雨面色红润地说道："庆祝我摆脱天玄宗的控制！"

"我都可以想象，天玄真人那个老不死和他的废物儿子现在气成什么样了。"

"哈哈哈，还有天玄宗的那个仙王老不死估计现在也很气。"

"邓兄，我知道这天玄宗，其实跟邪宗也没什么区别，在外界的风评一直不好。"

卢又挺笑着说道："你这次能够摆脱他们的控制，的确是一件可喜可贺的事。"

"我敬你！"

三人推杯换盏之间逐渐熟络了起来。

邓忘雨对于卢又挺的意见也没那么大了。

邓忘雨这人一熟起来就变得话痨，苏起就在一旁听两人天南海北的吹牛。

就在这顿饭吃到尾声的时候。

苏起无意之间朝着店外看了一眼。

他又看到了那个老乞丐。

此时这个老乞丐正坐在一棵大树下，翘着个二郎腿，拿着破碗吊儿郎当的乞讨着："行行好啊行行好，老乞丐三天没吃饭了啊。"

苏起顿时站了起来。

朝着老乞丐走了过去。

然后在老乞丐诧异的目光下，站在了他的面前："一起进来吃点？"

"你能看见我？"

老乞丐惊讶道。

第561章 老乞丐赠礼，赤妖二帝谋事

“能。”

苏起点了点头然后说道：“我们刚才还说过话的，你忘记了？”

“有吗？”

老乞丐的眼神又变得迷茫起来：“可是我不记得你了，我什么时候跟你说过话了…”

眼看老乞丐又要陷入那种癫狂的状态。

苏起连忙打断了他：“这不重要，重要的是你要一起进来吃点吗？”

“好啊。”

老乞丐欣然应允，然后奇怪道：“你不嫌弃我？”

“当然不。”

苏起摇着头说道。

“那走。”

老乞丐兴奋地站了起来，跟着苏起一起进入了店内。

“苏兄，你在跟谁说话？”

邓忘雨显然是看不见老乞丐的。

卢又挺也是一脸奇怪，他刚才也听到了苏起好像在跟谁说话。

但是他什么也没有看到。

难道说苏起产生幻觉了？

“没什么。”

苏起知道这两人看不见老乞丐，便也没多说。

落座以后。

老乞丐盯着满桌的美食，眼睛都在放光：“好久没吃过这么丰盛的饭了，那我就开动了？”

“吃吧。”

苏起笑着点了点头。

随后老乞丐朝着桌上的菜抓去。

这菜被他拿起吃下以后，就凭空消失了。

邓忘雨和卢又挺都瞪大了眼睛。

他们面面相觑了一阵，然后又看向苏起。

邓忘雨传音道：“苏兄，难道有我们看不见的灵体存在？”

灵体？

这么一想倒也没错。

于是苏起点了点头。

这下邓忘雨知道苏起在跟谁说话了。

但是这灵体的等级未免有些太高了，他竟然毫无感知，更别说看到了。

如果不是桌上突然消失的菜品，他还不会想到这么多。

此时的老乞丐已经开始可劲炫了。

餐桌上的菜品肉眼可见的变少。

卢又挺经历了刚开始的震惊以后，也慢慢习惯了。

毕竟修仙之人的接受能力普遍比较强。

很快，一桌子的菜都吃完了。

老乞丐摸着自己的肚子，一脸的满足：“嗝~感谢小哥的款待。”

苏起笑着说道：“相逢即是缘，不用这么客气。”

“你说得对，相逢即是缘。”

老乞丐哈哈笑道，面色红润：“这样吧，我送你一个东西，也算是还了你的饱腹之恩。”

说着。

老乞丐从腰间取下一枚很漂亮的石头。

这枚石头从中间穿孔，打磨的十分光滑，通体漆黑，很有质感。

“这个送给你了。”

老乞丐丢给了苏起。

苏起连忙接住：“前辈，这是什么东西？”

“不用叫我前辈，我就是一个吃了上顿没下顿的老丐罢了。”

老乞丐摆了摆手，随后笑道：“至于这是什么，我也不知道，我当年随手在路边捡的，觉得它漂亮就收起来了。”

“多谢。”

苏起倒也不嫌弃，便收下了。

虽然看不出来这是个什么宝贝，也有可能不是宝贝。

但是收了老丐的礼，可以拉近两人之间的关系，以后也好多探探口风。

“好了，吃也吃了，礼也送了，那老丐我就要离开了。”

老乞丐哈哈笑着，站了起来。

苏起刚想叫住他，结果下一秒，他的身影就凭空消失了，就像是从来没有出现过一样。

苏起甚至都没有看清楚他是怎么消失的。

“的确是一个高人。”

苏起在心里想着。

而在邓忘雨和卢又挺的眼里又是另一番光景。

他们就看到苏起在跟空气对话，然后突然就一块黑漆漆的东西凭空出现，落到了苏起的手里。

而他们什么也感觉不到。

过了好一会。

看到苏起没有说话了，邓忘雨小心翼翼地问道：“苏兄，人走了？”

“走了。”

苏起点了点头。

“这灵体的等级很高啊，我竟然都感应不到，是不是一个美女？”

邓忘雨感兴趣地问道。

“不是。”

苏起笑着说道：“如果你看到的话肯定会吓一跳。”

“吓一跳？难道说长得很丑？”

邓忘雨皱着眉头问道。

“倒也不是，他是一个老乞丐，跟你在我们的世界碰到的那个老乞丐长得很像。”

苏起说道。

“是他！”

邓忘雨先是面色一变，然后又有些惊喜地说道：“当时我就察觉到那个前辈不简单，没想到他现在也飞升仙界了？”

“不是同一个人。”

苏起摇了摇头：“但是我感觉他们两个应该有某种联系。”

“长得很像，难道是哥哥或者弟弟之类的，这么看来，这一家子都是大佬啊。”

邓忘雨摩挲着自己的下巴说道。

“苏兄，邓兄，你们在聊什么老乞丐？”

卢又挺好奇地问道。

“哦，你不用知道。”

邓忘雨摆着手说道：“反正说了你也不认识。”

……

接下来的两天时间。

邓忘雨和苏起两人逛遍了东极城。

第三天的时候。

邓忘雨便在客栈里面安静等待青莲仙帝的到来。

实际上，也有很多人在等待青莲仙帝的到来。

就比方说妖仙帝刘仁恺和赤炎仙帝吕三水。

此时二人正坐在一间酒馆中。

刘仁恺今天穿着一身紫色的长袍，将他那硕大的脸衬的有些油光满面。

“吕兄，这一次我希望你不要再心慈手软了。”

刘仁恺喝下一杯酒，那像是灯泡一样的眼睛放出光芒：“你们已经彻底撕破脸皮了，如果这时候你还心慈手软的话，你们就彻底没戏了。”

吕三水还是一身大红袍，犹如盛开的火莲花，他英俊的脸上此时写满了苦闷，一口口喝着闷酒，也不答话。

“吕兄，我知道你对沈清宁有情，还在自责上次伤了她。”

“但是你有没有想过，上次你再狠心一点，说不定她现在都已经彻底抛弃了忘情道，甘心侍奉在你左右了。”

刘仁恺的眼睛里闪烁着妖异的紫光，声音磁性而充满了诱惑力。

“刘仁恺，若再把你蛊惑人心的那一套用在我的身上，信不信我一枪贯穿你。”

吕三水的一头红发无风自动，他抬起头，赤色的瞳孔满是淡漠之色。

“我只不过是在帮吕兄坚定信念罢了。”

刘仁恺的瞳仁恢复了正常之色，然后笑着说道：“青莲仙帝这次大张旗鼓地招收下人，必然是有什么阴谋，我们也只有这一次机会能够阻止了。”

第562章 恋爱脑吕三水

“不过是招个下人罢了，有什么阴谋。”

吕三水皱了皱眉。

“沈清宁是何等聪明的人物，她明知道如此大张旗鼓地招收下人会惊动我们，却还是这样做了，你有没有想过为什么？”

刘仁恺问道。

“因为她觉得太孤单了？”

吕三水说道。

“……”

刘仁恺一阵无语，他很想说你这脑子是怎么修炼到十帝之一的。

随后他又说道：“说明收益远远大于风险！”

“根据我的推测，很有可能是她一号分身的那个忘情对象，飞升了。”

“只要她能够找到这个忘情对象，逼迫一号分身就范，那她就能问鼎天尊之位！”

“到时你我二人皆难逃一劫！”

听了刘仁恺的分析。

吕三水的目光变得凌厉：“那你知不知道那个忘情对象是谁？”

“我只要把他杀了，不就万事大吉了？”

“没那么简单。”

刘仁恺淡淡笑道：“沈清宁明知道我多智近妖，不可能想不到这一层，可她还是放出风声，三日以后再来接。”

“你说这其中有没有猫腻？会不会是她在钓鱼？”

“多智近妖？”

吕三水嗤笑了一声：“你本来就是个妖，化作人形以后也不过是个人妖罢了。”

“吕三水！”

刘仁恺的面色一黑：“你关注的重点能不能正常一点。”

“你继续说。”

吕三水满不在乎的又喝了一口酒。

“我怎么会跟这样的草包共谋大事。”

刘仁恺在心里叹了一声：“若不是你跟沈清宁的关系近，我才不会找你。”

“我怀疑这沈清宁在下一盘棋。”

刘仁恺眼里有着睿智之色：“在下一盘很大的棋。”

“你我都知道沈清宁的报复心理很强，心思也很缜密，说不定她就是在吊我们出现，然后给予我们沉重的一击，让我们后续无法再破坏她的计划。”

“我怎么感觉你在说你自己？”

吕三水又说道。

刘仁恺的脸又黑了：“你不要老是打岔，我在很认真的分析。”

“可是我觉得你分析的不对。”

吕三水再倒酒，却发现酒壶里已经没酒了。

于是他扭过头喊道：“小二，再来十壶酒！”

“好嘞，客官，您稍等！”

店里的小二急忙应道。

“吕兄，大战将近，就别饮酒了。”

刘仁恺有些头疼地说道：“喝酒误事。”

“你难道不知道，每次大战以前我都会喝上几缸？”

吕三水淡淡说道：“酒能激发我的潜力，让我的枪不再犹豫。”

刘仁恺也不再劝了，又继续说道：“既然吕兄说我分析的不对，不如说说你的分析？”

这时酒送了上来。

吕三水一巴掌把酒封给拍掉，清亮的酒顺着酒壶倒进了他的大碗里面。

很快，酒装满了碗，但是一滴也没有漏出来。

由此可见，吕三水倒酒的功夫当真一流。

“给我也来一碗。”

刘仁恺把自己的碗递了过去。

“自己倒。”

吕三水把酒壶丢向了刘仁恺。

刘仁恺抬手接住，嘟囔了一句：“小气。”

吕三水端起碗，把酒一饮而尽，随后眼睛微眯：“我的分析很简单。”

“其实清宁不过是一个心思单纯的小女人罢了，根本就不像你想的那么复杂。”

“之所以三天之后才来接，是因为她的本体不在东极城罢了。”

说完。

吕三水又开了一壶酒，继续给自己倒酒。

刘仁恺又耐心等待了一会，发现吕三水除了在喝酒就是喝酒。

似乎已经放弃分析了。

于是他忍不住说道：“仅此而已？”

“仅此而已。”

吕三水淡淡回应了一句。

“你跟沈清宁当了这么多年的好友，对她的评价就是单纯的小女人？”

刘仁恺的面部在抽搐。

“不然呢？”

吕三水看向刘仁恺，赤瞳里写满了理所当然：“难道你比我更了解清宁？”

“……”

刘仁恺感觉有些胸闷气短，他忍不住说道：“你别忘了沈清宁修炼的是什么功法！”

“忘情道！”

“她抛却七情六欲，所以思维异于常人，你用心如蛇蝎，绝圣弃智，聪明绝顶来形容还差不多，这个单纯你到底是怎么得出结论的？”

“还是那句话。”

吕三水淡淡说道：“难道你比我更了解清宁？”

“那你告诉我，一个单纯的小女人会把三千分身送入人界，不惜毁掉那些天骄的前途，只为自己问鼎天尊吗？”

刘仁恺皱眉道。

“那又如何？”

吕三水满不在乎地说道：“能跟清宁的分身有过一段刻骨铭心的过往，是他们百世修来的福分，况且，人界天骄不过犹如蝼蚁。”

“再单纯的女人都不会在乎蝼蚁的性命吧？”

“你在乎那些人界天骄的命？”

“我是不在乎，但…”

刘仁恺话还没有说完，又被吕三水打断了：“既然你都不在乎，那你凭什么说清宁不单纯。”

“那是因为我多智近妖，我…”

“你不是多智近妖，你本来就是妖，化形成了人也不过是人妖，或者妖人罢了。”

“吕三水！”

“我在。”

“竖子不足与谋！”

“哦。”

……

两人吵着吵着又喝起了闷酒。

吕三水一碗接着一碗。

而刘仁恺一边喝着，一边在谋划着接下来的事。

他现在有些后悔带上吕三水了，这家伙简直就是无药可救。

恋爱脑什么的，最恶心了！

但他又不得不借助吕三水的力量。

光靠他一个人的话是没有办法对付沈清宁的。

“吕兄。”

刘仁恺调整了一下心情，心里不断说着：“自己选的队友，含着泪也要合作下去，别生气，别生气，你可是妖族至尊，妖帝刘仁恺啊！”

“说。”

吕三水一边喝着酒一边回应道。

“我想了一下，那我们还是按照原计划，等到沈清宁现身以后，便盯紧她，一旦出城就动手，没问题吧？”

刘仁恺问道。

“盯紧她没问题。”

吕三水点了点头。

“那动手呢？”

刘仁恺感到有些不妙。

“我刚刚在喝酒的时候忽然有了新思路。”

吕三水忽然说道。

“什么新思路？”

“你说我跟她下跪道歉，怎么样？”

第563章 被质疑的邓忘雨

"……"

刘仁恺只感觉胸闷气短。

这吕三水的脑子到底是怎么长得，这种时候了竟然还想着求和？

不，这不是求和。

而是脑残！

"吕兄，你觉得都已经撕破脸皮了，你甚至一枪洞穿了沈清宁，她还会原谅你吗？"

刘仁恺恨铁不成钢地说道："你这种时候求和就只有一种结果！"

"什么结果？"

吕三水问道。

"沈清宁会毫不犹豫杀了你。"

刘仁恺冷声说道。

"但是如果我给她跪地道歉的话，她会不会看在我一片赤诚的份上原谅我？"

"到时候我们就不用兵戎相见了，不是很好吗？"

吕三水说道。

"然后呢？"

"你还要帮助她成就天尊不成？"

"到时候你们就真的没戏了。"

"而且她成为天尊以后，想要杀你易如反掌，面对一个没有感情的人，你觉得她手下留情的概率是几分？"

刘仁恺冷声说道。

"你说得也有道理。"

吕三水神色纠结。

他是想求得沈清宁的原谅，但是也绝不想从此以后两人形同陌路。

现在沈清宁的忘情道还没有大成，就已经不在乎他的感受了。

等到成为了天尊，又该是何等光景？

看到吕三水终于恢复了一点理智。

刘仁恺便接着劝说道："吕兄，只要我们的计划能够成功，到时候你想干什么不就能干什么？"

"沈清宁不是一直对你很冷淡吗？把她的忘情道废除了，她自然会想起你们在人界的那段快乐时光。"

"说不定不但不会恨你，还会对你感激有加，你说是吧？"

吕三水知道刘仁恺在煽动他。

但是他说的话确实很有道理，次次命中他的要害。

"清宁就是因为这破忘情道才会对我这样，没有了忘情道，我们就能回到以前！"

想到这里。

吕三水的目光变得坚定。

他相信沈清宁现在或许会恨他，但是等到她恢复七情六欲便会明白，自己的确是为她好。

到时候，以她修炼忘情道之前的性子，她一定会原谅自己的。

"按照原计划。"

吕三水抱起一坛酒一饮而尽，随后淡淡说道。

"这就对了。"

刘仁恺脸上露出笑容。

这吕三水虽然没有脑子，但是对沈清宁的感情确实异常认真。

不愧是我！

刘仁恺心里很是得意。

对于拿捏人性这一套，他可谓是登峰造极了。

……

邓忘雨等在客栈中。

在他周边还聚集着一群莺莺燕燕。

这些都是被青莲仙帝选中的下人。

她们站在这里就是一道靓丽的风景线，许多路过的人都会忍不住多看上几眼。

甚至还有的人因为看美女，一头撞进了其他男人的怀里。

不过男人们大多心照不宣，只是相视一笑，便又继续向前。

这些莺莺燕燕对邓忘雨也很是好奇。

这个比女人还要漂亮的男人，让她们很难相信邓忘雨的确是一个男人。

"邓姐姐，你真是男人吗？"

邓忘雨旁边的一名穿着红裙的少女，好奇地问道。

"我是男人，别叫我姐姐。"

邓忘雨的脸又垮了。

如果不是看这少女长得好看，他就要恶言相向了。

"可是你长得真的好好看。"

少女抿着嘴笑道："真的很让我联想到你是一个男人。"

"我是爷们，纯爷们！"

邓忘雨恶狠狠地说道："来，看！"

说这，他抬起脸头，露出了他的喉结："看到了吗？女人能有这么明显的喉结吗？"

少女瞪着漂亮的大眼睛，看着邓忘雨的喉结在上下滚动，然后弱弱地说道："那个，那个也不能说明什么吧？"

"这还不能说明什么？"

邓忘雨不是很服气地说道："你有喉结？"

"我有啊。"

少女认真地说道。

随后她抬起了头，指着自己的喉部："看到了吗？邓姐姐。"

说这话的时候，可以看到她喉部有一个十分硕大的喉结，甚至比邓忘雨还要明显。

"？？？"

邓忘雨瞪大了眼睛，这把他给整不会了。

"你怎么会有喉结？难道你也是男人？"

邓忘雨有些失神。

可是这少女的声音明明那么甜美啊。

一点男性的特征都没有，除了这个喉结。

想到这里，他甚至很变态的看了一眼少女的下半身。

"邓姐姐，不是男性才会有喉结的哦。"

红裙少女笑靥如花地说道："所以我才怀疑你不是男人的嘛。"

"不，不可能，不是男人怎么可能有喉结！"

邓忘雨大声说道。

"姐姐们，谁有喉结，都给邓姐姐看看啊。"

红裙少女笑着说道。

那些莺莺燕燕闻言，纷纷朝着这边看了过来。

"喉结？我有诶。"

"我也有，我也有！"

"来，给你看看我的大宝贝。"

这些莺莺燕燕们纷纷扬起了自己雪白的脖颈，就如同一只只美丽的白天鹅。

可以清晰地看到，有不少人的喉部都有很明显的喉结。

当然，还有一部分是没有喉结的。

这一幕给邓忘雨的冲击十分之大。

他一直以来，都以为男人才会有喉结，这也是他为数不多能够证明自己是男人的方式之一。

"看到了吧，邓姐姐？"

红裙少女有些得意地说道："所以我现在很怀疑你，其实根本就不是男人！而是故意说自己是男人。"

"我真是男人！纯爷们！"

邓忘雨有些急了，他急的就差掏裤裆证明自己了。

如果不是还保留着些许理智的话。

"好啦好啦，那我就当你是男人好啦。"

红裙少女脸上露出我懂的表情。

"我本来就是男人。"

邓忘雨有些气急败坏。

"好好好，你是男人，邓哥哥。"

红裙少女乖巧点头。

虽然得到了自己想要的称呼，但是邓忘雨却觉得好像不太对劲。

很快他就想明白了。

自己这是被质疑了！

别人根本就不信。

深吸了几口气以后，邓忘雨才把情绪给压了下来。

自己要淡定。

不能跟这种小女孩一般见识。

毛都还没有长齐，懂什么男人女人。

"青莲大人来了！"

就在这时，红裙少女惊呼了一声。

随后所有人都看向了天空，一朵绽放的青莲正缓缓飘来。

第564章 观察目标

在这绽放的青莲上，还站着一道风华绝代的身影。

穿着一袭青色的长裙，脸上带着轻纱，遮住了半张脸。

东极城拥有无比恐怖的禁空阵，也只有仙帝以上的修为才能够在这里不受影响的飞行。

当然，就算仙帝能够飞行，一般来说也不会在城内这么明目张胆。

由此也可以看得出，青莲仙帝的身份有多么的特殊。

"青莲大人好美啊。"

红裙少女眼睛里闪烁着爱慕之色。

邓忘雨无意之中瞟到了，于是产生了一个邪恶的想法："这个少女该不是百合吧？"

"你叫什么名字？"

邓忘雨问道。

"我吗？"

红裙少女愣了一下，然后巧笑倩兮地说道："我叫陈秋婵，邓姐姐叫我婵婵就好了。"

看到邓忘雨的脸黑了，陈秋婵连忙说道："啊，对不起对不起，我嘴瓢了，邓哥哥。"

邓忘雨的脸色这才好看了一些。

"好了，我们不要再闲聊了，给青莲大人留一个好印象吧。"

陈秋婵忙说道。

"嗯。"

邓忘雨点了点头。

心里还在想着，等自己到了那青莲秘境以后，一定要尽快帮苏兄打听到那什么宋潇湘的消息。

就在万众瞩目之下。

青莲仙帝缓缓飘落在了众人面前。

"都介绍一下自己吧。"

青莲仙帝面无表情地说道。

此话一出。

众人纷纷开始介绍自己。

"仙帝大人好，我叫……"

第一个少女的话还没有说完，就被青莲仙帝给打断了。

"你们以后不要叫我大人，以后统一称我为尊上，明白了吗？"

青莲仙帝面无表情地说道。

"明白了。"

众女忙应道。

"尊上，我叫李燃燃。"

"尊上，我叫刘思萍。"

"尊上，我叫陈秋婵。"

"尊上，我叫邓忘雨。"

……

邓忘雨嘴上跟着众女一起叫尊上。

实际上内心并无多少尊敬之意。

不过羡慕倒是真的。

他心里想着自己以后也要那么气派才行。

不，一定要比青莲仙帝还要气派！

雇一百个下人，天天叫自己尊上。

等到众女介绍完以后，青莲仙帝点了点头。

随后她径直走到了邓忘雨的面前。

青莲仙帝的身高比邓忘雨还要高出一截。

"你是男人？"

青莲仙帝问道，

"是的，尊上。"

邓忘雨连忙说道。

"希望你能规范自己的行为，如果我发现你有什么奇怪的举动，我会抹除你。"

青莲仙帝声音平静，但是却充满了浓浓的威胁之意。

"尊上放心，我这个人最守规矩了。"

邓忘雨连忙回应道。

"嗯。"

青莲仙帝点了点头。

然后她随手一挥。

一扇光门忽然出现在了众女面前。

"都进去吧。"

青莲仙帝淡淡说道。

众女没有犹豫，都朝着光门走去。

她们都知道这应该就是传说中的青莲秘境了。

邓忘雨的心情也很是激动。

如果只是单纯进入青莲秘境，他不会有这种感受。

但要知道，自己这次可是带着任务在身上的，有一种当内奸的刺激感。

众女进入光门以后。

那光门也就凭空消失了。

周围还有许多围观的人，他们既好奇又敬畏，看着近在咫尺的青莲仙帝。

而在能够观察到此处的一间酒楼靠窗的位置。

吕三水和刘仁恺正坐在这里。

"刘仁恺，我就说你的分析是错的吧。"

"你还说有那一号分身忘情的对象在，你别告诉我，那一号分身其实是喜欢上了一个女人？"

吕三水说道。

"的确是有些奇怪。"

刘仁恺也在沉思："但是你说的也不是没有可能，如果那一号分身的忘情对象真是一个女人呢？"

"你也不是没看到，这里的女人都长得那么漂亮，会心动其实也是很正常的。"

"别拿你的思维来揣摩女人的想法。"

吕三水有些不屑地说道："大胆承认你推测的是错误的就行。"

"你很懂女人的想法？"

刘仁恺淡淡问道。

"当然。"

吕三水点头说道："我当舔狗……深情之人这么多年，对于女人的想法有很深的研究。"

"你研究的只有沈清宁一个人吧，她也配被称作女人？"

刘仁恺没有把这句话说出来，转而问道："那按照你的高见，沈清宁此举是什么意思？"

"我早说了。"

吕三水理所当然地说道："清宁是一个单纯的女人，所以她这次来，估计就是单纯刚忙完罢了。"

"我看啊，是你的心思太复杂了，所以看谁都是心思深沉之辈，人妖君。"

刘仁恺的脸又黑了："好了，你不要再分析了，听你说话跟放屁没有区别。"

"论智谋我不如你，但论懂女人，十个你也比不上我。"

吕三水微微一笑。

"反正按照原计划来就是了。"

刘仁恺黑着脸说道。

他说很想改变一下计划的，但是怕吕三水不配合。

让他接受现在这个方案已经费尽口舌了，如果再改变一下计划。

刘仁恺觉得，吕三水的脑子不太够用。

"知道了。"

吕三水点头说道。

关注青莲仙帝的不止他们俩。

苏起也在观察。

之所以敢这么明目张胆，是因为现在有很多人都在观察青莲仙帝。

所以他的这道目光即便是被青莲仙帝感应到也没什么。

"青莲仙帝本人真美啊，比那道虚影还要好看一百倍。"

苏起身旁的卢又挺在犯花痴。

他的脸上写满了爱慕之色。

"嗯。"

苏起只是淡淡应了一声。

沈清宁是很漂亮。

但因为宋潇湘的原因，他看沈清宁并不是那么顺眼。

"你说什么样的男人才配得上青莲仙帝？"

"听说那个赤炎仙帝是她的忠实舔狗，虽然那赤炎仙帝也是十帝之一，但我感觉配不上我们家青莲。"

卢又挺撇着嘴说道。

"那你觉得谁配得上？"

苏起有些好笑。

卢又挺竟然还评价起赤炎仙帝来了，不知道这话要是被赤炎听去了，会不会一巴掌把他给灭了。

"虽然我很想说自己，但我觉得脸皮太厚了。"

"所以我想了想，青莲仙帝还是独美吧，谁也配不上！"

卢又挺哈哈笑道。

第565章 戒严的中天城

在众人的注视下。

青莲仙帝腾空而起，然后化作一道流光朝着城门的方向激射而去。

与此同时。

又有两道流光跟了上去。

这一幕很多人都看到了。

"我去，这是有两个仙帝去追青莲仙帝了？他们想干嘛？"

卢又挺惊讶道。

苏起想起了之前天机阁告诉自己的情报。

如果不出意外的话，这两个人应该是赤炎仙帝和妖仙帝。

想到这里，苏起决定跟上去看看。

如果青莲仙帝出了意外的话，宋潇湘和邓忘雨都有危险。

"苏兄，诶，苏兄？"

卢又挺再回过头看苏起的时候，人已经不见了。

在奔跑的过程中。

苏起发现有很多人也在朝着城门口跑。

不知道是什么目的。

但是他们的速度都没有苏起快。

很快。

苏起已经冲出了城门。

但哪里还有青莲仙帝的影子？

毕竟跑的速度比起飞的速度而言，还是要慢上许多。

"希望青莲仙帝没事吧。"

苏起在城门口站了一会儿后便放弃了。

以自己现在的修为，肯定是追不上那三个人的。

想到这里。

苏起返回了城内。

在邓忘雨进去以前，他给了邓忘雨一个通讯的法宝。

这个法宝是苏起自己炼制的。

通讯距离很远。

只要在同一个仙域那就能联系上。

但要是不同仙域那就没有办法了。

毕竟它们之间隔着绝地。

"接下来便前往仙庭吧，邓忘雨进入青莲秘境，估计一时半会也没有机会出来。"

"等到通知了佘太凌以后，我便去那东极洲寻找东极草！"

苏起想好了接下来的方向以后，便回客栈了。

接下来，他又在东极城待了一周的时间。

主要是想等等邓忘雨，但果然没有等到。

于是他出发了。

带着东方舒一起。

本来苏起想让东方舒在小世界里修行的。

但东方舒表示自己最近都快修炼吐了。

想出来透透气。

于是便没有强求。

出了东极城以后。

他们两人一路向西。

到了一个没人的地方以后，苏起召唤出了虚空之舟。

随后朝着中天城而去。

中天城就坐落在仙庭脚下。

真正意义上的仙界第一城。

这里是整个仙界，强者最多的地方。

有一句话叫做，你随便在路上撞到个人，可能都是仙君强者。

所以。

对于这趟中天城之旅，苏起心里还是有些期待的。

他想要看看这传说中的仙界第一城，究竟长什么样子。

这一路并没有碰到什么意外。

花了好几天的时间以后。

苏起终于来到了中天城外。

"这就是中天城吗？好震撼。"

东方舒站在苏起身旁，张大了嘴巴。

"确实震撼。"

苏起点头。

在他们面前的这座城，充满了梦幻色彩。

那城门高达数百米，还有城墙亦是如此，整体都透着一种金色的光泽，就像是用黄金打造的一般。

但是这种金色，比黄金要更通透，也更震撼一些。

即便是隔着很远，苏起也能感受到一种浩瀚的气息扑面而来。

他闭上眼睛，细细体会着。

那是岁月的沧桑感！

他甚至能在其中感受到时间法则的气息。

光是城墙和城门就如此震撼了。

更别提悬浮在这座城池之上的巨大空岛了。

这空岛隐匿在云间，只透露出半个角，其余部分若隐若现，更添了几分神秘。

那便是让众仙向往的地方——仙庭！

"走吧。"

苏起睁开了眼睛，然后说道。

东方舒点了点头，连忙跟上。

待走到城门近前以后，苏起发现了这里跟其他城市的不同之处。

成群结队的仙兵在四处巡逻，而镇守城门的仙兵更是有上百之数。

几乎每个仙兵的脸上都是一脸严肃，给这中天城更添了几分庄重。

这些仙兵的修为最低都是真仙。

给东方舒带来了莫大的压迫感。

联想到之前他们提及的特殊时期，苏起觉得仙庭应该是出现了什么变故。

否则的话怎么会如此草木皆兵？

城门处，除了苏起和东方舒以外，便没有其他人了。

随着两人的靠近。

上百道目光齐刷刷地看了过来。

这种场面，如果你心里有鬼，说不定当场就跪下来求饶了。

"宗主，他们的目光有点可怕啊。"

东方舒小声说道。

"没事。"

苏起摇了摇头，然后走了过去。

随后便被拦了下来。

"特殊时期，外来者不得入内，还请回吧。"

一名仙兵走了过来。

从他的穿着来看，这应该是队长级别的仙兵。

苏起心想难怪没有人排队，原来是因为禁止入内。

"你好，我这次来是有很重要的事，需要去仙庭，你看是否能通融一下？"

苏起笑着问道。

"你想去仙庭？"

这名仙兵带着审视的目光上下看了苏起一阵。

随后又看了看东方舒。

最后问道："有通行证吗？"

"没有。"

苏起摇头。

"没有通行证不得入内，回去吧。"

仙兵摆了摆手。

"但我有这个。"

苏起掏出了秦玄给自己的玉佩。

仙兵也是识货的，看到这个玉佩以后脸色一变："你跟秦家是什么关系？"

苏起想了想然后说道："秦玄是我师兄。"

"秦玄？"

仙兵皱眉沉思了一会，似乎没有听过秦玄的名字。

不过能持有这种玉佩，应该是秦家的前辈了。

想到这里，仙兵说道："这样吧，你跟我说一下你的名字，我这边通知秦家来领你们进去。"

"苏起。"

苏起又接着补充道："一定要说清楚，秦玄是我师兄。"

跟秦家说自己的名字，他们可能不认识。

但秦玄，他们不可能不认识。

"嗯，你在此稍候片刻。"

仙兵点了点头，随后转身离去。

"宗主，这中天城怎么如此严格？"

东方舒有些咂舌。

"毕竟在仙庭脚下，严格一点也正常。"

苏起笑着说道。

"早知道是这样，我还不如待在小世界里面修炼舒服。"

东方舒有些后悔。

"来都来了，安心等便是了。"

苏起笑道。

就在这时，一阵仙乐忽然响起。

随之而来的是一连串清脆的铃铛声。

苏起扭过头，竟看到一架车辇从远方缓缓飞来。

第566章 秦家的态度

这车辇由三只仙兽拉着。

外面装饰极其奢华，最关键的是，这车辇是粉红色的。

而那三头仙兽也被染成了粉红色。

给他们可怖的外表增添了几分可爱。

如果要用一个词来形容，那就是丑萌丑萌的。

"哇，好可爱。"

东方舒忍不住说道。

这车辇从远处一路飞了过来，然后缓缓降落，落在了苏起和东方舒的前方。

随后这车辇的帘子掀开了。

探出一张可爱的脸。

这女孩好奇地打量着苏起和东方舒。

特别是在苏起的脸上停留了好一会。

然后笑着问道："你们是要入城吗？"

苏起点了点头，并没有多说。

"如果你们进不去的话，就跟我一起进去吧。"

女孩巧笑嫣然地说道。

"姐，别胡闹，现在城内戒严，不可以随便带人进去的。"

这时候，车里又传来了另一个声音。

听声音是个男孩，岁数应该不大。

"戒严是防坏人的，面前的这两个明显不是啊。"

女孩理所当然地说道。

"你又知道不是了？"

男孩无奈地说道。

"不信你看看嘛。"

女孩不服气地说道。

随后帘子后面又出现了一张小男孩的脸。

他的瞳孔竟然是绿色的，是那种晶莹剔透的绿，格外好看。

他警惕地看了苏起和东方舒一眼，然后又退了回去。

"你看吧，是不是坏人？"

女孩有些得意地说道。

"不是。"

"但你也不能随便带人进去。"

小男孩不耐烦地说道。

"我偏不。"

说着，车辇的门帘掀开了。

一个穿着粉色裙子的女孩从车上跳了下来。

说是萝莉吧，她的脸的确长得很萝莉。

但是身材并不算萝莉，反而有些高挑。

这粉色的裙子在她身上，把她衬托的很是可爱。

"你们好，我叫程思远。"

女孩笑眯眯地说着，露出了两个酒窝。

"你好，小妹妹。"

东方舒笑着回应。

"姐姐，你怎么长得这么好看。"

程思远有些羡慕地说道："我要是能够长得这么好看就好了，那样的话宇轩哥哥应该就会喜欢我了。"

"小妹妹你也长得好看啊。"

东方舒抿嘴笑道。

"我不好看，我只是可爱罢了。"

程思远摇了摇头："你们是不是要进去啊？我可以帮你们。"

东方舒刚要回话。

那名去通报的仙兵走了回来，他看到程思远以后，脸色一变："大小姐，您回来了。"

程思远看了一眼仙兵，然后笑道："小八，他们是我朋友，你让他们进去吧。"

仙兵看了一眼苏起和东方舒，然后苦笑着说道："大小姐，您就不用操心了，他们是秦家的贵客，秦家的人很快就会来接他们。"

"秦家的贵客？"

程思远惊讶道："原来你们有秦家的关系啊，那我真是多此一举了。"

"既然如此，我就先进去啦，姐姐再见，哥哥再见～"

程思远挥了挥手，随后又回到了车辇中。

车辇缓缓启动，朝着城内而去。

苏起注意到，在车辇经过那些仙兵的时候，他们脸上或多或少都露出了尊敬之色。

由此可见，这少女的身份不一般。

"没想到二位还认识我们大小姐，真是失礼了。"

仙兵的态度比之先前好了许多，脸上带着笑容说道："刚刚我已经联系过秦家那边了，他们很快就会派人出来接你们。"

"多谢。"

苏起拱手说道。

"不用，我就在此陪你们一起等候吧。"

仙兵笑着说道。

东方舒好奇道："你说刚刚那个小妹妹是你们的大小姐？这是怎么回事？"

仙兵笑着说道："我们是程家军，中天城的守卫工作都是由我们负责的。"

东方舒点了点头，表示明白了。

那这程思远的身份的确挺高的。

就这样。

这仙兵就在一侧静静候着。

苏起劝了几次都没有劝走，表示一定要在这里等。

对此。

苏起也由他去了。

就这样。

一直过了两个时辰。

秦家的人才姗姗来迟。

来的人还是一个看起来吊儿郎当的青年。

他的头发乱糟糟的，看起来已经有好久没有打理过了。

眼神迷离，走路摇摇晃晃，看起来就像是喝醉酒还没醒似的。

他先是站在城门口，迷茫地看了一圈四周，在看到苏起和东方舒以后，眼睛一亮走了过来。

"你们就是那个扬言称认识秦老祖的？"

青年仰着头，就像是在用鼻孔看人。

苏起皱了皱眉。

他想过秦家可能会不信，但是没想到竟然派了这么一个人来接他们。

这是要给他们一个下马威还是什么意思？

"是。"

苏起点头说道。

"哦，玉佩给我看看。"

青年还是用鼻孔看人。

苏起掏出来玉佩。

递到了青年到鼻孔前："你眼睛这么小，看得清楚吗？"

青年闻言，头低了下来，然后左右动了动："不好意思啊，昨晚没有睡好，所以姿势怪异了一点。"

说着，他眯起眼睛开始打量苏起手里的这枚玉佩。

看了片刻以后，他点了点头说道："没错，的确是秦老祖的玉佩，你们跟我进来吧。"

"八队长，辛苦你了。"

青年对着那名仙兵点了点头。

"没事。"

仙兵笑着说了一句。

"你们跟着我就行了。"

青年摇头晃脑地说了一句。

随后扭头朝着城内走去。

苏起和东方舒也跟了上去。

这一次，他们很顺利地进入到了中天城。

与外面的萧条相比，城内显然要热闹多了。

虽然跟东极城那些地方没得比，但至少还是有很多人在街上走动的。

青年一路也没跟苏起和东方舒搭话，而是做着各种怪异的动作。

看着好像是在伸展筋骨，又有点像是在发病。

"宗主，这家伙怎么看起来有点不对劲？"

东方舒小声说道。

"看看他要搞什么鬼吧。"

直觉告诉苏起，这一趟仙庭之旅应该不会那么顺畅。

从秦家派的人就可以看出来。

很快。

苏起来到了秦家门前。

作为中天城的第一世家，派头没得说。

但是在他们刚跨进去的那一刻，青年忽然回过头，歪着头问道："说吧，你们是从哪里捡到老祖玉佩的？"

第567章 秦九章

“捡的？为什么说是捡的？”

苏起淡淡笑道。

“不是捡的，那就是偷的咯？”

青年面目变得狰狞：“偷了老祖的随身玉佩，还敢找到我们秦家来，我看你真是活腻歪了！”

“轰！”

话音刚落。

青年爆发出了真仙的波动。

只不过他这个真仙有点弱，感觉还不如一个强大一点的天仙来的动静大。

他的一头长发在风中乱舞，只不过没什么美感，还显得有些猥琐。

于是苏起默默散发了一下气势。

“……”

然后，青年愣了一下，周身气势散尽。

脸色有些尴尬：“你…你是金仙？”

“嗯。”

苏起点了点头。

“金…金仙又如何，在我们秦家，连一个护卫队长都混不上！”

青年梗着脖子说道。

“所以你究竟想表达什么？”

“一会说我的玉佩是捡的，一会说是偷的，还想动手。”

“你可知道，秦前辈把这个玉佩给我的时候，可是说过一句话。”

苏起淡淡说道。

“什么话？”

青年问道。

“见这玉佩如同见他本人，所以你现在不敬我就如同不敬秦前辈一样，不知道在秦家，这个算什么罪？”

苏起淡淡说道。

“呵呵。”

青年冷笑了两声：“少用老祖来压我，老祖都消失那么久了，没准早就坐化了。”

“我猜你们是在哪里意外得到了老祖的传承，或者还有些口谕，想来我们秦家捞一笔吧？”

“我告诉你们，识相的话就把老祖的传承交出来，然后赶紧滚！否则的话没你们的好果子吃。”

“所以这就是你们秦家的态度是吗？”

苏起淡淡说道。

“没错，就看你怎么选择吧。”

青年又扬起了头，用他的鼻孔瞪着苏起。

“唉。”

苏起叹了口气。

本来他觉得如果顺利的话最好，就不需要动用秦玄刻在玉佩里的一缕神念。

现在看来不动用不行了。

这秦家根本就不相信秦玄还活着。

“你可千万不要后悔。”

苏起拿起玉佩，淡淡说道。

然而就在这时。

一道浑厚的男声传来："七儿，怎么能够这么对待我们的贵客？我平时是怎么教你的？"

随后。

苏起看到一个穿着华贵的中年男人从远处走了过来。

他的脸上还带着和善的笑容。

"爹。"

看到中年男人，青年乖巧地喊了一声。

苏起感觉面前这个男人实力深不可测，能拥有这种气势，至少也是仙君往上了。

中年男人看了苏起和东方舒一眼，然后笑着说道：“听说两位小友持有我们秦玄老祖的随身玉佩，可有此事？”

“是。”

苏起点了点头。

“不知可否给我看一看这玉佩？”

中年男人又笑着说道。

“爹，我已经看过那玉佩了，确实是秦玄老祖的随身玉佩，但是我觉得他们肯定是好运得到了秦玄老祖的传承。”

“你也知道，秦玄老祖是我们秦家唯一掌握了时间法则的人，如果我能够得到这传承，那我说不定也能够掌握时间法则。”

青年凑到了中年男人耳边，小声说着。

中年男人听着青年的述说，面色始终未曾改变。

苏起手里便拿着那块玉佩，他展示给中年男人：“在这里。”

中年男人一边听着青年的悄悄话，一边看向苏起手中的那枚玉佩。

在看到玉佩的时候，他的眼里爆发出一阵精光。

他是见过秦玄老祖的。

并且也见过这块玉佩。

“没错，这的确是老祖的玉佩。”

中年男人点了点头。

这时候青年也说完了，他的眼里透着渴望，再次强调：“爹，你得帮帮我。”

“好了，七儿，你先退下吧。”

中年男人笑着说道。

“爹！”

青年有些着急，急忙叫了一声。

“我说，让你先退下。”

中年男人的面色变得严肃，声音也严厉了几分。

“我知道了。”

青年有些不甘心地说了一句，随后低着头离开了。

直到青年离开以后，中年男人脸上才重新有了笑意：“之前是我儿子不懂事，还望两位贵客见谅。”

“我叫秦九章，不知两位如何称呼？”

“苏起。”

“东方舒。”

苏起二人简单介绍了一下自己。

“苏小友，东方小友，幸会幸会。”

秦九章抱拳说道：“不知这次二位携带着秦玄老祖的玉佩来我们秦家所为何事？”

“你们尽管说，只要是我秦家能够办到的，定当尽力。”

秦九章的态度比起他的儿子来说要好上太多了。

见他如此直爽。

苏起也直接说明了来意：“不瞒您说，我们这一次前来是要去仙庭寻一人的，只是现在仙庭戒严，所以我们想请秦家帮忙从中调和，让我们能顺利见到那人。”

“原来是来找人的。”

秦九章点了点头，脸上带着笑容：“如果是平时的话，这的确不算是什么大事。”

“但二位也知道，现在仙庭戒严，即便是我们秦家出面，也不太好使。”

“不如二位先告诉我，要寻的是谁，要带什么话，我替二位把话传递到，如何？”

苏起皱眉说道：“秦前辈，你有所不知，这件事十分重要，我必须要当面告知才行。”

“原来是这样。”

秦九章点了点头说道：“那这样吧，二位不如先住下，我这边联系仙庭，看能不能带二位前往，如何?”

“如此便多谢秦前辈了。”

苏起抱拳说道。

“不用客气，这都是应该做的。”

秦九章笑着说道：“毕竟秦玄老祖也说过，见他的玉佩如同见他本人。”

“对了，不知二位是在哪里得到这块玉佩的？”

“这玉佩是秦玄前辈亲自交予我的。”

“说是如果我在中天城碰到什么麻烦，都可以来寻求秦家的帮助。”

苏起说道。

“原来是这样。”

秦九章脸上露出了然之色：“不知秦玄老祖现在过得如何？身在何处？他已经许久没有回家了，我们都很想念他。”

“过得还算不错。”

苏起沉吟了片刻然后说道：“只是秦玄前辈现在所处的地方比较特殊，要办的事也很特殊，所以无法回到秦家。”

第568章 野心

“原来是这样。”

秦九章点头说道：“秦玄老祖离开之前的确说过要去办大事，那时我还是一个少年，没想到一晃眼都这么多年过去了。”

“如果你们以后再见到他，记得帮我问一声好。”

“一定。”

苏起点头答应了。

“好了，二位请跟我来吧，我带你们去住处。”

秦九章笑着说道。

在秦九章的带领下。

他们很快就被带到了一座清幽的居室前。

一路上。

苏起也看到了不少秦家人。

他们对于苏起和东方舒都投来好奇的目光。

苏起发现，在这秦家的年轻人居多。

年龄稍微大一点的明显很少。

至于老的？

那是一个都没有看到。

“二位就暂且居住在此处吧，如果有什么需要的话，可以随时呼叫我。”

秦九章拿出了一枚通讯石，递给了苏起。

“多谢秦前辈，希望有了消息以后能够第一时间通知我。”

苏起点头说道：“我这件事很重要。”

“放心，我现在就去帮你落实。”

秦九章笑道。

随后秦九章离开了。

东方舒则在这清幽的院子里面四处逛了起来。

“宗主，这里的仙元好充沛，比我在之前酒楼住的还要浓郁十倍不止！”

东方舒逛了一阵以后，停留在了一座假山前。

这座假山矗立在一处水池上。

苏起走了过来，然后便明白了东方舒为什么会发出这样的感叹。

这里的仙元的确很浓郁。

并且他还能够感觉到，这仙元正源源不断地从这假山之中冒出来。

肉眼可见。

在假山的顶部，正往外冒着白气。

乍一看好像没有什么特别的。

但是仔细去感受就会发现，这哪里是什么普通的白气。

明明就是仙元浓郁到了一定程度以后，雾化了！

“这座院子应该布置着一个大型的聚灵阵，这假山很有可能就是这个阵眼。”

苏起感受了一阵以后说道。

“难怪这里的仙元如此浓郁。”

东方舒面有喜色：“那接下来我就在这里修炼吧。”

“的确可行。”

苏起笑着说道。

“宗主，你觉不觉得秦家人的态度有些奇怪？”

东方舒盘腿坐下，一边运功一边问道。

“你看出什么来了？”

苏起问道。

“秦家一开始派了那么一个草包来接我们，还让我们在城门口等了两个时辰，明显就是不在乎我们的感受。”

“我们进入秦家以后，那个草包翻脸也证明了这一点。”

“我差点以为都要打起来了，结果那个秦九章就出现了，就像是完全不知道一样，你说他们会不会在憋着什么阴谋？”

东方舒好歹也是当过宗主的人，她眼里闪烁着睿智的光，认真分析道。

“那秦九章至少是一个仙君，如果他要对付我们的话，不用如此麻烦。”

苏起沉吟了片刻，然后说道：“不过防人之心不可无，在进入仙庭以前，我们还是要小心为妙。”

“那我不修炼了。”

东方舒立马站了起来：“万一趁我修炼的时候，这些人偷袭我，我也好有一个反应时间。”

“这个倒不用担心。”

苏起笑道：“如果秦家真想对付我们，大可不必这么麻烦。”

苏起也是有底气的。

秦玄的玉佩刻画了他的神念。

只要他一开启。

秦玄的虚影就会降临此处，到时恐怕一些人就要倒霉了。

“也是。”

东方舒又重新盘腿坐下，嫣然笑道：“反正天塌了有个高的顶着，宗主，就一切拜托你了哦。”

“好。”

苏起笑着点了点头。

不远处有一张石桌，他坐了下来，开始打量这座偌大的院子。

除了那座大房子以外，整个院子也修建的十分漂亮。

跟他之前在田家待的那个竹院差不多。

打量了一会以后，苏起收回了目光，开始关注自身的问题。

“从金仙到大罗金仙似乎有一道槛，我现在好像随时能迈过这道槛。”

“但我感觉迈过这道槛以后，似乎会发生什么不得了的事，究竟是什么事会让我有这种感受？”

苏起有些茫然。

他甚至想要找一个大罗金仙问一问。

是不是金仙晋级大罗金仙还需要历劫之类的。

他这种玄之又玄的感受，无法用言语去细说，但是苏起能够感觉到。

如果自己真的迈过这道槛，肯定会有一些事发生。

但好与不好，却是无法预知。

“等此间事了，便突破吧，不能总卡在金仙之境。”

苏起在心里想着。

……

与此同时。

秦九章的住处。

他的儿子秦七方正在对着一个女人撒娇：“娘，我真的很想掌握时间法则，你们不是总骂我不务正业吗？现在有一个让我上进的机会就摆在面前，爹怎么能不帮我呢？”

这个女人长得倒是花容月貌，只不过她的面相看起来有点刻薄。

她便是秦七方的娘亲华梦安。

“秦九章，你儿子好不容易有这样的觉悟，你帮帮他又怎么了？”

华梦安看向一旁正在喝茶的秦九章。

秦七方也偷偷打量着自己爹的脸色。

平日里，便是他爹严厉，他娘宠他，只要他求到华梦安这里来，他爹最后都会妥协。

秦七方正是吃准了这一点，才会来耍赖的。

秦九章面色平静，一边喝茶一边说道：“那可是秦玄老祖的玉佩，按照我们秦家的规矩，见之如见人，现在人家相当于就是秦玄老祖，你们娘俩是昏头了不成？”

“爹，秦老祖消失了那么多年，说不定早就坐化了。”

“人活着的时候卖他面子没问题，这都死了还管那么多做什么，只要我们做的隐秘一点，谁又能知道他们来过？”

秦七方面带阴狠：“而且那可是时间法则啊，难道爹你就不心动吗？”

“我的资质一般，但是爹，你不一样啊，你可是我们秦家公认的天才，你若掌握了时间法则，之后竞争家主之位，岂不是八九不离十？”

华梦安也跟着帮腔：“是啊，秦九章，你儿子看的都比你通透，你就不能懂得变通一些？”

“如果你实在无法违背祖训，这件事我找人去做！”

第569章 撕破脸皮

秦九章没说话。

还是在喝着茶。

但有时候不说话就是最好的回答了。

“爹同意了。”

秦七方笑着对华梦安说道。

“我什么也不知道。”

秦九章站了起来：“我现在去仙庭帮他们申请，你们做好背调，毕竟这个特殊时期并不是人人都能前往仙庭的。”

说罢。

秦九章离开了。

留下秦七方和华梦安。

“娘，爹的话是什么意思？所以他还是不同意吗？”

秦七方有些不甘心。

“傻小子，你爹都让我们做背调了，还能是什么意思？”

华梦安脸上带着笑容：“如果查出来这两人没什么背景的话，就可以毫无顾忌地动手了。”

“原来是这样。”

秦七方露出了开心的笑容：“如此一来，我的时间法则有着落了。”

……

接下来的几天时间。

苏起和东方舒过得很平静。

没有人来打扰他们，他们也没有去麻烦别人。

倒也过得自在。

“宗主，这都好几天的时间了，还没有消息，会不会是出了什么意外？”

东方舒问道。

“就算是批不下来，应该也会告诉我们。”

苏起沉吟了片刻，然后说道：“总之，我们再等等就行了。”

“那好吧。”

东方舒点了点头，然后又说道：“这几天我总觉得不太踏实，就好像有什么事要发生一样，我觉得还是小心为妙。”

话音刚落。

门口忽然传来了一阵脚步声。

东方舒和苏起朝着院子门口看去。

只见秦七方笑容满面出现在了院子门口。

“两位好啊，好几天不见了。”

秦七方笑眯眯地说道。

“你有什么事吗？”

东方舒皱眉问道，

她对这个秦七方可没有什么好感。

“你们不是要去仙庭吗？这事批下来了，我带你们去。”

秦七方笑道。

“秦九章前辈呢？”

苏起问道。

“我爹他现在就在仙庭门口呢，叫我带你们过去，到时候还得他亲自带你们进入仙庭。”

秦七方说道。

“行。”

苏起点了点头，然后站起身走了过去。

东方舒也跟了上来。

见两人跟上自己，秦七方眼中微不可查闪过一缕精光，随后掉头给二人带路。

一路上。

秦七方都没怎么说话，只是默默带路。

走了一截路以后。

东方舒皱眉说道：“你这是要带我们去哪？我记得这不是出去的路吧？”

“哦，你们进来的是东门，我们现在要去西门，那里离仙庭比较近。”

秦七方头也没回地说道。

东方舒的心稍微安定了一些。

苏起倒是没什么反应。

神色很是平静。

又走了一截路，两人发现他们走的路越来越偏僻了。

刚开始还能够偶尔看见来往的秦家人，但是现在走了许久一个也看不见了。

东方舒正要再说些什么。

秦七方却率先停了下来。

随后他转过头，脸上带着得意的笑容：“你们俩还真是好骗啊。”

“出来吧。”

话音落下。

几道人影从两旁的小巷里面走了出来。

领头的那人是一个中年男子。

这个中年男子的修为应该在罗天上仙，比大罗金仙还要高一级。

“你这是什么意思？”

苏起淡淡问道。

“还看不出来吗？”

“当然是想要找你要一点东西咯。”

秦七方有些张狂地笑道：“秦老祖的传承是属于我们秦家的，如果你识相的话就快点交出来，我可以饶你一命。”

接着他又看向东方舒，眼睛里满是欲望：“至于这个女人嘛，留下来给我当小妾不错。”

东方舒面色一变，眼里充满了嫌恶：“做你的春秋白日梦去吧。”

“那可由不得你。”

秦七方嘿嘿笑道：“现在我为刀俎，你们为鱼肉，如果想要活下来，还是乖乖听话的好。”

“这件事你父亲知道吗？”

苏起掏出了那枚通讯石，淡淡问道。

“哈哈哈，想用我父亲威胁我？不如你试试你的通讯石在这里能不能使用？”

秦七方很是得意地说道。

苏起尝试启动了一下，却发现通讯石毫无作用，似乎是被某种神秘的力量给拦截了。

很快，他就搞明白了，是阵法。

在这里有一座可以隔绝外界信息的大阵。

难怪秦七方要把他们引到这里来。

原来是抱着这种目的。

“看来你是背着你父亲的咯？”

苏起淡淡笑道。

“当然，他是一个老糊涂，我可没有那么迂腐。”

秦七方嘿嘿笑道：“一个死人的玉佩罢了，还真以为见此玉佩如见本人啊，别开玩笑了！”

“我给你一炷香的时间，要么交出传承，要么被我生不如死折磨一番后交出传承，你选哪一个？”

“我都不选。”

苏起淡淡笑道：“你们秦家的年轻一辈都是你这种货色？”

“那我觉得确实有必要替秦玄前辈整治一番了。”

“大言不惭，你以为自己是谁？”

秦七方冷笑道：“动手吧！”

“轰！”

为首的那个中年人爆发出了恐怖的气势，随后便着苏起冲了过来。

他一抬手。

天地间的仙元都开始暴动，一种强大的束缚之力作用在了苏起身上。

让他在原地动弹不得。

东方舒的实力最低，她连这种余波都承受不住，差点一口鲜血喷出来。

不过被苏起护在身后以后，一身压力都消失了。

那名罗天上仙几乎是眨眼间便来到了苏起面前，伸手朝着他抓了过来。

苏起却不见一丝慌乱，脸上带着淡淡的笑容，一拳朝着这名罗天上仙轰了过去。

若这罗天上仙远程用法术来攻击他，他可能没有办法，但是近身，他却一点也不怕。

“小小金仙也敢对我出手。”

罗天上仙眼里露出一丝意外，抬手便去接苏起的拳头。

他是真没把苏起放在眼里。

“轰！”

然而，在他接触到的那一刻。

眼睛顿时瞪大。

一股怪力直接涌入了他的身体。

然后他不受控制地飞了出去。

随后他周身仙元鼓荡，飞出上百米之远方才堪堪停了下来，

“咳…”

这名罗天上仙咳嗽了一声，一口金色的鲜血顺着嘴角流了出来。

“嘶～”

众人倒抽一口凉气。

一名罗天上仙竟然被金仙打吐血了，这太扯了！

第570章 战斗的渴望

其中最震撼的要属秦七方。

他无比庆幸自己之前没有跟苏起动手，否则的话岂不是一拳就被嗝屁了？

苏起背着双手，脸上带着淡淡的笑容。

微风吹来，撩起了他的青衣。

这一刻，他好像找到了在人界的时候那种越级揍人的快感。

“你的肉身怎会如此强大？”

那名罗天上仙抹去嘴角的鲜血，面有震惊之色。

“不是我太强。”

“而是你太弱了。”

苏起一脸无辜地说道。

罗天上仙的脸抽搐了一阵，被一个金仙指着鼻子说弱？

“你不要太嚣张了！”

罗天上仙厉喝一声，一头长发无风自动，周身开始爆发狂暴的气势。

“我让你看看究竟谁弱！”

罗天上仙祭出了他的仙器。

这是一根像是避雷针一样的东西。

苏起以前没有见过这种仙器，觉得很是新奇。

“风来！”

罗天上仙狂吼一声。

现场顿时呼呼刮起了大风。

这风不是普通的风，而是能够要人命的罡风！

苏起随手护住了东方舒。

在他如江海的仙元面前，这罡风奈何不了两人分毫。

秦七方躲在后方，看着场中的苏起，眼中露出嫉妒之色：“这小子肯定是得到了秦老祖的传承才会这么强，等我拿到了传承，我也能够跟他一样！”

见风奈何不了苏起。

那名罗天上仙的眼神越发幽冷。

“雨来！”

刹那之间。

原本万里无云的晴空变得漆黑如墨。

下起了瓢泼大雨。

这雨不是普通的雨。

每一滴水珠都仿佛携带着千钧之力。

足以洞穿仙人的身体！

苏起的仙元犹如火焰，连雨也无法浇灭的火焰！

这雨在距离他头顶还有十米的时候，就已然被蒸发。

于是。

在苏起的周身出现了大量的水雾。

让他显得仙气飘飘。

尽管仙元在以一个十分恐怖的速度消耗，但以苏起现在体内的仙元储备而言，依然是冰山一角，九牛一毛。

东方舒双目出神。

在人界的时候。

她有幸看过苏起出手。

曾一剑斩灭十万入侵修士。

如今的他，以金仙之力硬扛罗天上仙的攻势，丝毫不落下风。

天命还是那个天命！

即便是到了仙界依然未曾改变。

想到这里。

东方舒嘴角微微扬起一个弧度。

这就是他们世界的天命之子，也是她未来的宗主！

“继续发光吧。”

东方舒在心里想着。

逝川真经。

是一部用寿命换修为的神奇功法。

苏起这些年动用时间阵盘，消耗了不少寿命。

他虽然一直没有突破金仙之境。

但是他能够感觉到，自己的实力并非没有变化。

至少在仙元的质量和储备这一块，他在与日俱增。

那名罗天上仙的脸色越发阴沉。

若说自己不修肉身，被一拳打吐血还情有可原。

但是现在自己都动用仙法了，竟然还奈何不了一个区区金仙，那就太可笑了。

想到这里。

罗天上仙高高举起了那根避雷针一样的玩意。

“雷来！”

随着这身爆喝。

天空中的乌云开始翻滚，出现了道道电光。

“轰隆隆…”

雷声奔涌，响彻天地。

“秦师叔的五行雷法，连大罗金仙都扛不住，这小子可别被一下子劈成焦炭了。”

秦七方竟隐隐有些担忧。

他怕苏起被劈成焦炭，自己的传承就拿不到了。

“小子，现在束手就擒还来得及。”

罗天上仙的头发根根竖起，就像是反重力了一般。

这是要被雷劈的前兆。

苏起摊了摊手，没说话。

“好！”

“这是你自找的！”

罗天上仙怒极而笑。

“轰隆！”

一道十丈粗的雷电从天而降。

蓝！

极致的蓝！

十丈粗的雷电直接轰在了罗天上仙的那根避雷针上。

竟然全数吸收了！

“看好了。”

“这一击，会很帅。”

罗天上仙嘴角一掀，手中的避雷针指向苏起。

“轰隆！”

那道被吸收的雷电，从避雷针中涌现出来。

朝着苏起轰击了过去。

远远看去，就像是一道雷柱从这名罗天上仙的手中涌现而出。

确实很帅。

“宗主，我们快躲开吧。”

东方舒急了。

她在渡劫的时候都没被这么粗的雷电轰过。

“别怕。”

苏起感觉血液在沸腾。

多久了，多久没有过这种战斗的渴望了？

不就是雷劫吗？

他当时渡劫的时候，哪一道雷不比这粗？！

只见苏起不退反进，朝着这道恐怖的雷柱冲了过去。

“这小子脑袋瓦特了吧？”

秦七方感觉心跳漏了半拍，他仿佛看到自己的传承溜走了。

“轰！”

苏起一头撞进了这雷柱里面。

那一瞬间。

他知道自己错了。

这雷柱比自己渡劫的时候的劫雷要恐怖的多。

不愧是出自一个罗天上仙之手。

“但，仅此而已吗？”

苏起笑了。

甚至撤去了仙元的防护。

仅凭肉身之力硬撼雷柱！

“轰！”

雷柱轰在苏起的身上。

恐怖的破坏之力在周身蔓延。

但是仅仅让他产生了一种肌肉酸痛感。

并非不能忍受。

并且肉身之力还有点点提升。

“爽！”

苏起大喝一声。

双手猛地一撕。

“撕拉！”

整个雷柱竟然一分为二。

汹涌的雷电之力在苏起双手跳跃。

“还给你！”

偌大的雷柱变成了两根雷电长矛，在苏起的手中绽放出耀眼的蓝光。

随后他猛地一掷！

两道雷电长矛像是瞬移一般出现在了罗天上仙的面前。

罗天上仙面色一变。

还好他手中的避雷针是这种雷电的天敌。

瞬间就吸收了。

不过那种力道又把他打飞出去上百米远。

惊！

全场皆惊！

所有人都用看怪物一样的眼神看向苏起。

这家伙实在是太过于变态了。

“你确实很强。”

罗天上仙额角有青筋在跳动：“但接下来，我会让你后悔。”

面子挂不住了。

他接下来就要用最强一击把这家伙打趴下。

刚刚因为有所顾忌，只使用了四分力罢了。

“五行神…”

罗天上仙话还没有说完。

就看到苏起嘴角微微扬起，打了个响指：“时停！”

汹涌的时间法则在这一刻笼罩了这片地域。

“法则之力。”

罗天上仙心中翻起惊涛骇浪。

然后他的思维也于这一刻停止了。

所有的一切都停止了。

只有苏起闲庭信步穿梭在这片完全静止的空间内。

犹如在时间上跳舞的舞者。

第571章 什么是公正

时间法则。

作为众多法则之中至强法则之一。

在仙界可谓是如雷贯耳。

一名掌握了时间法则的仙人，在同境之中等同于无敌。

甚至对阵更高境界也有一战之力。

只不过等级低的仙人在对等级高的仙人施展法则之力的时候，会有一定的削减。

这个削减根据自身对于时间法则的掌控，以及双方等级的差距来决定。

苏起保守估计自己这世间法则能够困住这名罗天上仙15秒左右。

但这已经足够了。

高手对决，一秒就能够决定胜负。

更别提15秒的时间了。

苏起漫步到了罗天上仙的面前。

然后轻飘飘的一拳轰在了他的腰上，顺便再把他手中的避雷针给拿走了。

苏起觉得刚刚那招换雷术挺帅的，他也想要玩一玩。

做完这一切以后。

苏起回到了原地。

然后又打了一个响指。

“轰！”

而在众人的视角里面就是苏起打了个响指以后。

那罗天上仙就被轰进了地里，并且手中的那件仙器也到了苏起的手里。

苏起的这一拳可是蕴含着磅礴的仙元的。

这些仙元涌入罗天上仙的体内，造成了他体内仙元的紊乱，导致他现在已经没有了一战之力。

金仙大战罗天上仙。

并且轻松击败！

此等战绩，看得在场众人头皮发麻。

那名罗天上仙干脆趴在地里装死，不站起来了。

他知道自己现在即便是站起来也是徒惹笑话，说不定还要被再揍一顿。

苏起掌握着至高的时间法则，已经让他心里甚是惶恐。

在金仙之境就能掌握这种力量，此子以后的成就不可限量！

保守估计也是一个大帝。

一名未来的大帝，秦七方这个蠢货怎么会去对付别人。

解决了罗天上仙以后，苏起笑吟吟地看向了秦七方，以及他身后的两人。

这两人的修为不过金仙而已。

他们被苏起这么一看，顿时吓得往后倒退了几步。

秦七方面色苍白，但还是故作镇定：“你很厉害，但你可别忘记这里是秦家，如果你伤了我的话，你走不出秦家的大门！”

“蠢货。”

苏起淡淡说了一句。

随后他脚下一迈，瞬间出现在了秦七方的面前。

“啪！”

在众人震惊的目光之中，苏起一巴掌呼在了秦七方的脸上。

秦七方登时倒飞出去，狠狠撞在了墙上。

这一巴掌，苏起还是留手了的，否则的话这秦七方只怕会被直接拍成血雾。

“轰！”

秦七方撞塌了一堵围墙，他惨叫着：“你敢打我，我不会放过你的！”

苏起又看向那两名金仙，表情淡然：“还打吗？”

“不打不打。”

两名金仙摇头比拨浪鼓还勤快。

还打？

他们不过是金仙罢了。

这不妥妥找虐吗？

苏起脚下一迈，又来到了秦七方的面前。

他还在捂着脸惨叫。

此时他的半边脸已经肿成了猪头，他捂着自己的脸疯狂惨叫：“我爹娘都没有这么打过我，你死定了！你死定了！”

苏起笑了。

随后他提着秦七方的衣领把他拎了起来。

“你死定了，你死定了！”

秦七方一边挣扎着，一边疯狂咆哮。

“啪！”

苏起又一巴掌扇在了他另外一边脸上。

“轰！”

秦七方飞出去撞塌了另一堵墙。

这次他惨叫的声音弱了很多。

“我说过，替秦玄前辈好好教训教训你。”

苏起再一次走了过去。

“住手！”

就在这时。

一道厉喝传来。

苏起看到一名中年男子和一名女子匆匆赶来。

这名中年男子的气势很足，具体修为苏起看不透。

想来至少在仙君境。

而那名女子长得跟秦七方有七分相似，此时脸上写满了焦急之色。

“方儿，方儿！”

这名女子正是秦七方的娘，华梦安。

华梦安快步跑了过来，看到已经肿成猪头的秦七方，急的眼泪都快掉下来了：“方儿，你没事吧。”

“娘，他打我，我要他死！我要他死！”

秦七方看到华梦安以后，疯狂咆哮。

这时，那名中年男子也走了过来，他看到了趴在地上的罗天上仙。

随后深深看了一眼苏起。

一个金仙竟然能大败罗天上仙，之前不是没有这种先例。

那些人无一都是光耀过整个仙界的人物。

“舅舅，舅舅你要帮我做主啊。”

这时候，秦七方看到了中年男人，惨嚎着。

这名中年男人正是秦七方的舅舅华（huá）姉。

华姉看向苏起，淡淡说道：“阁下在我秦家肆意出手，还打伤我秦家人，是不是该给我一个解释？”

“那你不如先让他给我解释解释，带人来想要我的命是怎么回事？”

苏起淡淡笑道。

“四弟，不用跟他废话，直接拿下。”

华梦安眼眶有些发红：“我要让这大胆狂徒知道，欺负我儿子是什么下场。”

“我要他比我儿子惨一万倍！”

华姉耸了耸肩，看向苏起：“你看到了吧？有些时候你想要一个道理首先拳头得够大。”

“否则的话，不管你有理没理，都是你错了。”

“你是想让我动手，还是你乖乖束手就擒呢？”

“哈哈哈…”

苏起笑了起来，边笑边鼓掌：“原来是这么个道理，也就是说他的命是命，我们的命就不是命是吧？”

“嗯…”

华姉沉吟了片刻，随后笑道：“你可以这么理解。”

“那你可认得这个东西？”

苏起拿出了那枚秦玄的玉佩：“见玉佩如见秦玄前辈本人，这一点，你不会不知道吧？”

“是吗？”

华姉脸上露出惊讶之色：“有这种事？”

“但我不是秦家人，所以也没办法确定你说的真假。”

“我只知道你欺负了我的外甥，所以我站在一个舅舅的立场，拿下你，没问题吧？”

“四弟！还跟他废话什么，立刻，马上，把他抓起来，我要让他生不如死！”

华梦安面色阴冷地吼道。

“抱歉咯，少年。”

“如果你聪明一些的话，或许不会是这个下场。”

华姉动了。

狂暴的气势犹如龙卷，遮天蔽日，势要镇压苏起！

苏起也动了。

他笑着启动了玉佩刻画的那一缕神念。

“轰！”

玉佩爆发出惊天的金光，连接天地。

一道挺拔的身影缓缓显现！

第572章 问罪

随着这道身影出现。

华姉席卷过来那种遮天蔽日的气势瞬间消弭于无形。

“铛铛铛！”

悠扬的钟声自秦宅深处传来，响彻整个秦府！

无数人都被惊动了。

包括那些正在闭关修炼的秦家人！

但凡是辈分稍老一些的秦家人都知道，钟鸣声意味着什么。

那口钟叫做天罗钟！

是秦家老祖秦玄的仙器！

秦玄在离开以前留下了这口钟，说是可保秦家万世昌盛。

而当钟鸣声响起的时候，也就意味着秦玄归来了！

秦玄离开了这么多年，家族内许多人都以为他已经陨落了。

年轻一辈也只在老一辈讲述的传奇故事里面听到过秦玄的名字。

包括那口钟！

现场。

华姉看到半空中的那道人影，已经傻了。

他虽然没有亲眼见过秦玄本人，但画像总归是见过的。

眼前这人跟画像中的人毫无二致！

那这人是谁，答案已经呼之欲出了。

“唉。”

秦玄叹息了一声。

他从空中缓缓飘落，落在了苏起的身边，双目之中带着歉意：“苏师弟，抱歉。”

“如果可以的话，我真希望你用不上我的这缕神念，这说明秦家还是那个秦家，未曾改变。”

说完这话。

秦玄举目四眺，眼中带着缅怀之色。

他都记不清楚自己多久没回来过了。

好像跟印象中的样子早已经大相径庭了。

“秦老祖。”

华姉双膝一软，直接跪在了地上。

他听到了什么？

他听到秦玄叫苏起师弟！

苏起的背景竟然如此可怕！

你早说啊。

早说我就不犯贱了。

华姉心中无比悔恨。

但他也知道，在秦玄出现以前，就算苏起说了，他也不会信。

秦玄看向了华姉。

眼中满是漠然之色。

害怕的不止华姉一个人。

华梦安面色惨白，身子止不住的颤抖。

她也认识秦玄！

身为秦九章的妻子，她比任何人都了解秦玄在家族之内的地位。

一言九鼎，说一不二！

唯有搞不清楚状况的秦七方还在叫嚣。

“我要他死！我要他死！”

“我要让这小子生不如死！”

“舅舅，快把他给我抓起来，我要把他身上的肉一块块割下来拿去喂狗！”

“住口！”

华梦安吓得尖叫了起来。

“娘，你怎么吼我？”

秦七方肿胀的眼睛只能睁开一条缝，猪头写满了疑惑。

“究竟是怎么回事？”

秦玄面色漠然，淡淡问道。

此言一出。

华姉和华梦安颤抖的更加厉害了。

“谁在说话？”

秦七方愣了一下，然后叫嚣道：“今天谁来也不好使！”

“啪！”

华梦安再也忍不住了，一巴掌扇在秦七方的脸上：“住口，你这个逆子！”

秦玄是何等聪明的人物。

看到眼前这一幕，便大概明白是怎么一回事了。

“苏师弟，你跟我说说事情的来龙去脉。”

秦玄转头看向苏起，面色和蔼。

“哦，没什么，大概就是我拿出秦师兄您的玉佩过来寻求帮助，然后秦家人敷衍怠慢。”

“还有这小子，以为我得到了你的传承，带人来想要让我交出传承，否则便要我的命。”

“顺便再掳走我的同伴，给他当小妾。”

“被我收拾了一顿以后，他舅舅来了，大概意思就是我的命不算命，他外甥的命才是命，要让我求生不得求死不能。”

“仅此而已，罢了。”

苏起一口气说完了事情的经过。

“罢了”二字落下。

秦玄的脸已经黑的像一块炭了。

华姉吓得浑身瘫软。

苏起没有一句夸大的话，在这之前他也并没有觉得有什么不对。

但是秦玄一站在这里，他突然就觉得自己罪该万死了。

“混账！”

秦玄怒喝一声。

如潮水的威压，直接覆盖了面前的三人。

“铛铛铛！”

秦宅深处的那口天罗钟，钟鸣声越发急促了。

就算只是一缕神念。

但依旧不是华姉能够抵挡的。

更别提华梦安和秦七方了。

他们三人像是死狗一样被压在了地上，只要秦玄再稍微一使劲，都得瞬间爆成血雾！

就在这千钧一发之际。

一道人影慌慌张张地跑了过来。

“老祖饶命！”

“恳求老祖，看在我为秦家兢兢业业的份上，饶我妻儿一命！”

秦九章直接跪倒在地，砰砰就磕了几个响头。

秦玄的气势没有收敛，他冷声说道：“秦九章，此事你有没有参与？”

秦九章浑身一颤，他嚅嗫了一阵说不出话来。

他知道，在秦玄面前说谎没有任何意义，一眼便会被洞穿。

“好好好，好得很！”

秦玄怒极而笑：“我秦家家风竟然没落至此。”

“秦半城，滚来见我！”

这一句话含怒而发。

犹如春雷，在整个秦家炸响！

秦半城！

秦家的家主。

仙庭一品仙官！

整个仙界基本上没有人敢这么跟他说话。

话音刚落。

一道流光直冲天际。

以极快的速度来到了现场。

一个头发已经花白的中年男子出现了。

从面相上来看，这是一名极其坚毅的男人。

从气势上来看，就可以知道他久居高位。

但此时的他，低着头犹如做错事的小孩，拱手弯腰道：“见过老祖！”

“秦半城，当初我把秦家交给你的时候，是怎么交代你的？”

秦玄震怒道：“家风沦落至此，你这个家主到底是怎么当的！”

肉眼可见。

秦半城的额头上也渗出了冷汗。

他完全搞不清楚状况，之前他一直都在闭关。

若不是天罗钟响，恐怕还得闭关好几年。

“不知到底是何事，让老祖如此愤怒？”

秦半城咬牙说道。

他要先搞清楚状况，才好确定要怎么做。

“什么事？你问问他们啊。”

秦玄冷笑。

秦半城看向秦九章，以及瘫软在地上的三人，皱眉说道：“九章，到底是怎么回事？如实说来，一字一句都不可遗漏！”

秦九章惨然一笑。

把事情的经过如实说了一遍。

听完以后。

秦半城也震怒了：“见老祖玉佩，需第一时间通知家主，这事你不知道？！”

“你还纵容你的妻儿犯下此等大罪，秦九章，你一把年纪都活到狗身上了！？”

第573章 金仙老祖？

对于秦半城的怒骂。

秦九章没有争辩。

他当时也的确是鬼迷心窍了，虽然没想着亲自动手对付苏起。

但对于自己妻儿的想法却睁一只眼闭一只眼。

这跟帮凶其实没有什么区别。

只是他搞不明白。

自己已经叮嘱过妻儿要调查好背景。

他们就是这样调查的？

这调查的是个屁啊。

“老祖，这事您想要怎么处理？”

“他们犯下此等重罪，我绝不会包庇。”

秦半城发完火，又看向秦玄。

在面对秦玄的时候，他就像是一个做错事的小孩子，头颅始终低着。

尽管他的修为并不低于秦玄。

但这种与生俱来的惧怕，不是能够用言语去诉说的。

秦玄冷着脸：“按家法处置，难道这也要我教你？”

“好，那就按家法处置。”

秦半城赔笑道。

随后他又看向秦九章，脸色变得冷漠：“秦九章，你也听到老祖的话了，这件事按照家法处置。”

“你的妻儿属于主犯，而你属于从犯，你应该知道会是什么样的下场。”

“砰砰砰！”

秦九章面色大变，疯狂磕头求饶：“老祖，家主，求求你们看在我平时对家族兢兢业业的份上，从轻处罚。”

“我保证以后约束好自己的妻儿，再也不会让他们做出这种大逆不道的事了。”

秦九章的地位并不低。

他是下一任家主的有力竞争者。

平时在家族里面也属于有头有脸的人物。

可他现在为了保下妻儿，已经顾不得那么多了。

按照家法。

华梦安还有秦七方都会被秦家除名，并且送入寒牢关押一千年。

寒牢可不是普通的牢房。

那里充斥着无穷无尽的冰冷，就算是大罗金仙也很难在里面待上一千年的时间。

以他妻儿的修为进入那个地方，只有一个结果。

那就是冻死在里面。

他虽然不会受到如此严重的惩罚，但也难逃杖责三千，并且剥夺晋升资格，以后再也没有机会成为秦家的高层了。

这杖责三千也是极其可怕的惩罚。

用来击打的杖可不是普通的杖，而是打仙棍。

三千下造成的伤害，恐怕要用十万年的时间才能恢复了。

“我错了，我错了， 是我一时鬼迷心窍才让方儿做出这种事来，求求老祖和家主饶我娘俩一命。”

华梦安也慌神了，慌忙跪下来，跟着秦九章一起磕头。

此时的秦七方还有点懵。

刚刚被华梦安打了一巴掌，本来还想一哭二闹三上吊的。

结果听到耳边自己父亲和母亲都开始求饶了，这才从自己的世界惊醒。

待他听明白这一切以后，他浑身已经汗如雨下。

平日里，秦七方仗着自己秦家人的身份，没少在中天城作威作福，被他祸害过的姑娘也不在少数。

否则的话，他也不能一副肾虚的样子。

“逆子，跪下！”

华梦安一边磕头，一边喊道。

秦七方反应过来了，他急忙跪下来，也开始磕头求饶：“求求老祖和家主，看在我年少不懂事的份上，饶我一命！”

“砰砰砰…”

一时之间。

现场变成了磕头大会。

哭天抢地，就像是死了爹娘似的。

苏起心中没有半分波澜。

如果自己没有秦玄的一缕神念，那么现在无论他如何求饶，这些人也不会放过自己。

包括东方舒也会受到侵害。

可怜之人必有可恨之处。

这句话不是说说而已。

所以不管眼前这家人哭的再凶，他依然很冷静。

至于东方舒就更平静了。

在人界的时候，作为一宗之主，这样的事经历过不知道多少次了。

做错事了就得认罚。

这世界上从来都没有后悔药可以吃。

“聒噪！”

秦玄也是听得心烦意乱。

随手一挥。

澎湃的时间法则汹涌而出。

秦九章一家人顿时就静止了。

场面也安静了下来。

至于华姉，没有加入磕头求饶的行列。

此时的他已经傻眼了，呆呆坐在一旁，看着自己姐姐一家磕头认错。

待他们被静止以后。

看到所有人的目光朝着他投了过来。

华姉浑身发颤：“饶…饶命。”

他真心觉得自己今天不该来。

他本来只是来中天城玩，顺便来看一看久未见面的姐姐。

结果就摊上这么一档子事。

当时他不过觉得助个阵的事，举手之劳罢了，谁料，竟然踢到铁板上了。

此时他的心中别提有多悔恨了。

“一并丢进寒牢。”

秦玄皱着眉说道。

“是，老祖。”

秦半城连忙答应。

“苏师弟，师兄处理的可还满意，如果觉得不满意的话，这个秦半城我一并给你处理了。”

秦玄又看向苏起，满面和蔼地说道。

秦半城闻言。

浑身一颤，笑的比哭还难看。

“秦玄师兄，我对事不对人，秦家主没有做错事，自然是不用接受处罚的。”

苏起笑着说道。

秦玄闻言也松了口气。

如果苏起不满意的话，他就是掀翻了整个秦家也得让他满意。

首先不说苏起是矫正者最后的希望。

就拿陆长安的弟子这个身份来说，整个仙界能够得罪他的人也屈指可数。

秦玄不会忘记。

陆长安发飙的样子。

当时整个仙庭从上到下，被清洗了一半人，无论官职大小，修为高低。

秦家也是从那时开始，才正式跨入了顶级世家的行列。

而陆长安发飙的原因也是因为他的弟子。

一个陨落的弟子。

“还不谢谢我苏师弟不追究！”

秦玄瞪了一眼秦半城。

秦半城闻言，连忙对苏起鞠躬道谢：“感谢苏老祖，多谢苏老祖。”

苏起连忙摆手：“我可受不起老祖这个称呼，别这样叫我。”

一个仙王叫一个金仙老祖？

而且还是仙庭的一品仙官，如果被外人看到了恐怕会惊掉大牙。

但是秦半城也没有办法。

秦玄叫苏起师弟，那么辈分就比他高了不止一星半点。

而且秦半城可不是什么都不知道的小白，他知道秦玄能叫苏起师弟，那么只能是因为一个人。

陆长安！

光是提及名字就是整个仙庭的禁忌。

苏起的身份也就呼之欲出了。

陆长安的弟子！

第574章 冤家路窄

在秦半城的亲自督促之下。

秦九章一家人很快便受到了应有的处罚。

而秦玄老祖回归的消息，也传遍了整个秦家。

只是当他们想要一睹秦玄老祖的真容之时。

秦半城告诉众人，老祖有事已经离开了。

实际上是他的一缕神念已经消耗完能量，所以自行消失了。

不过这些秦家人倒是看到了跟在秦半城身旁的苏起。

秦半城对待苏起的态度让很多人都很好奇。

究竟是什么人能让秦半城都如此和颜悦色，甚至还隐隐有讨好之意。

要知道秦半城从没有对哪个青年有过这种态度。

“你们说那个青年是哪家的公子？我们家主为什么会这么讨好他？”

“也没有讨好吧，我看就是态度好了一些，应该是哪个大家族的公子？”

“得了吧，如果是其他世家的公子，家主根本不会是这个态度，之前程家公子来的时候连面都没见着。”

“不过这位公子长得好生英俊，我在仙界这么多年都没见过这么好看的仙人，不知道有没有道侣？”

“春心萌动了？心动不如行动，爱情就要靠自己去努力争取。”

“别想了，连家主都要和颜悦色的天骄，怎么轮得到我们？”

……

议事大厅。

秦半城一脸和颜悦色：“苏老祖，您想要进入仙庭的事我已经去找人上报了，应该今天晚些时候就能有回复。”

进入仙庭这件事。

在秦玄消散以前，苏起就已经告诉秦半城了。

最让他生气的一点，那个秦九章根本就没有把他要进入仙庭的事上报。

因为一旦这种事上报，秦半城那里就会收到消息。

如此一来，如果真让他的妻儿成事了，苏起又消失了这怎么解释？

没法解释。

所以他就故意先拖着不上报。

如果说调查出来苏起没什么背景，单纯只是运气好，那消失了也就消失了。

如果查出来苏起的背景很强大，那他就立马上报。

说到底，还是贪心二字害了他。

“那就多谢秦前辈了。”

苏起笑道。

“诶，都说了不要叫我秦前辈了，这不是乱了辈分吗？你叫我小秦就可以了。”

秦半城板着脸，说的话却很软。

“那不行，我们各论各的。”

“你叫我苏老祖，我叫你秦前辈，互不干涉。”

苏起没办法扭转秦半城的称呼。

那他只能想出这种办法来了。

“那就这样吧。”

秦半城笑着说道：“对了，今晚我给苏老祖准备了一场接风宴，到时候还请务必赏脸。”

“接风宴就算了，我现在只想尽快进入仙庭，然后完成自己的使命。”

苏起说道。

“虽然知道不该打听，如果方便的话，能不能问一下苏老祖这次前来仙庭的目的？”

“说不定我能帮上一点忙。”

秦半城轻声细语地问道。

“我要找一个人。”

苏起沉吟了片刻，也没觉得有什么不能说的。

“找谁？”

秦半城问道。

“佘太凌。”

苏起说道。

在说出这三个字以后，秦半城眼里露出了惊讶之色：“竟然是找佘前辈，那苏老祖你来错地方了，佘前辈根本就不在仙庭。”

“不在仙庭？”

苏起愣了一下：“可是我师父就告诉我来仙庭寻佘太凌前辈啊。”

“佘前辈虽然的确是在仙庭任职，不过他并不在仙庭本部，而是常年镇守天域山。”

秦半城笑着说道：“所以如果要找佘太凌前辈的话就要去天域山才行。”

“原来如此。”

苏起点了点头然后说道：“这天域山在什么地方？”

“天域山需要坐传送阵前往，在中天城就有专用的传送阵，不过这个需要仙庭那边开具的证明。”

“因为这个地方比较特殊，所以一般人是去不了那边的。”

秦半城解释道：“苏老祖你要去天域山的话，我这边修改一下申请，帮你申请一个去天域山的名额就行了。”

“那就麻烦秦前辈了。”

苏起说道。

这天域山应该便是域外和仙界的连接处。

否则的话佘太凌没有必要镇守在那里。

“苏老祖如果要去这天域山，切记过去以后不要到处乱跑，只在仙庭管辖范围之内活动就行了。”

秦半城一脸严肃地叮嘱道：“每年都有我们仙庭的天骄过去，因为不信邪的缘故，陨落在那里。”

“每年都有天骄过去，他们过去的目的是什么？”

苏起有些好奇。

照理来说，邪族没有来犯的时候，那边只是一个普通的连接点而已。

“当然是为了天域山上的通天池。”

秦半城笑道：“泡一泡通天池是每个天骄的愿望。”

“通天池有什么作用？”

苏起更加好奇了。

“这通天池可以提升修为，明悟道心，更重要的是有可能打开帝路！”

秦半城双眼放光。

打开帝路。

苏起也有些咂舌。

难怪这么吃香。

要知道通往仙帝的道路是充满崎岖和坎坷的。

想要成就仙帝，必须找到自己的道路。

就算你的功法可以修炼到仙帝，但若是在仙王境界的时候找不准自己帝路所要通往的方向，那依然会卡在这个境界。

等什么时候能够找准自己的帝路了，那将没有阻碍，直通仙帝之境。

有的天骄年轻时候已经找准了自己的帝路。

所以后来修炼到仙帝也没有过多的曲折。

而有的人则是一辈子都没有找到，所以在仙王之境郁郁而终。

每一个人的路都是不一样的。

所以自己的帝路只能靠自己去找。

“现在知道为什么那么吃香了吧。”

秦半城笑着说道：“苏老祖你找到佘前辈以后，可以让他给你一个去通天池的名额，以你的天赋，说不定还真能找到帝路。”

“多谢秦前辈提醒。”

苏起道谢。

这的确是一个很重要的消息。

如果到时候有机会的话，他一定要去泡一泡这传说中的通天池。

接下来两人又聊了一阵。

苏起打算先回屋休息一下，等待秦半城的好消息。

然而就在这时。

他听到一道娇俏的声音传来：“爷爷，我回来了~”

听到这个声音，苏起朝门口看去。

好家伙，冤家路窄。

来者正是秦千函。

第575章 清算时刻

苏起脸上露出了玩味的笑容。

他当然忘不了在秘境的时候，这秦千函三番两次给他拉仇恨。

并且最后还故意透露假消息给他。

如果他没有去找天机阁探明真相，恐怕还真就被唬住了。

以赤炎仙帝的实力，他如果真去找麻烦，估计被秒的渣都不剩。

而秦千函也在此时看到了苏起。

她脸上的笑容逐渐消失。

秦半城开心地说道：“函儿，你来的正好，快来见过你苏老祖。”

“苏…苏老祖？”

秦千函懵了，她指着苏起说道：“他…他什么时候变成苏老祖了？”

“你们认识？”

秦半城发现了不对劲。

“认…认识。”

秦千函颇为不自在地说道。

“当然认识，还并肩战斗过。”

苏起笑吟吟地说道。

“原来如此。”

秦半城继续说道：“苏老祖是秦玄老祖的师弟，按照辈分来，自然也是老祖。”

“函儿，不可无礼，不管你们之前认不认识，都要叫一声苏老祖。”

“秦玄老祖？”

秦千函大惊失色。

她当然知道秦玄老祖是何许人也。

这家伙怎么跟秦玄老祖扯上关系了。

“叫吧。”

苏起双手抱于胸前，淡淡笑道。

“我才不要，他这年纪比我还小…”

秦千函话还没有说完，就被秦半城打断了：“函儿，我平时是怎么教你的？身为我秦家人，不可没有礼数，快叫！”

看到秦半城板着的脸。

秦千函的嘴唇嚅嗫了半晌，方才声如蚊呐地喊了一声：“苏老祖。”

“大点声，我没有听清。”

苏起淡淡说道。

秦千函只感觉一阵羞耻涌上心头，气得她脸色变得通红：“苏…苏老祖！”

这一次她的声音极大。

喊完以后，胸脯剧烈起伏，没好气地说道：“现在满意了吧？”

“乖。”

苏起满意地点了点头：“虽然你叫了我一声老祖，不过有些事该清算还是要清算。”

“你想干嘛？”

秦千函一脸警惕。

秦半城这时才回过味来，原来两人不但认识，甚至还有过冲突。

想到这里，秦半城连忙说道：“苏老祖，不知道函儿是什么地方冲撞到您了？她年少不懂事，如果真有什么得罪到您的地方，您尽管说，我一定按照家法处置！”

秦千函是秦半城最疼爱的孙女。

如果有可能的话，他当然想尽可能地保下她。

当然，这要看事情的严重程度。

如果他觉得实在是太过分了，或者苏起并不想放过秦千函，那么他也不会硬保。

家主还是要以大局为重的。

毕竟面前这位苏老祖可是陆长安的弟子啊，也是他们秦玄老祖的师弟！

“秦前辈不用担心，我只是有几个问题想问一下她，如果回答的让我满意，那么之前的事可以既往不咎。”

苏起笑着说道。

“那便多谢苏老祖了，您放心，我一定叫她好生配合您。”

秦半城说完，看向秦千函，一脸严肃地说道：“函儿，一会苏老祖问你什么话你都如实回答，如果你胆敢有半句隐瞒，事后苏老祖追究起来，我一定会按照家法处置你！”

“听到了吗？”

秦千函面色复杂，她没有想到苏起竟然能找到秦家来。

更没有想到连自己的爷爷都要叫他一声老祖，这实在是太过于魔幻了。

但人在屋檐下，不得不低头。

想到可怕的家法，秦千函只得低下高贵的头颅，没精打采地说道：“我知道了。”

“那苏老祖，您慢慢问话，我就先出去了。”

秦半城谄笑着说了一句，随后离开了。

他并不是不想留下来听，但是苏起这个意思明显是要单独问话。

若他坚持留在这里反倒有些坏了规矩。

在秦半城离开房间以后。

议事厅内就只剩下苏起和秦千函两人了。

“说吧，你想问什么尽管问。”

秦千函蔫巴巴地说道。

“之前不是一口一个苏苏叫的很起劲吗？怎么，现在生分了？”

苏起淡淡笑道。

秦千函闻言，翻了个白眼：“你那虚空一族的朋友不都揭穿我了吗？”

随即她眼睛一亮，然后说道：“你也不想你有虚空一族的朋友的事被我爷爷知道吧？我看不如我们就一笔勾销？”

“那你觉得你说出来会有人信你吗？”

苏起淡淡笑道。

想到秦半城对待苏起的态度，秦千函有些气馁。

对啊，就算把这件事说出来，爷爷也是不会信的，没准还要责罚她，说她给人乱扣帽子。

“好吧，你赢了。”

秦千函像是霜打的茄子：“有什么问题你就问吧，只希望你问完以后可以遵守你的承诺。”

“我的问题很简单。”

苏起竖起一根手指头：“第一个问题，你为什么认识我？”

他还记得，这个女人准确地说出了他的名字。

要说这其中没问题他是不相信的。

“我见过你的画像。”

秦千函如实说道。

“见过我的画像？在哪里看到的？”

苏起眉毛一挑。

“青莲仙帝那里。”

秦千函答道。

“你跟青莲仙帝认识？”

苏起眉毛一挑。

“认识。”

“之前她受伤的时候，还是我给她找的丹师。”

秦千函很是干脆。

这就可以说通了，难怪这个女人清楚地知道青莲仙帝被围攻的事，原来她和青莲仙帝还有这样一层关系。

“你们是什么关系？”

苏起问道。

“关系？尚未发生。”

秦千函思考了片刻，然后说道。

“……”

苏起无语了一阵，然后说道：“少打岔，如果你不想被丢进你们那个什么寒牢，就如实回答我。”

“是还没有发生啊。”

秦千函唉声叹气地说道：“我倒是想跟青莲仙帝发生点什么，只可惜她修炼的是忘情道，根本不会喜欢上我。”

“我与她认识的时候，她都还没有成就仙帝。”

“不瞒你说，我算是对她一见钟情。”

苏起皱起眉头。

这女人说的话很离谱，但是直觉又告诉他不是假的。

所以这个女人竟然是青莲仙帝的爱慕者？还是那种有百合倾向的？

“第二个问题，为什么要欺骗我说宋潇湘被赤炎仙帝带走了？”

第576章 宗门选址

“你都知道了啊。”

秦千函愣了一下，嘀咕道：“我还以为你会傻乎乎地相信。”

“我还是小瞧你了。”

苏起没说话。

就那样盯着秦千函。

被盯了一阵的秦千函，只觉得浑身不自在，便又摆了摆手说道：“好啦好啦，我说就是了。”

“因为我见到宋潇湘了。”

“而且我也探过她的口风，我知道她肯定是不会同意忘情的。”

“所以我碰到你之后，我就想着如果你能被赤炎仙帝斩了，她就会彻底死心。”

“这时候我再趁虚而入，让宋潇湘喜欢上我。”

“随后再让她对我忘情，如此一来，青莲仙帝的忘情道就能够圆满，她就能成功登顶天尊之位了。”

秦千函说这话的时候，眼睛在发光。

就像是一个狂热的信徒。

“这么做对你有什么好处？”

苏起问道。

“好处？没什么好处啊，但是喜欢一个人不能够太计较得失。”

秦千函理所当然地说道：“我喜欢青莲仙帝，所以我对她付出无怨无悔，这样做有错吗？”

苏起盯着秦千函。

秦千函也盯着苏起。

两人就这样对视着。

苏起在她的眼中看到了无尽的坦然。

那么她说的多半就是真的了。

一个女人喜欢上另一个女人的故事？

苏起一时之间也不知道应该怎么表达自己的心情了。

“还有什么问题吗？”

秦千函好像已经完全打开了，谈兴正浓：“我都可以告诉你。”

“之前为什么刻意针对我？”

苏起又问道。

“一个道理嘛。”

“我发现那些废物无法对你造成威胁以后，就只能让你去找赤炎仙帝了。”

秦千函理所当然地说道。

“你倒是坦诚。”

苏起淡淡笑道：“不过我现在觉得死罪可免，活罪难逃，既然你做错了事，那就要付出代价。”

“你想干嘛？”

秦千函一下子又紧绷了起来。

苏起笑了笑，没有回答。

然后朗声说道：“秦前辈，你可以进来了。”

话音刚落，房门就被推开了，秦半城一脸期期艾艾地走了进来：“苏老祖，你们谈好了？”

“谈好了。”

苏起点了点头，然后说道：“不瞒秦前辈，我跟秦千函的确是有些过节，之前她挑唆其他人，几次三番想要我的命。”

话说到这里。

秦半城的面色变得煞白。

秦九章一家子才被处罚，看样子秦千函也难逃一劫了。

之前他本还想着如果是小过节，他就睁一只眼闭一只眼算了，但这可不算是什么小过节。

涉及到性命，说是多大的事都不为过。

“我知道了，苏老祖，我这就按照家法处置这个逆子。”

秦半城长叹了一声。

秦千函面色也变得煞白，她连忙说道：“苏起，你不能不讲信用！我什么都告诉你了。”

“秦前辈，先不要着急。”

苏起淡淡笑道：“不知道你有没有什么办法，可以关她禁闭？也不用太久，十万年就行了。”

“她的命我可以不要，但我也不想她再出去给我惹是生非了。”

十万年的时间。

苏起相信自己早就成长到一个难以想象的高度了。

到时候秦千函即便再去寻那青莲仙帝，想要作妖什么的，他也不怕了。

当然，如果到时候她再有这种想法，一巴掌拍死便是了。

自己已经给过机会了，能不能把握住全看她自己。

“有办法，当然有办法！”

秦半城眼睛一亮，连忙说道：“苏老祖可以放心，我敢保证，十万年之内，函儿无法再踏出秦家半步！”

“甚至不会再见到任何人。”

秦千函面色煞白，着急道：“苏起，你不能这样！”

“那就这样办吧。”

苏起点头说道。

说罢，不管秦千函再说什么，扭头便走。

在苏起离开以后。

秦半城还不住夸赞道：“苏老祖真是高义。”

随即他看向秦千函，叹气道：“函儿，你也别怪爷爷，你能保住一条性命已经殊为不易了。”

“爷爷，十万年的时间我会被关疯掉的！”

秦千函可怜巴巴地说道。

“做错了事就要认罚，这我已经告诉你很多次了。”

秦半城淡淡说道：“跟我来吧，你就去秘境里待上十万年，这期间不许你再踏出秘境半步。”

……

夜里。

苏起得到了秦半城的好消息。

他已经把名额申请下来了，苏起明天就可以前往天域山。

苏起对此表示感谢。

完成了师父交待的任务以后，他就要去那东极洲看一看了。

最好是想办法弄到一点东极草，有了那玩意，陈凯伦那边也好做出能够威胁仙王的炸弹来。

坐在院子里。

听着蝉鸣声，看着漫天的繁星，此时的苏起，心绪格外宁静。

就在这时。

东方舒走了过来。

今天的她淡粉色华衣裹身，外披白色纱衣，露出线条优美的颈项和清晰可见的锁骨。

三千青丝如瀑垂下，每走一步都在随风飘荡，显得格外恬静和优雅。

“宗主，想什么呢？”

东方舒坐在了苏起旁边。

“想接下来的事。”

苏起笑着说道。

在东方舒来到他身边以后，带来了一阵香风，那是一种难以形容的香味。

不像是花香，更像是一种自然的香味。

给人一种心神宁静的感觉。

“宗主，我这几天详细了解过了，秦家的地位很高，说是这中天城的第一世家也不为过。”

东方舒说道。

“所以呢？你有什么想法？”

苏起听出了东方舒的话外音。

“所以我的意思是，我们要不要在中天城附近找一块地，建立长生门？”

东方舒说道：“宗门初创，肯定会有诸多麻烦，但若是有秦家的庇护，我们便可以很轻松地解决这些麻烦。”

“而且这中天城就在仙庭脚下，宗门也能得到诸多便利，招收弟子也要方便很多。”

苏起闻言。

点了点头：“这倒是一个不错的想法，那我明天问问秦前辈，有没有合适的地方推荐。”

确实，长生门也要尽快创立了。

不然整天让东方舒跟在身边也不是个事。

她可是管理型的人才。

苏起相信，有东方舒的管理，再加上秦家的庇护，长生门能够很快发展起来。

第577章 赠予仙运

商量了一番宗门选址的问题以后。

苏起和东方舒都沉默了下来，两人望着天际的繁星，各有心事。

“宗主，你有没有觉得飞升以后，仙界跟你想象的不太一样？”

看了一阵星空，东方舒忽然问道。

“是不太一样。”

苏起点头说道。

之前他本以为仙界应该是一个世外桃源一般的地方。

但实际情况并非如此。

“灵儿那丫头，在下界拼了命的修炼，就为了早日飞升来寻她的师姐。”

“现在我倒希望她飞升的时间能慢一点，更慢一点。”

东方舒轻声叹息。

听到东方舒这话。

苏起脑海里便想起了那个一袭白衣的少女。

好像性子永远那么清冷，还老是喜欢叫他姓苏的。

不过苏起还是忘不了，她叫姐夫的时候，羞红了脸。

王南渤还在暗处偷拍。

想到以前的这些趣事，苏起不自禁笑出了声。

“宗主，你笑什么？”

东方舒有些奇怪。

“没什么，就是想到高兴的事。”

苏起笑着摇了摇头。

在人界的时候，有王南渤这个活宝在身边，似乎总有好玩的事。

仔细想想，自从自己飞升以后，好像总在四处奔波，已经好久没有体会过那种悠闲的摆烂生活了。

“等到我的事都忙完了，我一定要好好摆烂几万年。”

苏起在心里想着。

就在这时。

原本繁星满天的星空忽然变得一片漆黑。

所有的光亮都在一瞬间被吞噬。

黑！

伸手不见五指的黑！

在这么黑暗的环境里面，只有心跳声格外有力。

又是一年的大寂灭时间。

苏起倒也见怪不怪了。

【仙运-3】

看到跳出来的弹窗。

苏起眉头一皱，去年才减一，今年竟然减三了。

这代表仙界大寂灭的进程又推进了一步吗？

还没来得及细想。

天亮了。

又露出了漫天的繁星。

“砰！”

但就这时。

苏起听到了一声闷响。

他转过头，看到身旁的东方舒已经倒在了地上。

她正在剧烈地喘着气，脸上涌现出了阵阵死气。

苏起心中一惊。

他见过这种场景。

他刚飞升的那阵，那个青年就是满脸的死气，后来被仙界大寂灭一收割。

气运没了，直接就挂了。

而且还有很多金色的虫子从他的身体里涌现出来，铺天盖地，汇聚成洪流。

那一幕，苏起现在都无法忘记。

现在东方舒出现了这个情况，很有可能是因为她的仙运快被抽干了！

“宗…宗主，我好难受。”

东方舒就想要喘不上来气了。

苏起抓住了她的手腕。

心中默念：“赠予。”

赠予这个功能，他除了用来卖仙运以外，还从没有在其他人身上动用过。

这个功能可以无损赠予仙运。

苏起直接赠予了100仙运给东方舒。

这可不是一笔小数目。

【仙运赠予成功。】

一行系统弹窗跳了出来。

东方舒只感觉一阵暖流涌入了四肢百骸。

把她体内的那种寒冷还有空虚感全都驱散一空。

过了片刻，身体的不适感已经完全消失。

她缓缓坐了起来，仔细感受着体内的那股暖流，乱窜了一阵以后，慢慢安定了下来。

已经经历过不少次仙界大寂灭的东方舒自然知道这是什么。

仙运！

而且是一笔庞大的仙运！

苏起竟然能毫不吝啬地赠予她这么一大笔仙运。

这让东方舒十分感动。

她自飞升以后，见识过不少尔虞我诈，那些人为了一点仙运都会大打出手，甚至不惜拼上自己的性命。

东方舒也见到过那些被扣完仙运的人是什么下场。

那些庞大的金色虫子群足以让人头皮发麻。

“谢谢你，宗主。”

东方舒满脸感激地说道。

“不必。”

苏起笑道：“我说过，加入长生门，不会缺仙运和仙石。”

其实东方舒还很好奇。

苏起怎么能够直接把仙运送入她的体内。

她记得要把别人的仙运据为己有，那是需要借助特殊法宝的，并且还会有莫大的损耗。

苏起竟然抓住她的手腕就能送入仙运，这实在是有些匪夷所思。

不过东方舒并不打算去问。

苏起的神奇她已经见识过很多次了，所以有什么惊异的表现都不奇怪了。

“救命之恩，无以为报。”

“以后我这条命就是你的了。”

东方舒说道：“我一定会好好发展长生门，争取在仙界有一席之地！”

“好。”

苏起笑着点了点头。

同时心里也悄悄松了一口气。

他还真怕东方舒突然蹦出一句，救命之恩，无以为报。

只能以身相许了。

“你是留在秦家还是跟我一起去天域山？”

“如果要去天域山的话，你得先回到小世界里面。”

苏起问道。

“我跟您一起去吧。”

东方舒想了想，然后说道。

虽然这里的仙元的确很充沛，但她还是觉得跟在苏起身边有安全感一些。

……

翌日。

苏起一大早便朝着传送阵赶去。

当然，他也没忘记找秦半城询问宗门选址的事。

“苏老祖想在中天城附近建立宗门？”

“我平日里也没有关注过这方面的事，不过您放心，这些天我帮你留意一下，等你从天域山回来，我告诉你答案。”

对此，秦半城是这样回答的。

而传送阵也是秦半城亲自带着苏起去的。

有秦半城带路，一路自然是没有不长眼的东西上来找麻烦。

不过在中天城通常也不会出现这种事。

毕竟在仙庭脚下，不遵守仙律那不是找死吗？

半个时辰以后。

秦半城带着苏起来到了通往天域山的传送阵。

看到这个传送阵，苏起有些震撼。

这比他坐的跨域传送阵还要夸张许多。

整个传送阵占地面积极大，悬空的传送石足足有八十一块。

传送阵上面刻画的那些复杂的铭文都闪烁着神秘的蓝光，稍微多看上几眼就会产生头昏眼花的感觉。

这是一座等级很高的传送阵！

由此可见，布阵之人的水平。

以及天域山的遥远。

否则的话怎么能够用得上这种级别的传送阵？

“秦大人，没想到能在这里见到你。”

就在这时，一道热情的男声传来。

第578章 前往天域山

一名中年男人带着一名少年走了过来。

这男人脸上洋溢着热情的笑容。

而少年则面无表情。

“沈大人。”

秦半城看到这男人以后，淡淡应了一声。

“秦大人，这位是你们秦家的天骄吗？”

男人看到了苏起，忙夸赞道：“果然是一表人才。”

“沈大人有什么事吗？”

秦半城看起来并不是很想搭理这个男人。

男人笑道：“其实也没什么事，只是在这里碰到秦大人，觉得很有缘分。”

“我也是送我儿子去天域山的，如果可以的话，还望这位公子照料一二。”

说着，男人看向了苏起。

“我不用谁照料。”

就在这时，那名少年突然说话了，一脸的不爽。

“沈先瑜！我平日里是怎么教你的？”

男人板起了脸。

“你要讨好别人，别拿我来套近乎。”

叫做沈先瑜的少年翻了个白眼，扭头就要朝着传送阵而去。

“你！”

男人气的差点提掌就打。

但是一想到秦半城还在这里，只得作罢。

他充满歉意地说了一句：“不好意思，秦大人，我这儿子一身反骨，让你见笑了。”

“没事。”

秦半城淡淡说道：“年轻人，有点傲气是正常的。

“等回去我一定好好教训这小子！”

男人说了一句，随后急忙追那少年去了。

男人离开后。

苏起也没跟秦半城讨论这个男人。

这种人他见多了，在人界和仙界都存在不少。

很快。

苏起被带到了传送阵前。

那个负责传送阵的官员看到秦半城还客气地打了招呼。

检查过苏起的证明以后。

苏起成功站上了传送阵。

他这才发现，要去这天域山的不止他一个人。

此时早已经有十几个人站在了传送阵上。

男男女女都有，年纪都不太大。

其中就有那个叛逆少年沈先瑜。

苏起的到来，让众人都把目光汇聚在了他的身上。

一方面是因为他英俊的外貌。

另一方面就是他是被秦半城带来的。

秦半城是谁？

当今仙庭最有权势的一品仙官！

多少人想要巴结啊？

能让秦半城亲自带路的天骄，那地位可想而知。

苏起倒是很平静，站在了一个没人的角落里。

不过没过多久，就有一名少女凑了上来。

这名少女苏起还认识。

正是在城外有过一面之缘的程思远。

今天的程思远依然穿着一身粉裙，看起来十分的粉嫩。

她扑朔着大眼睛，好奇地盯着苏起看。

“没想到你在秦家的地位这么高啊，竟然是秦伯伯亲自送你来。”

程思远笑着说道：“对了，那天跟你在一起的那个漂亮姐姐呢？”

“她没来。”

苏起当然不能说自己有小世界。

“啊，可惜了。”

程思远好像有些遗憾：“漂亮姐姐竟然没来。”

苏起心想这个程思远该不会也是一个百合吧？

秦千函这个百合已经让他开了眼了。

“对了，你叫什么名字呀？”

程思远笑着说道：“你都知道我的名字了，我还不知道你的名字，好像有点不公平。”

“苏起。”

苏起说道。

“苏哥哥。”

程思远露齿一笑，显得十分阳光。

倒是十分的自来熟。

看到程思远在跟苏起搭话。

其他的人也有点坐不住了。

他们也想加入到两人的话题中间来。

秦家和程家！

分别是中天城的第一世家和第二世家。

这能量别提有多大了。

“思远，不给我介绍一下吗？”

这时候，一名长相英俊的青年走了过来。

他穿着一身黑色的紧身长衫，高束起的银色长发透出淡淡的邪气，眼睛极其狭长，不经意间流露出的精光会让人浑身一震。

“苏起，我给你介绍一下，这位是马家的公子马赛客。”

程思远指着青年笑道。

“马赛克？”

苏起不免思维有些发散，这名字还真有特色。

“你好。”

马赛客朝着苏起抱拳。

他虽然傲气，但苏起可是秦半城亲自带来的人，他当然想要结识一下。

“你好，我叫苏起。”

苏起点了点头。

“姓苏？”

马赛客心里一动。

他原本以为苏起是秦家的天才，现在看来并非如此。

如果是秦家的天才怎么可能姓苏？

不过就算如此，苏起的背景应该也很厉害，否则的话秦半城不会亲自带人前来。

他仔细回忆了一下。

中天城还真没有姓苏的世家。

这么看来，应该不是中天城的天才。

“苏兄这次来也是为了那通天池吧？”

马赛客笑着说道。

“算是吧。”

苏起点了点头。

“这次我们这么多人却只有三个名额，依我看，应该会被我们三人包揽。”

马赛客笑道。

“喂，马赛客，你这话说的太满了吧？”

程思远翻了个白眼：“你这话很欠揍知不知道？其他人听了会怎么想？”

“爱怎么想怎么想，想进这通天池本就是按实力说话。”

马赛客倒是满不在乎。

在几人谈话之间。

传送阵又来了一批人。

原本只有十几人，加入了这些人以后，人数已经来到了30几人。

苏起还以为这次去天域山就他一个人，现在看来还是他太天真了。

就是不知道是刚好赶上了通天池开放，还是说平时也有不少人前往这天域山。

到后面，基本上就是程思远和马赛客两人在交谈，苏起在一旁听着。

还有些人其实也想加入他们的聊天队伍，只可惜胆子不够，就没敢上来搭话。

苏起注意到那个叛逆少年沈先瑜倒是不时朝着他们这边看过来。

不过从眼神来看并不是想要加入他们的队伍。

因为那目光都是落在程思远的身上。

眼神中有着微不可查的爱意。

终于。

等到传送阵上站了五十人以后。

这传送阵终于是要启动了。

这个比跨域传送阵还要夸张的传送阵启动的时候，动静也格外的大。

蓝色的光柱超越百丈，直冲天际，仿佛与天地相连。

在整个中天城都震颤了一阵以后。

光柱消失了。

一同消失的还有站在传送阵上的五十人。

而苏起的意识也陷入了一片混沌。

不知道过了多久，他才恢复了知觉。

感觉身上软乎乎的，好像有人趴在了他的身上。

他晃了晃脑袋，睁开眼睛。

然后一声刺破的尖叫声传来：“啊！”

第579章 雪路

听到这个尖叫声。

苏起差点耳朵都被震聋了。

随后他看到一个少女从他身上噌的一下站了起来。

脸色已经红的快要滴血了。

苏起还有点懵。

没搞清楚是什么状况。

他只看到这个少女在拼命往上提自己的裙子。

“如果我没记错的话，她的衣服刚刚是不是掉下来半截？”

苏起晃了晃脑袋，感觉还有点不清醒。

而在他四周更是躺了一片。

大多数人都昏死了过去，即便刚刚少女尖叫也没有吵醒他们。

只有少部分人捂着自己的头，在叫疼。

“你是谁？”

苏起感觉自己状态好一些了，又看向了那个少女。

这个少女他不认识。

长得倒是十分娇俏。

清澈明亮的瞳孔,弯弯的柳眉,长长的睫毛微微地颤动着。

白皙无瑕的皮肤透出淡淡红粉,薄薄的双唇如玫瑰花瓣娇嫩欲滴。

“你…你刚刚看到什么了？”

少女脸上的红晕未散，眼神躲闪，十分害羞。

“什么也没看到啊。”

苏起当然不能承认自己看到的香艳一幕。

他很是平静地回答道。

“真的？”

少女抬起头，面带怀疑，小心翼翼地问道。

“真的。”

苏起点头，清澈的瞳孔与少女对视。

实际上刚才的确是惊鸿一瞥，加上脑袋还晕，所以并没有看清楚。

“那…那就行。”

少女嘀咕了一句，随后头也不回地离开了。

苏起本想叫住她，但想想还是算了。

刚刚经历了这样的事，两个人都尴尬，就由她去好了。

随后他又环顾了四周一圈，方才发现一个问题。

“人一个也没少。”

“也就是说那个少女并不是跟我们一起传送过来的？”

“那她怎么会压到我的身上？”

苏起有些摸不着头脑。

“痛痛痛…”

就在这时，一旁的程思远也醒了过来，她捧着自己的脑袋，面部表情都快拧成麻花了。

马赛客还在晕眩，甚至嘴角还流出了口水，这睡相可不太好。

苏起发现自己应该是这些人里面状态最好的了。

那种晕眩感现在已经完全消失了。

“苏哥哥，你头不疼吗？”

程思远也睁开了眼睛，看到站起来的苏起，随口问了一句。

“不疼。”

苏起摇了摇头。

“那你的体质太好了。”

程思远眼睛一闭，干脆又躺在了地上：“我感觉我还要缓一缓。”

苏起开始打量起四周的景色。

他们所在的地方也是在一座超大型的传送阵上面。

这传送阵跟中天城的那个传送阵长得差不多。

在传送阵的四周是一片雾茫茫的景象，不时还吹来夹杂着碎雪的寒风。

苏起又看向那名少女离开的方向。

那边应该是出口，此时也被一阵白雾给笼罩了，看不真切。

苏起尝试着探出仙识。

仙识探出白雾以后他才发现这些白雾原来都是云雾。

雾气中夹杂着充沛的水分。

但这些都不是他关心的，他终于看到了传送阵之外的世界。

这里有一条并不算太宽阔的道路，此时堆满了积雪。

道路两旁设置了许多木桩，应该是防止人掉下去的。

因为两侧都是万丈深渊，被浓浓的云雾笼罩根本看不到底。

苏起还看到了有一块牌子。

牌子上面写着：“此地危险，请勿踏出木桩以外范围。”

就跟他以前去旅游景区设置的那种标语差不多。

就在他观察四周的时候。

陆陆续续也有很多人醒了过来。

他们在叫了一阵疼以后，都渐渐好转了过来。

只不过大多数人都还站不起来。

苏起不再停留，朝着出口走去。

他这一次来其实跟众人的目标不太一致，他们是为了通天池。

而自己是要先找到佘太凌，再决定去不去通天池。

“谁啊？我怎么感觉有人从我面前走过去了？恢复的这么快吗？”

“是秦家的那个天骄，不愧是秦大人亲自带来的人，竟然恢复的这么快。”

“我现在感觉浑身酸疼，站都站不起来，他怎么恢复的这么快？”

“可能别人的体质比较好吧，当然，也有可能是你太过弱鸡了。”

“说的你站得起来一样？你站一个给我看看？”

“站就站！你干嘛…哎哟。”

苏起穿过云雾。

走上了那条积雪小道。

一阵寒风吹来，即便以他的体质，竟然都感觉到了一丝冰凉。

“这里竟然还是个炼体的好地方。”

苏起眼中的惊讶一闪即逝。

虽然这里适合炼体，但对于他而言没什么帮助。

苏起注意到在这积雪之上还有一串脚印，想来应该就是刚才的那少女留下的。

“嘎吱。”

这积雪倒是厚实。

苏起踩上去以后并不滑。

他刚打算迈第二步。

一个声音从身后传来：“等一下。”

苏起转过头。

看到了一个熟人。

正是那个一身反骨的沈先瑜。

“何事？”

苏起问道。

“你怎么不跟程…程思远他们一起走？”

沈先瑜问道。

“就这事？”

苏起说罢，就要转身继续走。

“不是不是，我跟你一起。”

沈先瑜连忙跟了上来，只是他刚一穿出白雾就打了个哆嗦：“嘶~好冷。”

说着他就从戒指里取出了一套貂绒大衣套在了身上：“呼~暖和多了。”

他跟上了苏起，然后讶异道：“兄台，你不冷吗？”

“不冷。”

苏起一边说着一边朝着前面走。

虽然他不知道这沈先瑜为什么要跟着自己，但是也没有发问的兴趣。

“难怪你恢复的这么快，看来你的体质很好。”

沈先瑜羡慕道：“我就不一样了，从小嗑药修炼，搞得我现在修为还行，就是这身体不怎么行。”

“我爹真是误我！”

苏起没有搭话。

沈先瑜就在一旁絮絮叨叨地说着。

“呼呼~”

风刮的好像更大了。

凛冽的寒风就是钢刀，刮的沈先瑜的脸生疼。

但是苏起就像是一个没事人一样，脚步始终统一，连表情都没发生过半点变化。

“兄台，你叫什么名字？”

沈先瑜忽然问道。

“苏起。”

苏起随口回应道。

“苏兄！”

“你…你跟程思远很熟吗？”

沈先瑜深吸了一口气，然后问道。

第580章 暴雪危机

“一面之缘。”

苏起说道。

“一面之缘？不可能吧。”

沈先瑜嘀咕道：“我跟她认识这么久了，也没见她跟我聊的这么开心过。”

“你该不是把我当成你的情敌了，所以想来收拾我吧？”

苏起看向沈先瑜，感到有些好笑。

“没…绝对没有！”

沈先瑜连忙摆手：“我…我又不喜欢她。”

“真不喜欢？”

苏起揶揄道。

“真不喜欢！”

沈先瑜还在嘴硬。

“那真是太可惜了。”

苏起嘴角一咧。

“可惜什么？”

沈先瑜紧张了起来。

“没什么。”

苏起摇了摇头继续向前。

“可惜什么？”

沈先瑜又追问。

“没什么。”

苏起还是摇头。

这可把沈先瑜憋的够呛。

他急切地想知道为什么苏起会说可惜。

难道程思远也对自己有意思？

心中就跟猫挠一样，痒痒的不行。

于是沈先瑜一路都在追问。

只可惜，到了后面苏起甚至都不搭理他了。

只顾着赶路。

苏起现在的目标是先找到一个仙庭的人。

方便问清楚佘太凌所在的位置。

不过这走了一个时辰了。

这条路依然看不到尽头，一个人也没有碰到。

而沈先瑜也是郁闷的不行。

都追问了一路了，依然没有得到自己想要的答案。

他终于知道别人看自己是什么感受了。

都说自己一身反骨，这个苏起也好不到哪里去！

“嘎吱…”

“嘎吱…”

到了后面。

两人只顾着赶路。

也没再交谈。

只能听到踩雪的声音。

如果不是这里只有一条路，苏起都要以为他走错方向了。

“累了。”

沈先瑜喊道：“我还是用飞的吧。”

苏起没理他。

能飞的话他早就飞了。

这里似乎存在着一种天然的压制。

他已经试过了，根本飞不起来。

沈先瑜像是往常一样，准备起飞，结果一个狗啃泥就摔在了地上。

还好这里是雪地，所以摔的不疼。

只是他的眉宇间和头发上都已经沾满了雪泥。

“呸呸呸…”

沈先瑜吐出一些雪屑。

又快步跟上了苏起。

“苏兄，你是不是知道这里不能飞？”

沈先瑜充满幽怨。

“不知道。”

苏起淡淡回应。

“不知道你怎么不飞？”

沈先瑜满脸不信。

“我喜欢锻炼身体。”

苏起的回答让他哑口无言。

又过了一个时辰。

前方的道路逐渐宽敞了起来。

木桩也戛然而止。

“屋子！有屋子！”

沈先瑜开心地喊道：“我们终于走出来了。”

在木桩消失的尽头。

出现了一个木屋。

这个木屋内还透出温暖的火光。

像是黑夜里的萤火虫一样耀眼。

沈先瑜快步冲了上去。

然后敲响了木屋的门。

“吱呀。”

木屋打开了。

一个仙兵探出了头。

在看到沈先瑜以后，并没有流露出意外之色：“进来吧。”

沈先瑜急忙钻了进去。

苏起也跟了上来。

进入屋内以后。

苏起才发现这里聚集了不少仙兵。

有烤火的，有赌钱的，还有睡觉的，就是没有认真站岗的。

跟仙界的那些仙兵形成了鲜明的对比。

“你们随便找地方坐。”

“等到大暴雪过后，通天池那边才会开放。”

那名仙兵交代道。

“我们来的时候没有下雪啊。”

沈先瑜说道。

“晚点就会来了。”

仙兵摆了摆手说道：“还好你们没有赶上大暴雪的时候来，不然的话得在传送阵里面待上好几周了。”

“这大暴雪很恐怖吗？”

“下点雪应该没什么吧？”

沈先瑜不是很理解。

“仙界那些地方下再大的雪都没用。”

“但这里可是天域山。”

仙兵笑着说道：“在这里，碰上大暴雪，如果乱跑的话那可真是会死人的。”

“对了，你们这次来了多少人？不会就你们两个吧？”

“当然不是，我们来了50人。”

沈先瑜说道。

“50人？那得让他们加快速度了，我估计啊，这大暴雪再有三四个时辰就该下了。”

“如果在半路碰到这大暴雪，那就危险了。”

仙兵皱着眉头说道。

“死不了，这两小子腿脚这么快，我估计后面的人也快了。”

“只要不作死，在天域山还是很安全的。”

“不过你们有没有发现，最近仙庭送人来好像越来越频繁了，这是什么情况？”

“能有什么情况？都知道通天池的好处了呗，话说我们来了这么久都还没体验过，那玩意真就那么神奇啊？”

“哈哈哈，那你好好表现，如果立功了说不定就能进去泡一泡了。”

其他的仙兵开始聊了起来。

苏起随便找了一个位置坐下。

在他旁边是一张床。

一个穿着单薄的男人正在呼呼大睡，甚至还发出了轻微的鼾声。

似乎完全不受外界的影响。

沈先瑜跟那些仙兵聊了片刻以后，也坐到了苏起的旁边，他有些坐立难安：“苏兄，我们俩走的快，你说他们要是不知道这个情况，慢慢悠悠的，会不会大暴雪来了，都还没到这里？”

“有可能。”

苏起淡淡点头。

“那要不我们去接一下吧？把这个情况告诉他们，你看怎么样？”

沈先瑜说道。

“我不去，要去你自己去吧。”

苏起摇头。

“苏兄，你怎么那么冷漠！”

沈先瑜瞪着眼睛数道：“我们同为中天城的人，自然要互帮互助。”

“这话从你嘴里说出来，你自己信吗？”

苏起淡淡笑道：“我看你是想去找程思远吧？”

“胡…胡说！”

沈先瑜顿时红了脸：“我都说了我又不喜欢她，我只是觉得这种事有义务提醒一下他们。”

“那你快去吧，否则的话真来不及了。”

苏起摆了摆手。

“冷漠！”

沈先瑜瞪着眼睛说了一句。

随后又等了一刻钟，见苏起真没有去的意思，便自己站了起来：“苏兄，那我自己去了。”

说罢，便快步离开了。

看样子的确很担心程思远的安危。

在沈先瑜走后。

苏起找到了刚才那名仙兵。

这名仙兵此时正在喝着热水，看他们玩牌。

“这位大人，我有件事想跟您打听一下。”

苏起客气地问道。

“我可担不起大人。”

仙兵急忙摆手：“有什么就问吧。”

“你知道佘太凌，佘大人在何处吗？”

苏起问道。

第581章 逆天的脑回路

“你找佘大人做什么？”

听到苏起的话，仙兵停下了手中的动作，一脸讶异地看了过来。

据他所知。

现在仙界很少有年轻人知道佘太凌的存在了。

这小子竟然专程找过来，有古怪。

“受家中长辈所托。”

苏起说道。

“原来如此。”

仙兵点了点头，然后说道：“不过你们家这长辈也是没良心，我都来这里万年了，第一次见有人来找佘大人。”

对此，苏起只能讪讪一笑。

“你要找佘大人的话，就要前往山顶，从这里赶去至少需要一天的时间，所以你也得等大暴雪停了再去。”

仙兵又补充道。

“多谢提醒。”

苏起道谢。

“没事，不过我要提醒你啊，大暴雪以后通天池的选拔就要开始了，你如果先去找佘大人的话，就赶不上通天池的竞选了。”

仙兵说道。

“没事，我这次就是专程来找佘大人的。”

苏起笑着说道。

“看来你小子是真心实意的，这一点不错。”

仙兵笑道。

确定了方向以后。

接下来便是等待了。

苏起来到窗边，看着阴沉沉的天空，就好像被一层迷雾给笼罩住了。

他看到点点雪花从云层之间飘落。

小雪来了。

此时距离沈先瑜离开又过了半个时辰。

时间越来越紧迫了。

只是不管外界的环境怎么变化，屋子里的气氛依然热烈。

“冷！好冷！”

就在这时，苏起听到身后传来了一阵男人的呼喊。

他转过身，看到了躺在床上的那个男人，此时正裹着被子，在不住地发抖。

其他仙兵也被惊动了。

很快便有人过来查看男人的情况。

“老周的寒毒又发作了，快把他搬到火炉旁。”

仙兵们把这个男人裹上被子，放到了火炉旁边。

劈啪作响的火焰似乎驱散了一些他的严寒。

苏起也走了过来。

他看到这个男人的眉宇之间竟然结了薄薄的一层冰霜。

他还记得刚才进来的时候，床上的男人穿着一层单薄的衣裳呼呼大睡，哪里像是现在这样狼狈？

这是怎么回事？

这时候，那名开门的仙兵说道：“千年以前，老周为了救一个来天域山历练的年轻人，在大暴雪的时候没赶回来。”

“等我们发现的时候，他差点冻死了。”

“从那以后，这寒毒就在体内驱之不去，他的修为这千年未有寸进，甚至还倒退了。”

“所以我才说，这大暴雪时期如果还待在外面是会有性命之虞的。”

“原来是这样。”

苏起点了点头：“这天域山的雪这么厉害吗？这体内的寒毒当真就无法驱散？”

“你们以为天域山真就只是一座普通的山？”

仙兵摇头笑道：“这里终年严寒，这些寒气里面还夹杂着异域的邪气，这种邪气入体如果不及时驱散，就会形成毒素。”

“寒毒就是其中一种，目前我们还没有找到任何办法可以祛除。”

“但燃烧暖木可以压制寒毒的爆发，这壁炉里面烧的那些木头就是从仙界运送过来的暖木。”

苏起又看了一眼那个男人。

此时的他还在不住的发抖，但是眉宇间的冰霜已经被融化了。

他浑身都在冒汗，看起来就像是刚从水里捞起来一样。

“老周这样算是已经废了，但是好死不如赖活着，说不定以后能找到驱散寒毒的方法呢？”

仙兵叹了口气，又看了一眼窗外的天气：“这些小家伙们怎么还没有过来？再过两三个时辰大暴雪就该来了。”

刚这么说着。

就听到了敲门声。

“咚咚咚。”

苏起走了过去，把门打开了。

寒风吹了进来。

夹杂着一些风雪。

门口站着几个人。

正是沈先瑜和程思远他们。

“苏哥哥。”

程思远看着苏起，甜甜一笑。

她身上裹着厚厚的一层貂绒，嘴里哈出白气：“可冷死我了。”

说着，一众人鱼贯而入。

这一批人不多。

总共就十个。

苏起认识的就只有马赛客、沈先瑜、程思远三人。

“苏兄，你这个冷漠的家伙。”

沈先瑜进来以后，嘴里还在吐槽，不过脸上带着笑容。

似乎是碰到了什么喜事一般。

“好暖和。”

程思远把身上的貂绒脱了下来，然后还给了沈先瑜：“谢谢你，小沈。”

“没事，没事。”

沈先瑜接过貂绒，脸上还带着开心的笑容。

苏起顿时了然了，难怪这家伙这么开心，原来是自己的貂绒派上了用场。

难怪他刚刚觉得程思远身上的衣服这么眼熟。

“其他人呢？”

这时候，那名仙兵走了过来，问道。

“我们走的时候，基本上所有人都醒过来了，不过当时还有些人没有缓过来，所以没有动身。”

马赛客想了想，然后说道：“估计再过一两个时辰，都能到这里吧。”

“那就行。”

仙兵点了点头：“如果大暴雪来了，还没有赶到的话，只能自求多福了。”

同时他心里也在想着仙界的这些家长也太不负责了。

自己儿女什么德性不知道吗？

这种超长距离的传送，体质差一点的，躺个三天三夜都正常。

像是这种人，根本没必要来争夺通天池的名额，因为反正也争抢不到。

还白白受罪。

程思远凑到了苏起身旁。

“苏哥哥，你刚才怎么不等我就走了？”

程思远小声问道。

“我比较喜欢一个人行动。”

苏起说道。

“你说谎！”

程思远先是反驳了一句，随后贼兮兮地看了一眼沈先瑜，然后凑到了苏起耳边：“苏哥哥，你老实说，沈先瑜是不是喜欢你？”

“？”

一个大大的问号从苏起的脑袋上冒了起来。

沈先瑜在一边脸都看绿了。

这两人凑的这么近。

差点都咬耳朵了。

苏起这家伙还好意思跟自己说一面之缘？

这个骗子！

沈先瑜十分悲愤。

刚才那种喜悦感消失殆尽。

“是不是嘛？”

程思远又问道。

“……”

苏起整一个大无语，他沉吟了好半晌，方才说道：“你是怎么诞生这么逆天的想法的？”

“我猜的啊。”

程思远理所当然地说道。

第582章 大暴雪

“你别太荒谬。”

苏起吐槽了一句。

“我了解小沈。”

程思远很不服气地说道：“如果他不是喜欢你的话，怎么会跟你走的那么近？”

“而且还跟你一路同行！”

“你们在聊什么呢，聊的这么开心？”

就在这时候，沈先瑜凑了过来。

或许是看不下去两人这么亲密的聊天了。

“没什么。”

程思远笑眯眯地说道：“小沈，来，坐苏哥哥旁边。”

“啊？哦。”

沈先瑜傻傻地坐在了苏起的旁边。

对于程思远，他的一身反骨都没了，要多听话有多听话。

“小沈啊。”

程思远笑的眼睛都弯成了一抹月牙。

“怎么了？”

沈先瑜有些局促，总觉得程思远这个笑容有点古怪。

“你觉得苏哥哥怎么样？”

程思远笑眯眯地问道。

“什么意思？”

沈先瑜的大脑开始飞速运转：“她这么问我，难道是她很喜欢苏起？”

“所以想要从我的嘴里迫切的知道苏起这个人的人品？”

“但是我也没有很了解苏起啊…不对，我不能让她喜欢苏起啊，不然我怎么办？”

“那我要不要多说一些坏话？”

“但是这样，她会不会觉得我是一个喜欢嚼人舌根的家伙，从而对我产生厌恶？”

苏起算是看出来了。

两个人都是脑补怪。

要真让这两人猜下去，没准猜到什么方向去了。

于是苏起直接说道：“我觉得应该给你们两人多一点独处的空间，把话敞开了说。”

“别老是猜来猜去的。”

说罢。

他站了起来。

去到了另一边。

沈先瑜愣了一下，随即在心里给苏起点了个赞：“先生高义啊！”

他原本都快把苏起当成自己的情敌了。

现在看来，苏起压根没有那个意思嘛。

看到苏起走后。

程思远也放开了，她凑到了沈先瑜耳边，小声发问：“你…”

沈先瑜只觉得耳朵酥酥麻麻的，感觉心都要化开了。

自己什么时候跟程思远凑的这么近过？

这一瞬间，沈先瑜的思绪无限放空，连以后两人要埋在哪里都想好了。

“你是不是喜欢苏哥哥？”

下一秒，当这句话在沈先瑜耳边传来的时候，犹如春雷炸响，直接把他给炸傻了。

方才那种幻想全被击碎。

取而代之的是无尽的羞愤。

我？！

喜欢苏起？！

你到底在想什么啊？!

沈先瑜的面部表情十分精彩，如果有调色盘的话，他就是赤橙黄绿青蓝紫都演绎了一遍。

看到沈先瑜瞪大的眼睛。

程思远脸上露出了果然如此的表情，然后轻声笑道：“果然被我猜中了。”

“程思远！”

忽然，沈先瑜眼眶红了。

程思远吓了一跳，忙问道：“小沈，你这是怎么了？”

“你可以不喜欢我。”

“但你不能这么糟践我！”

沈先瑜深吸了一口气，极力压低了声音：“傻子都能看出来，我喜欢了你那么多年，可是你为了拒绝我，竟然说出这种话来。”

“我很失望！”

说罢。

他站了起来，头也不回地去了另一侧。

而刚才的那些话，也把程思远给炸傻了。

“小沈说他喜欢我？”

程思远的表情十分精彩：“还说傻子都看得出来。”

“我真没看出来啊。”

“难道我就是这天底下最傻的傻子？”

… …

时间在一点点过去。

小屋里面的人也越来越多。

那些后面的人也都陆续赶到了。

苏起发现了一个规律。

那就是越晚到的人，他们就越无法忍受这种寒冷。

也不知道究竟是天气在转冷，还是因为他们体质的原因。

两个时辰以后。

仙兵面色严肃地数了一下在场的众人。

45个。

竟然还有5个人没有到。

而这时候，天空中的雪已经在渐渐下大了。

“还有五个人呢？”

仙兵向着众人发问。

“不知道啊，外面太冷了，我都没有注意后面还有没有人。”

“我记得我走的时候，在我身后还有一些人在休息，会不会这些人还没有出传送阵？”

“有五个人这么多吗？我都以为自己是最后一个到的了。”

众人七嘴八舌地说着。

不过大多数人的脸上都没什么紧张之色。

反而说不出的轻松。

他们到这里来本就是为了争一争那通天池的名额。

每年通天池的名额也不过才三个而已。

所以少一个人，对于他们而言，这竞争的压力自然也要小一些。

甚至还有的人心里祈祷着这五个人最好不要来，死在路上才最好了。

俗话说，唯有太阳和人心不可直视。

如果能够听到众人的心声，那么现场一定更加热闹。

苏起就坐在窗边。

看着苍茫的天际。

他对于这些人的死活不甚关心。

实际上他已经盯着天空看了足足一个时辰了。

不知道是不是错觉，他好像看到天空有一条裂纹，那条裂纹曾短暂的出现，然后又消失了。

“难道那就是异域的通道？”

苏起冒出了一个想法。

他清楚的记得，那条裂纹似乎是被什么东西给缝补了起来。

但他看到这条裂纹似乎在震颤。

“师父说的天域异动，难道就是这个？”

苏起皱着眉想着。

仙兵也站到了窗边，他的眉头紧锁，看着天气喃喃说道：“来不及了，还有半个时辰暴雪就要来了，如果这些人还赶不来，只能祈祷他们没有踏出传送阵了。”

听仙兵的意思，他并没有打算出去寻找这些人。

毕竟有了老周这个前车之鉴，谁都不会犯傻去搭上自己的性命。

关键是在这种地方，就算是找到了也没用，暴雪降临以后，那种极致的严寒，可以让人丧失行动能力。

半个时辰以后。

“你们看！”

“我去，好壮观！”

“这是什么啊？”

在众人的惊叹声中。

天空中忽然飘起了瓢泼大雪。

对，就是瓢泼大雪。

就像是下雨一样！

整个世界都被雪白淹没了。

那些雪下的又快又急。

就像是无数银色的匹练从空中倒垂而下。

那五人终究是没有赶过来。

众人都凑在窗前观赏这种奇观。

一刻钟以后。

窗外只能看到无尽的白色了。

然而就在这时候。

一阵急促的敲门声传来。

“咚咚咚！”

第583章 危机

听到这个敲门声，所有人都下意识看向了门口。

“会不会是他们赶过来了？”

这时候有人问道。

“别开门。”

这时候，有仙兵说道。

他们的脸上都带着凝重之色。

众人都有些不解，既然都有人敲门了，为什么不开？

“每次大暴雪的时候都会有这样的敲门声。”

“但外面是没人的。”

仙兵解释道。

此话一出，众人的面色都变了。

“如果没人的话是谁在敲门？”

“再怎么样也应该开门看看吧？”

“就是，万一真的是我们的人呢？”

众人七嘴八舌地说着。

“一群什么都不懂的生瓜蛋子，如果开门会有携带着邪气的冷风灌进来，以你们这体质，呵。”

一名仙兵冷笑了一声。

听闻此言。

想到方才在外面经历的寒冷。

众人都闭上了嘴。

其实大部分人是不关心其他人死活的，只有少部分人还保持着少年的天真和热忱。

“咚咚咚。”

敲门声再一次传来，更急促了几分。

这一次没有人再理会了。

镇守此处的仙兵都这样说了，反正跟他们又没关系。

苏起坐在窗边。

看着天际。

那条裂纹没有再出现。

但是苏起心中总隐隐觉得有些不对劲。

“咚咚咚。”

敲门声越来越重。

到最后几乎已经变成了砸门声。

“轰轰轰！”

那扇木门在这样猛烈的敲击之下，显得摇摇欲坠。

不少人都露出了担心的神色。

“不会真有人在外面吧？”

“应该不可能，否则的话为什么只敲门，一点声音也不出？”

“那到底是什么东西在敲门啊？他们也没说，该不是妖魔吧？”

“天域山哪里来的妖魔，不过听说这里是上古战场，该不是那种上古的邪灵吧？”

“我靠，你不要吓我，我的鸡皮疙瘩都起来了。”

众人都露出了担心的神色。

而仙兵们也没有了刚才的轻松。

“怎么回事？以往的敲门声都没有这么夸张过？”

“不知道，但肯定不是什么好兆头。”

“看这样的敲击力度，这门会不会顶不住啊？”

“轰！”

就在仙兵们讨论的时候。

木门轰然倒塌。

冷风夹杂着风雪灌了进来。

屋内的温度瞬间就降到了冰点！

众人顿时慌乱了起来。

站在前面的那些人拼命捂着自己的大衣，浑身都在哆嗦。

“门塌了！”

“快把门堵上啊！好冷啊卧槽！”

“前面的兄弟已经快要冻僵了！”

众人七嘴八舌地在喊。

但是根本没有人能够接近门口。

风实在是太大了。

寒风就像是钢刀一样戳在人的身上，别说去堵门了，就是动弹一下都困难。

这时候众人方才明白先前仙兵说的是什么意思。

站在前面的人，可以感觉到浑身发冷，连体内的仙元都要被凝结了！

冷！

刺骨的寒冷！

“都别慌！”

这时候，有仙兵站了出来。

他们朝着门口冲了过去。

肉眼可见，他们裸露在外面的皮肤在一瞬间被冻的通红，然后就开始干裂。

尽管浑身都在发抖。

但这些仙兵还是义无反顾地挡在了众人的面前。

随后顶着狂风，把轰然倒塌的木门给立了起来。

“呼呼呼…”

狂风呼啸。

三四名仙兵抬着这门，重新镶嵌了上去。

但是风实在是太大了。

导致他们没有办法完全堵住。

风顺着缝隙之间吹了进来。

整个屋子的温度还在持续下降中。

不少体质较差的少年少女已经倒在了地上，神志不清。

“谁来搭把手！”

“今天如果不把门堵上，我们都要死在这里！”

堵门的仙兵扯着嗓子吼。

众人面面相觑。

却是没有一个肯主动上前的。

这些仙兵的下场他们都看到了。

顶在最前面的那个，脸上手上都已经结上了冰霜，都开始翻白眼了，眼看就要不行了。

顶上去就会变得跟那个仙兵一样。

如果藏在后面，自然会有人顶上去，替他们负重前行。

然而，当所有人都抱着这种想法的时候，那才是最危险的时候。

“都别愣着了，上来帮忙啊！”

顶在前面的仙兵，眼睛通红地吼道。

也不知道是急的，还是冻的。

然而，还是没有人动。

这群从仙界过来的少年少女们，大多都是温室里的花朵，什么时候经历过这种情况？

仙兵们都绝望了。

之所以只有三四个顶在前面。

那是因为只有他们有这个能力了。

其他的仙兵在这漫长的岁月里面，或多或少都沾染了寒毒。

在大暴雪的时候，会出现浑身无力的情况。

更别提被冷风一吹，没当场昏死过去已经算好的了。

就在这时。

一道穿着单薄青衫的身影走向了众仙兵。

众人都看着他，表情各异。

“苏…苏哥哥要去吗？”

瘫坐在地上的程思远，脑袋有些发晕。

她其实也想去的，奈何她刚刚就站在人群的前方，被那阵冷风一刮，她瞬间便倒了。

现在只觉得呼吸困难。

连动弹一步都困难，更别提去帮忙了。

在狂暴的寒风吹拂之下，苏起的青衫在风中猎猎作响。

他的长发散开，在风中狂舞。

那双眼睛比星辰还要明亮。

“这寒风确实刺骨，但对我而言…还好。”

苏起在心里想着。

这寒风甚至都还达不到他淬体的程度。

并且他还能敏锐感觉到这寒风中确实夹杂着异样的气息。

或许这就是仙兵们口中的邪气。

但苏起却觉得这邪气有些熟悉。

就好像在什么地方见过一样。

终于，苏起走到了仙兵们面前。

之前那个开门的仙兵就在此列，他也是顶在最前面的，此时已经快要冻得神志不清了。

“堵上去就行了？”

苏起问道。

“对，一起使力吧。”

马上有仙兵答道。

苏起点了点头。

然后把手放了上去。

接着猛地一使劲。

“嘭！”

原本怎么也无法再进一步的木门，瞬间被苏起推了过去。

严丝合缝地卡在了门框里。

狂风在这一刻停歇。

屋子里一片狼藉，但是众人脸上都露出了欣喜之色。

他们得救了！

“轰！”

然而，还没等他们开心，门再一次受到重击。

就像是有人在外面轰击大门一般。

这木门甚至出现了条条裂纹！

众仙兵面色再次狂变。

皆有恐惧之色。

这木门其实并非普通木门，而是一件能够抵御寒风的法宝，如果破碎的话，这一屋子人，全都得死！

第584章 雪与故人

“你们堵好门，我出去看看。”

苏起对众仙兵说道。

这能够威胁众人性命的寒风，对他而言并没有那么大的威胁。

他甚至希望这寒风再猛烈几分，这样他还能借助这寒风锻体。

“不能出去，你会死的！”

那名站在最前面的仙兵，此时已经冻得鼻青脸肿，但还是说道。

“如果不搞清楚是什么东西在攻击这木门的话，等这木门碎裂，你们又拿什么来挡风？”

苏起淡淡问道。

“……”

众仙兵沉默。

“好了，我不是去送死，我只是去看看罢了。”

说罢，苏起一把拉开了门。

冷风再一次灌了进来。

然而这一次，他快如闪电地冲了出去。

然后木门再一次关闭。

“他穿的这么单薄，顶得住多久？”

“不知道。”

众仙兵面面相觑，皆有沉重之色。

苏起很勇敢。

比屋子里的人都勇敢。

他们并不想这样一个勇敢的家伙就这样陨落了。

但有时候，现实总是让人无能为力。

不过众人却是注意到。

自从苏起出去以后。

再没有轰击木门的声音传来。

那些顶在木门前的仙兵们也轻松了下来。

刚才他们还需要跟狂风对抗，但随着苏起出去以后，这狂风好像也消失了。

“怎么回事？”

“好像不刮风了。”

“难道大暴雪停了？”

“怎么可能，依然下的很大。”

仙兵们有些茫然。

缓缓放开了手。

发现木门真的没再动弹了，连风声都消失了。

众人想通过窗户知道真相。

然而窗户根本没开在门的这一侧，什么也看不到。

……

门外。

苏起背靠在一口黑棺之上。

里面的人之所以没再感受到狂风的洗礼。

是因为他从小世界拿出了黑棺，然后堵在了门口。

这黑棺连大罗金仙都撼动不了。

更别提小小狂风了。

风还在吹。

雪还在下。

寒风中的苏起，心绪很是平静。

像是钢刀的刺骨寒风，对他完全没有效果。

“好熟悉。”

“这风中的气息，真的好熟悉。”

苏起喃喃自语。

他好像要想起点什么了，只是当他去回想的时候，却怎么也抓不住这一丝灵光。

“到底为什么会这么熟悉？”

苏起皱着眉头。

低头沉思。

在这种大暴雪之下。

地面很快就累积了一层厚厚的积雪。

把众人来时的脚印全都覆盖了。

天地好像只剩下了雪白。

还有一抹青和黑。

苏起一动不动。

就像是雕塑一般。

雪很快将他覆盖。

把他变成了一个雪人。

不知过了多久。

苏起感觉风雪渐渐小了。

就在这时。

他似有所感，缓缓抬起了头。

浑身的雪在一瞬间被沸腾的仙元蒸发的一干二净。

他目光如炬，看向了远方。

在天地的苍茫中，一抹比雪更白的身影正漂浮在半空中。

两人的目光在空中交织。

这一瞬间。

呼啸的狂风，倾盆而下的暴雪都静止了。

那是一个女人。

极其梦幻而又美丽的女人。

更是苏起的老熟人。

苏起在她的眼神中看到了一丝慌乱以及更多说不清道不明的情绪。

这一瞬间。

灵光乍现。

苏起终于想起来这道熟悉的气息是什么了。

雪女。

是雪女。

他曾经差点一剑斩了的雪女。

只是没有想到。

两人还有重逢之日。

重逢的地点竟然是在仙界，还是在天域山这种地方。

苏起还是一袭青衣。

雪女还是一身雪白。

时间仿佛也在这一刻倒流。

回到了长生观的后山。

两人都没有说话。

或许都在错愕这场不期而遇的重逢。

“是你。”

良久，苏起终于开口了，他脸上带着淡淡的笑容：“这大暴雪是你搞的？”

“前…前辈。”

即便相隔这么多年。

雪女依然对苏起抱着由衷的敬意和惧怕。

她怯怯喊道。

“嗯。”

苏起轻轻点了点头。

“我不知道您在这里。”

雪女像是下定了某种决心，咬牙说道：“我马上让这暴雪停下。”

说罢。

她双手飞速结印。

苏起可以看到雪女身上冒出了刺目的白光。

犹如白昼流星。

反向朝着天空而去。

“轰隆！”

刺目的白光与苍茫的天空相撞，传来了剧烈的爆炸声。

这爆炸声响彻了整个天域山。

连带着苏起身后的木屋都震颤了几下。

爆炸之后。

是寂静。

苍茫的天空却缓缓放晴，阳光再一次普照大地。

雪停了。

以近乎戏剧性的方式。

在做完这一切以后。

苏起看到雪女的嘴角溢出了一丝鲜血，她原本白皙透明的脸庞竟然涌上了一抹红晕。

这是被反噬的表现。

却给她空灵绝美的脸庞增添了几分人气。

随后。

苏起看到雪女从半空中缓缓飘了过来。

然后落在了苏起面前。

苏起注意到，雪女的下半截身子竟然变成了透明状。

在人界的时候，雪女可是实体。

“怎么弄的？”

苏起问道。

雪女看到了苏起的目光，她脸上露出灿烂的笑容：“前辈，能够再见到你真好。”

却是没有回答苏起的问题。

见雪女不想说。

苏起也不去问了。

却也一时之间不知道该聊些什么，两人就这样沉默了下来。

“甜甜那姑娘还好吗？”

就在这时，雪女忽然问道。

“挺好的。”

苏起点了点头：“她去了九天剑宗，开启了属于自己的修仙之路。”

“那就好。”

雪女点了点头，脸上露出开心之色：“我那时候就跟她说，她拥有很厉害的天赋，以后一定会成为了不起的人。”

“你怎么会在这里？”

打开了话匣子以后，苏起问出了内心的疑问。

雪女怔了一下，似乎想起了什么事：“说来话长…”

“那就慢慢说。”

苏起摊手说道：“反正我时间很多。”

“噗嗤。”

雪女忽然抿嘴一笑：“前辈，您还是这么八卦。”

“不过啊，我这个故事很长，如果可以的话我真想用一生去述说，只可惜，已经来不及了…”

第585章 三千梯

说到这里。

雪女的话戛然而止。

她扭过头，看向天际。

不知是不是错觉，苏起似乎看到了一道红光一闪即逝。

跟之前看到的那条天际裂纹的光一样。

“前辈，很开心能够再见到您，但我要走了。”

雪女盯着天空看了好一会，随后转过头，看向苏起。

她的眼睛里有着一丝不舍。

“保重。”

尽管心中有诸多疑问，但苏起还是点了点头。

雪女之于他而言，是一位人间的故人。

有种他乡遇故知的感觉。

但两人终究只是一面之缘罢了。

而且第一次的见面其实也并算不得多么愉快。

雪女又笑了，她轻声说了一句：“希望能再见…”

随后转身便要离开。

“等下。”

苏起像是想起了什么。

雪女闻言，转过了头：“还有什么事吗？前辈？”

说不上为什么，她竟隐隐还有些期待。

尽管自己也不知道在期待什么。

“我后来又去过一次后山。”

“在山洞里面看到了我的冰雕，那个是你搞的吗？”

苏起问道。

这个答案对于苏起而言也没有那么重要。

但当下，他就是想要问出来。

这种情绪自己也说不清道不明。

雪女愣了一下，原本因为反噬而变得红润的面庞，更红了几分：“是我。”

说罢，转身飞向了天际。

雪女离开了。

如果不是暴雪已经停止，苏起还真会以为方才的一切不过只是幻觉而已。

“这是什么？”

就在这时，他低头看到了脚边有一枚冰晶似的雪花。

苏起弯腰捡了起来。

入手冰凉。

看到这枚雪花，苏起想起了在人界的时候。

张甜甜也曾经得到过这样一枚雪花。

可以确定无疑的是，这是雪女留下的。

“谢谢你。”

雪花上竟然还刻着三个小字。

“谢我？”

“谢我什么？”

苏起有些奇怪。

他好像也没有帮雪女什么忙。

把玩了一会这枚雪花，苏起放进了戒指里面。

随后把黑棺重新收回了小世界。

然后他推开了门。

门推开以后。

众人都看向了他。

神色各异。

大多数都是没有想到，苏起竟然还能毫发无损地回来。

“雪停了。”

苏起意简言赅地说道。

“你…你没事？”

最开始的那名仙兵凑了过来，他现在还是一副鼻青脸肿的样子。

眼睛只能勉强睁开一条缝，看起来有点好笑。

“没事啊。”

苏起摊手说道：“这不是很明显的事吗？”

“外面发生了什么？”

“怎么你出去以后，那么快就雪停了？”

仙兵有诸多疑问。

“没什么，就在外面站了一会，然后雪就停了。”

苏起说道。

“就这么简单？”

仙兵有些不信。

“就这么简单。”

苏起点了点头。

“可是你怎么没有受到寒毒的侵扰，你明明穿的那么单薄。”

仙兵打量着苏起的身体，充满了好奇。

“体质问题。”

苏起淡淡说道：“好了，既然雪已经停了，那我要去山巅了，有缘再见。”

说罢。

苏起转身离开了。

他没有再停留在此处。

众人望着苏起离开的背影。

还有些没回过神来。

“这位秦家的天骄好有个性啊。”

“如果不是他的话我们这次都会有危险。”

“只不过是运气好罢了，你们没听到吗？他在外面站了一会雪就停了，现在还装高手，一个人就走了，我看他就是去抢占通天池去了。”

“你这个人怎么那么阴暗？至少在所有人都不敢站出来的时候，是他主动挺身向前，用肉身堵住了木门，才让这寒风没有继续侵袭我们。”

“呵呵，他最多只是出了一下风头，真正保护我们的还是这些仙兵大人。”

“不必理会这种人，有事的时候躲在最后面，别人解决了问题以后就开始马后炮，真是恶心。”

片刻以后。

屋内传来了争论声。

沈先瑜瘫坐在程思远的身旁，方才他也是在人群前面的，所以跟程思远一样，受到了寒风的侵袭。

还好，这寒风没多久就停了。

现在他的仙元能够正常运转了，体内的那种刺骨的冰凉也在一点点消失。

而在他身旁的程思远，面色苍白，不过看起来状态已经好了许多。

“这次多亏了苏兄，不然的话，我们都要交代在这里了。”

沈先瑜有些感慨地说道。

“嗯。”

程思远点了点头，情绪似乎不太高涨。

“所以我决定了。”

沈先瑜像是下定了某种决心。

“什么？”

程思远问道。

“既然你喜欢苏兄，那我就体面的退出，也确实只有苏兄这种天骄才能让我心服口服，你跟他在一起，我才会放心。”

沈先瑜露出了释怀的笑容。

“……”

程思远无语了好一阵子，然后啪的一巴掌抽在了沈先瑜的脑袋上：“小沈，你到底在瞎说什么？”

“啊？”

沈先瑜被这一巴掌给抽懵了，他甚至不知道自己为什么会被打。

他还觉得自己刚才的做派一定很男人。

“你打我干什么？”

沈先瑜嘀咕道：“难道我还不够体面？”

“你就是欠打。”

程思远翻了个白眼：“我跟苏哥哥什么都没有！”

“啊？”

沈先瑜又一次愣住了。

……

“嘎吱嘎吱。”

刚下过大暴雪的路面。

积雪有些深。

苏起每一步下去都到了大腿的位置。

但这积雪对于他而言，根本没什么阻碍。

反而像是一个人形开路机，走过的那些路形成了一条通道。

走着走着，苏起觉得有些无聊。

仙元顿时开始沸腾，然后透体而出。

刹那间。

他周身十米之内的积雪被融化。

他化身成为了一个人形太阳，走到哪里，哪里的雪就化成一滩水。

露出了原本青黑色的路面。

“有趣。”

苏起嘴角一咧。

如果有其他人在这里一定会大跌眼镜。

谁也不会想到苏起还有这么幼稚的一面。

就这样。

花费了半天的时间。

苏起终于来到了一条长长的阶梯。

这条阶梯也堆满了积雪。

看不见尽头。

应该便是通往山顶的道路。

而在这阶梯的下方，有一块石碑，上面用凌厉的字体写着三个字：“三千梯！”

第586章 仙草田

“好强的剑意。”

苏起眯起眼睛。

他在这三个字上感受到了强绝的剑意。

以至于这块石碑上没有任何的积雪停留。

但凡是靠近的雪都会被这股剑意绞杀一空。

不，不只是雪。

苏起观察了一会，甚至连风都会被这股剑意绞杀！

瞧这石碑，应该已经存在漫长的岁月了。

但那三个字依然栩栩如生，透着强绝的剑意。

由此可见，当年刻下这三个字的人，在剑道拥有多么可怕的造诣。

“比我强多了。”

苏起观察了一会以后，由衷感叹道。

【大仙运加持，领悟一缕亘古剑意。】

就在这时。

久未有过动静的系统，忽然弹窗。

“亘古剑意，这是什么？”

苏起愣了一下。

随后他就感觉到大脑一阵发热，无数画面涌入了进来。

整个人也开始进入一种空灵的状态。

不知道过了多久。

苏起睁开了双眼。

随着他睁眼，一股与石碑如出一辙的剑意透体而出。

嗤——

这一刹那。

方圆千米以内的积雪瞬间化作齑粉。

甚至于吹来的风，也于这一刻粉碎。

“好强。”

苏起眼睛里露出震撼之色。

随即这股剑意消失。

这亘古剑意，比他想象的还要强的多。

他在涌入脑海的那些画面中看到了无比惊艳的一剑。

那一剑却不是用剑斩出的。

而是随手一挥。

这世间万物，甚至于空气中存在的仙元都能成为至强之剑。

这是那位剑道至强者，用无数岁月凝结出来的剑之真意！

称作亘古剑意！

意味着永恒。

他虽然只是领悟了一缕。

但依旧强的可怕。

苏起觉得，拥有这一缕亘古剑意，他甚至可以轻松把罗天上仙斩于马下！

“果然，统子轻易不出手，一出手就搞大的。”

苏起很是满意。

“这趟天域山来的值！”

苏起嘴角一咧，随后开始登梯。

刚踏出第一步他就发现了不对劲。

恐怖的寒气顺着脚底，疯狂涌入身体。

但还没来得及发力就被苏起体内刚刚多出的那一缕亘古剑意给绞杀一空了。

不过就算没有这一缕剑意，苏起估计这寒气也奈何不了他。

身体的强度根本不在乎这点寒冷。

不过有了亘古剑意以后，的确要轻松很多。

随后苏起迈出了第二步。

更为恐怖的寒气开始涌入，然后又被绞杀一空。

“原来每上一个台阶这寒气都会加强，一般人还真没办法来走这三千梯。”

苏起在心里想着。

然后便开始健步如飞往上爬。

别人可能要一步步往上爬，需要提防这恐怖的寒气。

而苏起是一步四五个台阶，压根不在乎，就突出一个横行无忌。

一个时辰以后。

苏起估摸着自己都已经走了上万个台阶了。

这三千梯根本就不止三千个台阶！

到了这时候。

寒气已经十分恐怖了。

只可惜，再恐怖也没有那缕亘古剑意厉害。

天色渐渐暗了下去。

月升日落。

更升起了漫天的星河。

“竟然有两轮月亮？”

苏起无意之间看了一眼天空，随后便皱起了眉头。

这两轮月亮。

一轮是血月，一轮是明月。

除此之外，完全一致。

苏起注意到，那轮血月就像是明月的倒影一般，看着有些古怪。

天空的星星在闪烁。

犹如一颗颗璀璨的明珠。

但正常的星星和血色的星星各占一半。

“难道说是因为此处连接着异域的原因？”

苏起心里想着。

观察了一会以后。

苏起没有发现其他什么异常，便继续向上。

这一切，他相信自己见到佘太凌以后，都能得到答案。

一晚上的时间。

苏起都记不清自己爬了多少台阶了。

他在不停向上，再向上。

等到黑夜散尽。

晨曦来临。

天空中的两轮月亮已经消失不见。

而苏起也终于看到了台阶的尽头。

“要登顶了！”

苏起有些振奋。

这种感觉有点像是他还没穿越以前去夜爬。

爬的过程漫长而又痛苦。

但是登顶的那一刻，看到初升的朝阳以及云海，一切都值得了。

苏起相信一般人走不到这里。

走到此处，那种恐怖的寒气足以把罗天上仙都冻僵！

如果不是体内的亘古剑意。

苏起觉得光凭自己的肉身强度估计也够呛。

终于。

苏起迈过了最后一个台阶。

他登顶了。

登顶以后，山顶的景色跟他想象的却有些不一样。

原本苏起以为这山顶肯定会堆积着厚厚的一层积雪。

但是入目之处却是温暖如春。

各种各样的鲜花盛开在道路两侧，大有百花齐放，争相斗艳之势。

很显然，这些花都是有人精心打理的。

而这条道路也很是平整，还铺设了青石，有种田园的既视感。

苏起走上道路的那一刻。

便明白为什么这里不同了。

“这里有大阵。”

“还是很高级的大阵。”

“屏蔽了山顶的狂风，还调节了此处的气候。”

不过苏起也不是很意外。

这种可以与域外邪魔扳手腕的大佬，搞点高级的大阵不是很正常吗？

苏起顺着这条青石小路一直走。

很快便穿过了花海。

随后又看到了药田。

药田里面种植着各种各样的仙草。

苏起有些走不动道了。

这些仙草他认识一大半，都是那种极为高级的仙草！

这里竟然像是不要钱似的，种植了一大片。

这要是拿给他炼丹的话，不知道要炼出多少高级的丹药来。

“奢侈，太奢侈了！”

苏起有些眼热。

他心里想着一会可以试着跟佘太凌讨要一些仙草。

最近已经好久没有炼丹了，有点瘾！

苏起抬头看向药田的前方。

那里有一座简单的小屋。

但此时，这座简单的小屋在苏起的眼里一点也不简单了。

毕竟那里可住着这片药田的主人！

苏起快步走了过去。

在路过药田的时候，他还能闻到阵阵清香钻进鼻子里面。

太诱人了！

如果他没什么素质的话，估计已经去采摘了。

就在这时，苏起看到小屋的门打开了。

清晨的阳光也于这一刻升起。

恰好就照在了小屋的门口。

苏起看到走出屋子的那人，瞪大了眼睛：“是你！”

第587章 采仙草

这时，从屋子里出来的那人也看到了苏起。

脸噌的一下就红了。

“你…你怎么会来这里？”

少女结结巴巴地问道。

没错。

这正是苏起传送过来的时候。

压在他身上的那个少女。

这一瞬间。

苏起思考了很多种可能。

最后想到比较靠谱的可能就是。

这少女是佘太凌的徒弟或者晚辈之类的。

“我来找佘太凌前辈。”

苏起直截了当地说道。

“你找佘爷爷？”

少女脸上的红晕褪去，像是想起了什么：“你竟然能登上三千梯，难道你领悟了石碑上的亘古剑意？”

“对。”

苏起点了点头。

少女眼中的惊讶之色更浓。

要知道她也曾在那里参悟了上千年之久。

却什么也没有领悟。

苏起才来多久？

竟然就已经领悟了？

他难道是绝世剑道天才？

“我之前问仙兵，他们就告诉我佘太凌前辈居住在山顶，所以他现在在吗？”

苏起小心翼翼地问道。

在面对这名少女的时候他多少还是有些不自在。

毕竟刚来天域山就吃了别人的豆腐。

虽然也不是他想吃的。

“在。”

少女点了点头，然后关上了房门：“不过你得等一等，等到晌午的时候，佘爷爷才会醒来。”

“在此之前，你不能打扰到他的休息。”

“好。”

苏起倒是干脆。

不管等多久，只要佘太凌在此处就好。

区区晌午罢了。

看到苏起同意了，少女松了口气，随后从院子里拿起了一个药筐，背在了背后，朝着药田去了。

在路过苏起的时候，少女似乎很紧张，脖子到脸蛋都红透了。

精致的锁骨已经渗出了点点汗珠。

她犹豫了一下，然后低声问道：“你…你站在这里也无聊，要不跟我去采药？”

苏起愣了一下，随后点了点头笑道：“好啊。”

这药田的那些仙草，他可是眼热的紧，一会厚着脸皮讨要几株。

不知道这个少女会不会这么小气？

听到苏起同意。

少女脸上明显露出了一丝开心的神色，随后快步朝着前方走去：“那你跟着我。”

苏起跟在少女身后。

他本以为要采摘的是他面前的这片药田，结果并不是。

少女带着苏起从一个小路穿了过去，穿过这片药田以后，苏起才发现，竟然还有几片更大的药田！

里面种植的仙草等级更高。

有些苏起甚至都没有看见过。

但是那种惊人的药性，即便隔着这么远，也能清晰地感受到。

似乎体内仙元的活性都增强了。

“这仙草的等级有点高啊。”

苏起心里有些震撼。

他压根没有想过，在天域山顶竟然能种植这么大一片仙草。

少女熟练地走进了药田。

然后掏出了一柄小铲子，一丝不苟地开始采摘仙草。

苏起就在一旁看着，他觉得这样干看着不好，于是问道：“需要我帮忙吗？”

少女摇了摇头，轻声说道：“不用啦，这里的仙草稍不留神就会破坏药性，所以我来就好了。”

说完以后，可能是觉得这样有点贬低苏起的意思，于是又连忙解释道：“我不是说你不细致，而是…而是…”

少女而是了半天也没有而是个所以然。

反倒把自己的脸给憋的通红。

苏起看的有些好笑，他笑道：“没事，不用我动手的话我还乐得清闲。”

听到苏起这么说。

少女方才松了口气，连忙更认真地开始挖仙草。

苏起莫名就想到了王宝钏挖野菜。

顿时觉得眼前的这一幕变得更欢乐起来。

少女手上的动作很快，可以看得出熟练度很高，很快便把一株仙草连根挖了出来。

然后放进了身后的药筐里面。

接着又开始挖第二株仙草。

苏起问道：“你不放进空间戒指里面吗？这样会不会损伤到仙草？”

“不会。”

少女摇了摇头，认真解答道：“放进空间戒指的话才会损伤药性，必须要这样才行。”

“好吧。”

苏起点了点头，然后又说道：“这里的仙草都是佘太凌前辈种的？”

“不是。”

少女摇了摇头，然后抬起头有些得意地笑道：“都是我种的。”

她这一抬头，阳光洒在脸上，可以看到一层细密的汗珠。

不过非但没有显得狼狈，反而衬的更加可爱了一些。

说罢，她又低下头继续挖仙草。

就这样。

时间一点点过去。

苏起就在一旁看着少女挖仙草。

有些仙草比较简单，三两下就挖出来了，而有的则比较难，需要的时间比较久。

苏起观察了一会，发现应该是有的仙草根茎埋的比较深，又比较多，所以需要格外的细致。

很快。

一个时辰就过去了。

这一个时辰，少女一共挖了九株仙草。

挖完以后，她脸上已经布满了细密的汗珠。

她随手拂去汗珠，额前的秀发也打湿了：“好了，我们现在回去吧。”

苏起犹豫了一下，然后还是厚颜问道：“这里的仙草我可以采摘一点吗？”

听到这话。

少女愣了片刻，随后点了点头：“可以啊，你要什么仙草到时候我来给你摘。”

苏起没有想到少女竟然同意的这么爽快。

也是愣了一下，随后笑道：“那就多谢姑娘了。”

“对了，我还没问你的名字。”

“佘言言。”

少女展颜一笑：“你呢？”

“苏起。”

苏起回答道。

“好，我记住了。”

佘言言点了点头。

一刻钟以后。

两人回到了那座小屋。

佘言言从院子里搬来一口锅，然后开始生火。

等到锅中的水沸腾以后，她把采摘而来的仙草清洗干净，随后丢进了锅中。

“竟然用仙草来熬药？”

苏起有些惊讶。

仙草这种东西最好是用来炼丹，才能最大程度的保留药性。

用来熬药的话，至少要损失七成，实在是有些浪费了。

似乎是看出了苏起的疑惑。

佘言言笑着说道：“你是不是在奇怪为什么用仙草熬药？”

“因为这样它的药性才刚刚好，多一分少一分都不行。”

“原来是这样。”

苏起点了点头。

心想这大概是给佘太凌熬的药吧。

第588章 跟老子练剑

熬药的过程比较枯燥。

但佘言言还是一丝不苟。

从头到尾都认真盯着锅里的情况。

不时还往锅里添加一些其他的材料。

就这样。

不知不觉间两个时辰过去了。

时间也终于来到了晌午。

而佘言言的药也在此时熬好了。

那么大一锅水，最后就熬到了一碗的量。

佘言言用一个瓷碗把药给盛了起来，这熬的药看起来晶莹剔透，在太阳底下闪烁着迷人的光彩。

还能够闻到仙草的清香味。

苏起觉得这药肯定不苦，光是看卖相就能够看出来。

“好了，你跟我一起进来吧。”

佘言言小心翼翼地端着碗，然后对苏起说道。

苏起点了点头，跟了上去。

佘言言推开门，这时候苏起也终于看清楚了屋子里面的情况。

一个客厅，左右分别有两扇门。

客厅里面的陈设很是简单，基本上没有什么家具。

简陋。

这两个字在苏起的脑海里面浮现。

对，就是简陋。

与外面的那些价值连城的仙草相比，这房屋里面的装饰简直太过简陋了。

这时，佘言言朝着左边走去，推开了门。

苏起也跟了上去。

左边是一个卧室。

陈设依旧很简单。

一个能透光的窗，一张桌子，两根凳子，一张床，就是这个卧室全部的陈设了。

此时在床上躺着一个老人。

佘言言走了过去，然后蹲下身子，轻声说道：“爷爷，该起床了。”

“好。”

老人说话了，声音透出无尽的沧桑。

他缓缓从床上坐了起来。

这时候，苏起看清楚了老人的样子。

脸上皱纹遍布，犹如刀刻，一头白发梳的一丝不苟，竟没有丝毫凌乱。

这时，他睁开了眼睛。

那双眼睛犹如深渊，幽深而又平静。

老人看向了苏起。

两人的目光在空中交汇。

“你是？”

老人问道。

“佘前辈，我叫苏起，奉家师陆长安之命前来。”

苏起忙说道。

“陆长安。”

佘太凌脸上露出意外之色：“他叫你来做什么。”

“爷爷，先把药喝了。”

这时，佘言言把手中的瓷碗递了过去。

“好好好。”

佘太凌看向佘言言，眉目都变得温柔了起来。

随后端起瓷碗，一饮而尽。

“咳咳咳…”

喝完以后，佘太凌剧烈的咳嗽了起来。

咳嗽了好一会，方才平缓下来。

他原本苍白的脸庞，涌上了一抹红润。

“你们谈，我先出去了。”

佘言言收起了瓷碗，乖巧说了一声，随后低着头离开了。

“说吧。”

佘太凌坐在床上，再次发问。

“师父说，天域异动，需提防域外邪族卷土重来。”

苏起说道。

“哈哈哈…”

佘太凌笑了起来，笑声苍劲豪迈，全然没有了刚才病恹恹的样子：“陆长安不愧是陆长安，即便在那大时山也能察觉到天域异动，他这一身算命卜卦之术，当真已经登峰造极了。”

“咳咳…”

笑完以后，佘太凌又剧烈咳嗽了起来。

苏起面有忧色，忙问道：“佘前辈，您没事吧？”

“没事。”

佘太凌摆了摆手，随后从床上下来。

他站起来以后，苏起这才注意到，佘太凌竟然站不直，就像是被岁月压完了腰，已至风烛残年一般。

这与苏起的想象大相径庭。

他原本以为能够镇守域外的佘太凌，应该是一个绝世高人。

看到三千梯下的那块石碑，苏起还想着是不是佘太凌留下的。

如今见到真人。

佘太凌却像是一个风烛残年的老人在苟延残喘。

这其中的差距，简直不要太大。

“你那是什么眼神？”

佘太凌皱眉说道：“是不是觉得老子弱不禁风？老子告诉你，如果老子出手，你师父陆长安都要避之锋芒！”

“前辈所言极是。”

苏起连忙应和。

尽管佘太凌看起来弱不禁风，但既然是能让师父亲自交代的人，肯定有其独到之处。

“哼。”

佘太凌冷哼了一声：“老的不懂事，小的也不懂事，还真是不是一家人不进一家门。”

听到佘太凌的嘲讽声。

苏起面露尴尬。

却也不好说什么。

毕竟刚才他的眼神的确复杂了一些。

佘太凌虽然弯着腰，但步伐还是很稳健，他背着双手从苏起身旁经过。

看样子是要出去。

但在走到苏起身旁的时候，他忽然面色一变，停了下来。

他猛地抬起头，目光中有讶异之色：“你领悟了老子的亘古剑意？”

“对。”

苏起颔首。

心想自己推测的果然不错，这亘古剑意果然是佘太凌留下的。

只是他的形象与自己想象的有些不同。

“哈哈哈…好小子。”

佘太凌忽然大笑了起来，伸出手猛地拍了拍苏起的肩膀。

只是他佝偻着，要拍到苏起的肩膀，需要把手伸的很长，显得有些滑稽。

“你当陆长安的弟子可惜了，这么好的天赋不如跟着老子学剑如何？”

佘太凌笑道。

与刚才的冷漠态度判若两人。

“啊？”

苏起愣住了。

“啊什么啊？还不赶紧叫师父？”

佘太凌板着脸说道。

“佘前辈，我已经有师父了。”

苏起说道。

“那又如何？你还能换一个师父。”

“不换。”

“果真不换？”

“不换！”

“你这脾气，跟老子一样，像是茅坑里的石头，又臭又硬。”

佘太凌板着的脸忽然一松：“不过老子喜欢！”

面对这脾气古怪的佘太凌，苏起显得有些无所适从。

竟然把自己比作茅坑里的石头，还真是有些奇特。

“好了，跟我出来吧。”

佘太凌说罢，背着手走出了房间。

苏起也跟了上去。

来到院子里以后。

可以看到佘言言正坐在台阶上，用双手撑着下巴，看着天际发呆。

听到身后的动静，她连忙转过头，嫣然一笑：“爷爷，你们聊完了？”

“聊完了。”

佘太凌慈祥地笑着：“这小子竟然领悟了我的亘古剑意。”

“爷爷。”

佘言言似乎有些不好意思。

“哈哈哈…”

佘太凌又大笑了起来：“傻丫头，我又没责怪你。”

苏起有些摸不着头脑，这爷孙俩在说什么？

“你叫苏起是吧？”

就在这时，佘太凌转过头，脸上有着满意之色。

“是的前辈。”

苏起点头。

“从今天开始，你留在这里跟着老子学剑，学不到老子满意不准下山！”

佘太凌笑着说道。

第589章 水剑

“啊？”

苏起下意识就要拒绝。

自己还有那么多正事要做，留在这里练剑算什么事？

不过他忽然又想到了那一缕亘古剑意。

能够创造出如此可怕剑气的人能简单了？

“啊什么啊？”

“老子告诉你小子，你拒绝不了。”

“陆长安把你送到老子这儿，未尝没有让你偷学老子技艺的意思。”

“如果你没有领悟老子的这一缕亘古剑意，老子才不稀罕教你。”

佘太凌冷哼了一声说道。

“对啊。”

“师父能掐会算，能没料到这种情况？”

“那么师父的意思，就是要我偷学佘前辈的亘古剑意？”

想到这里。

苏起点头说道：“那就麻烦佘前辈了。”

“算你小子识相。”

佘太凌脸上露出了笑容。

他都想好了，如果苏起一直拒绝自己的话，那他就是绑也要把这小子绑起来学。

“那我们现在就开始吧。”

苏起说道。

“我知道你很急，但你先别急。”

佘太凌转头看向佘言言：“傻丫头，我们今天中午吃什么？”

“我才不是傻丫头！”

佘言言哼了一声。

“好好好，你不是傻丫头。”

佘太凌满眼的宠溺之色：“那我们今天中午吃什么？”

苏起很想说一句。

到了你这个境界完全可以不吃东西的嘛。

吃饭多浪费时间。

有这时间拿来学剑不好吗？

不过苏起终究是没有说出口。

这种话自己在心里想想就算了，真要是说出来，保不齐得挨揍。

佘太凌的实力苏起看不出来。

在他的感知里面，佘太凌就像是一个普通老头一般。

但是能镇守天域，岂会那么简单？

“吃这个。”

佘言言从戒指里拿出了一碗热腾腾的汤。

苏起都不知道她是什么时候做的。

这汤里面有一根蘑菇，冒着尖，除此之外便没有什么特别的地方了。

“又喝汤啊。”

佘太凌面色一苦。

“你现在身体状况你不知道啊？”

佘言言翻了个白眼：“你就喝这个！”

“好好好。”

佘太凌面对佘言言的时候，完全没有那股骄纵之气。

接过汤以后，就开始喝了起来。

这时候佘言言走到了苏起旁边，然后又拿出了一个碗。

里面装的不知道是什么兽肉，竟然还有淡淡的仙元在萦绕。

“苏起，你吃这个。”

佘言言轻声说道。

“好。”

苏起没有二话，直接接了过来。

这兽肉是一整片，他顺手抓了起来，然后丢进了嘴里。

吃进去以后，苏起发现这兽肉的口感的确很不错，并且在吃的时候，体内的仙元竟然活跃的很。

他感觉这玩意竟然能补充仙元。

“好神奇。”

苏起升起了一个念头。

“好了，你小子别吃了，开始练剑！”

就在这时候，佘太凌的声音冷不丁的在苏起的耳边出现。

苏起睁开眼睛，看到佘太凌满脸的不爽。

稍微一思索便明白了。

他只能喝汤，自己却能吃肉。

佘太凌估计心理不平衡了。

果然人并不是越老越成熟，仙也一样。

“好。”

苏起把碗还给了佘言言。

随后佘太凌带着苏起来到了这座房子的后院。

后院比起前院来说要大得多。

而且还有一个架子，上面摆放着各式各样的剑。

材质各不相同。

有普通的木剑，还有石剑，甚至还有看起来像是水组成的剑。

这些剑摆放在那里，已经布满了灰尘，看起来很久都没有动用过了。

“去挑一把趁手的剑。”

佘太凌说道。

苏起走到了架子前，拿起了那把看起来像是水组成的剑。

这把剑只有剑柄是实体的，它的剑身是流动的水，蔚蓝色的水，给人一种纯净的感觉。

“就这把剑吧。”

苏起说道。

他以前还没有用过这么奇特的剑。

佘太凌点了点头，也没有多说。

随后他指着后院中的一个木桩说道：“用你手中的剑把它斩断，就算你过关了。”

“这还不简单？”

苏起提起剑便砍。

虽然这只是一把用水组成的剑。

但是注入了仙元以后也能锋利非常。

苏起相信这把剑一定有它的独到之处。

在人界的时候，他就可以靠着注入灵气，飞花落叶皆可为剑。

所以这并非什么难事。

“不可以注入仙元。”

就在这时候，佘太凌一句话让苏起停了下来。

“不能注入仙元？”

苏起问道。

“不能。”

佘太凌摇了摇头。

“如果是这样的话…”

苏起沉吟了片刻，随后用手摸了摸剑身。

果然是水。

这些水把他的手打湿了，一点也不锋利。

苏起走到了那个木桩前。

看起来只是普通的木桩，但是颜色有点奇怪，竟然是血红色的。

苏起提起剑，光靠气力挥舞了下去。

当力气足够大的时候，苏起相信水也能够拥有子弹的威力。

当然，这需要足够的速度。

苏起记得地球上可是有一种东西叫做水刀。

当然，那种并非是纯粹的水，而是混入了其他材料，然后在足够的压强之下制成的。

苏起的力气很大。

水剑快如雷霆，瞬间斩在了这血红色的木桩上。

“啪！”

水剑裂开了。

木桩完好无损。

接着水剑又恢复了原样。

“佘前辈，我能申请换一把剑吗？”

苏起问道。

“不行。”

佘太凌摇头说道：“这架子上所有的剑，其实本质上都一样，剑之一道，万物皆可为剑。”

“你斩不断这木桩，说到底还是因为你在剑道的造诣不够。”

“但是你小子既然能领悟我的亘古剑意，不应该这么菜。”

“试着用你剑道的感悟，挥出这一剑。”

听完佘太凌的话。

苏起开始仔细回想自己这一路走来。

好像都是用无穷无尽的灵力进行碾压。

对于剑道的造诣？

有吗？

苏起经历了片刻的茫然。

随即眼睛一亮。

有！

瞬剑不就是吗？

只不过他的瞬剑还是注入了大量的灵力。

才具有那么大的威力。

不用灵力，不用仙元，光靠剑道的造诣？

真能斩的断这木桩？

而且他用的还是一把水剑。

苏起有些疑惑。

不过他还是决定试试。

在佘太凌的注视下。

苏起缓缓抬起了剑。

第590章 佘太凌的剑道

“瞬剑！”

苏起脑海里默念了一遍。

随后一剑挥出！

剑意！

锋芒毕露的剑意。

自水剑涌出。

这一剑快到了极致。

“啪！”

然而。

在接触到木桩的一瞬间。

水剑再次崩裂。

连带着剑意也一同崩溃了。

苏起皱起了眉头。

佘太凌也皱起了眉头。

“这也不行吗？”

这瞬剑已经是他目前掌握的最强大的剑招了。

“难道说要动用体内的那一缕亘古剑意？”

苏起在心里想着。

“你刚才的那一剑，可以看得出你有些剑道造诣，但却不深。”

这时候，佘太凌走了过来：“看好了，我只教一遍。”

“把剑给我。”

苏起把手中的水剑交给了佘太凌。

佘太凌拿到剑的那一刻。

整个人的气质都发生了变化。

如果说之前只是一个普通的老人。

那么现在的他，就像是一柄藏锋的剑。

一柄随时能够出鞘，夺人性命的利剑！

不知是不是错觉。

那柄水剑的流速好像变快了。

嗤——

下一秒。

佘太凌出手了。

快如奔雷！

这一剑直接化作了一条银线。

天地之间仿佛只剩下这条银线！

瞬剑！

竟然是瞬剑！

这一刻，苏起感觉自己的心跳漏了半拍。

佘太凌挥出的这一剑，与当日李太白挥出的那一剑何其相似？

甚至还要可怕的多！

李太白的那一剑，惊艳无比。

但与佘太凌挥出的这一剑相比，好像少了点什么。

少了什么？

苏起眼睛一眨不眨，看着那条银线。

这一刻，眼前的世界在急剧变化。

天地仿佛消失了，只剩下无尽的黑。

木桩化身成一尊极其可怕的妖魔，在张牙舞爪。

银线好像化作了天地之间唯一的光。

随后。

这一丝银线平铺开来。

好像化作了一个银色的平面。

在无限扩张延伸！

天地都被照亮了。

被无尽的银光淹没！

那张牙舞爪的妖魔也被淹没了。

而就在这时。

狂风袭来。

吹的苏起睁不开眼。

仙识透体而出。

苏起誓要看清楚眼前的景象！

混乱的气流在四溢！

风好像有了具体的形状。

银色的光芒透出云层，像是形成了丁达尔效应。

剑意！

是剑意！

苏起突然悟了。

他终于知道这一剑跟李太白的那一剑有什么不同了。

李太白的瞬剑，在斩出之时就带着剑意，仿佛可以把这世间一切都给撕裂。

而佘太凌的这一剑，在斩出之际什么也没有，只有银线。

在接触到目标以后，剑意方才盛大登场！

如果说李太白的那一剑是肆意张扬，洒脱至极。

那佘太凌的这一剑就是于无声处听惊雷。

你以为平平无奇，却在接触之后才发现另有乾坤。

“哗啦啦…”

就在这时。

天空下起了雨。

雨滴淅淅沥沥落在了苏起的脸上。

他仰起头仔细感受着这阵雨。

“这不是真正的雨。”

“而是剑意化作的雨。”

苏起内心十分震撼。

原来不动用仙元，也能斩出如此惊艳的一剑。

这些雨滴拍打在他的脸上，浸润他的心底。

苏起感觉自己的剑道感悟在飞速上升。

看似寻常的雨。

却饱含着佘太凌在无尽岁月中对于剑道的感悟。

天地之间只剩下了雨声。

与一片银色的苍茫。

苏起闭着眼睛，任由雨滴拍打在身上。

雨水没有打湿他的身体，反倒让他周身的气势在不断地攀升。

站在苏起身旁的佘太凌。

抚摸着自己花白的胡须，眼睛里露出了欣慰之色。

随后他放下了手中的水剑。

捂着自己的嘴快步向着身后走去。

“咳咳咳…”

佘太凌回到了前院。

这才开始剧烈咳嗽了起来。

“爷爷！”

佘言言急忙跑了过来：“你怎么了？”

佘太凌咳嗽了好一阵，方才停止，他挪开捂着嘴的手，此时上面已经满是黑金色的血液。

黑占多数，金占少数。

“没事。”

佘太凌虽然咳血，却在笑，笑的很开心：“教那小子练剑。”

“您是不是又用剑了？”

“我都说了，您现在的这个身体状况不能再用剑了！”

佘言言一脸严肃地说道：“您真不想活了？”

“想。”

佘太凌笑道：“当然想，我还想活个万万年，杀的那些邪族再不敢犯我仙界分毫！”

“如果可以的话，我甚至想杀入他们的老巢，把这些邪族都给屠个干净才好！”

“哈哈哈…”

说到最后。

佘太凌豪迈地大笑了起来。

一边笑着一边咳嗽，不时咳出几口黑金色的血。

“好了，您别笑了。”

佘言言蹙着眉，又拿出了一碗药：“您快喝了。”

“喝！”

佘太凌端起碗，一饮而尽。

喝完以后，他终于缓了过来。

脸色又红润了几分。

他不再笑了。

坐在了台阶上，看着远处的天空。

佘言言也跟着坐了下来，坐在佘太凌身旁。

“傻丫头，你有没有想过出去看看？”

佘太凌忽然问道。

“没有。”

佘言言摇头。

“你说谎。”

佘太凌笑了，脸上的皱纹堆积在一起，像是一条条沟壑：“你这丫头，小时候天天吵着闹着要去外面的世界看看，你都忘了？”

“忘了。”

佘言言闷闷不乐地说了一句。

“还在生爷爷的气？”

佘太凌扭过头看向佘言言，笑道。

“不跟骗子说话。”

佘言言嘟着嘴，气鼓鼓地说道。

“哈哈哈。”

佘太凌又笑了起来：“你这丫头，现在长大了，都学会顶嘴了。”

“你答应过我，以后不用剑了。”

佘言言还是气鼓鼓。

“好好好，是爷爷错了。”

佘太凌满目柔和：“爷爷答应你，以后再不用剑了。”

“主要是这小子有望继承我的衣钵，我总要教他两手吧？”

“真的？”

佘言言扭过头，哼了一声。

“真的。”

佘太凌伸出小拇指：“我们拉钩。”

“小孩子才拉钩，我不要。”

佘言言又扭过头，傲娇地说道：“反正你以后如果再用剑，我就再不理你了！”

“一辈子也不理你了！”

“那下辈子呢？”

佘太凌笑着问道。

“下辈子？”

佘言言蹙着眉，认真思考了一会：“那就下辈子再说！”

第591章 通天池选拔

天域山的时间总是过得飞快。

苏起沉浸在剑道的感悟中，已经过去了整整一月的时间。

然而他还没有停下来的迹象。

在苏起的世界里。

雨还在下。

而他对于剑道的感悟也在飞速提升。

在他感悟剑道的这段期间。

通天池的选拔也进行的如火如荼。

选拔的方式很简单。

就是比拼实力。

排名前三便可以拥有一次进入通天池的机会。

目前第一和第二都已经决出来了。

第一名程思远，第二名沈先瑜。

有意思的是，沈先瑜本来可以获得这个第一名。

但他在跟程思远对阵的时候，主动认输了，所以落得个第二。

有人说沈先瑜是惧怕程家的势力。

也有人说沈先瑜喜欢程思远。

总之，众说纷纭，各种版本都有。

但这不妨碍程思远已经成为第一的事实。

而今日。

便是决出最后一个名额的日子。

通天池前的擂台上。

两名少年分别站在两侧。

左侧的那名少年神采飞扬，满脸自信之色，手中的一把折扇还在摇啊摇：“林勋，没想到你这家伙能走到这一步，不过你很清楚，你从未赢过我，不想自取其辱的话就像沈先瑜一样投降好了。”

而右侧这名叫做林勋的少年，就显得平庸了许多。

但是他拥有一双深褐色的眸子，目光清澈，其中却又藏匿着男孩少有的不羁。

长长的睫毛温顺地附在他的眸子上，他的鼻子坚挺，似乎透露着一种倔强。

“少说废话，要战便战。”

林勋淡淡回应道。

台下。

众人在看着热闹。

“你们说林勋和南鸿谁能拿到这最后一个名额？”

“当然是南鸿了，这两人都是同一个宗门的，宗门比试上每次都是林勋败给南鸿。”

“据我所知，两人交手了23次，但林勋一次都没有赢过。”

“南鸿已经是真仙境修为了，这林勋还是天仙，怎么打？”

“没得打，我听说这两人还有点私人恩怨，如果这林勋不认输的话，恐怕要遭罪了。”

“赛前没人知道这个林勋，虽然胜的艰难，但每一次都赢下来了，这次说不定有奇迹？”

台下的议论声。

并不会影响到台上的两人。

南鸿微笑道：“林勋，有些时候人就得信命，仙也不例外。”

“你从遇到我的那刻开始，便注定要成为我的背景板，再怎么挣扎也无用。”

“对了，香香师妹那滋味可真是销魂啊，你要羡慕死了吧，哈哈哈…”

面对南鸿的挑衅，林勋始终平静。

但是提到香香的时候，他的脸猛地抽动了一下。

南鸿越发得意：“你喜欢的人不喜欢你，在我这里却低声下气，百般讨好，气不气？”

“这就是我跟你之间的差距，犹如鸿沟，不可抹平。”

“啪！”

说到这里。

南鸿猛地合上了折扇，然后指向林勋：“既然你不肯认输，今天我就让你吃点苦头，记得以后躲着点我走。”

说罢。

南鸿猛地一蹬地面。

身体快如闪电蹿出，瞬间来到了林勋面前。

他手中的折扇像是匕首一样，扎向了林勋的腰部。

“滚！”

岂料。

林勋不闪不避，竟然一拳朝着南鸿的咽喉轰去。

“太慢了。”

南鸿嘴角微微扬起。

轻松避过了林勋的拳头，然后折扇猛地插进了林勋的腰部。

“噗嗤！”

这折扇真就像是一柄匕首，金色的鲜血顿时飙射而出。

“太轻松。”

南鸿面色轻松，又躲过了林勋两次拳击。

脚尖轻轻一挑，刚好踢在了折扇的柄部。

折扇顿时旋转了起来。

金色的鲜血像是不要钱一样在乱射。

林勋面色苍白，想要用手去拔这柄折扇，但刺骨的疼痛让他手都麻痹了！

“我说过，在我面前，你就像玩具。”

南鸿忽然出现在了林勋的身旁，低声呢喃道。

“轰！”

下一秒。

他狠狠一脚踹在林勋背部。

林勋顿时飞了出去，趴在了地上。

腰间的折扇不停，像是榨汁机一样，在往外喷射着鲜血。

“卧槽，这就结束了？”

“看着都好痛，听说南鸿的那把折扇是一把仙器，可以加强人的痛感。”

“那林勋竟然没吭一声，是个硬汉。”

台下众人皆有些不忍。

林勋的腰部已经血肉模糊。

但是那折扇还在不停旋转，似乎不把他的血榨干绝不止息。

南鸿走了过来。

想要把脚踩在林勋的头上，以极其羞辱的方式结束这场战斗。

然而就在这时。

林勋忽然抓住了他的小腿。

那股庞大的力量让南鸿的脸色瞬间变得酱紫。

“松手！”

南鸿双手掐诀，让林勋腰间的折扇旋转的更加迅猛。

“咔嚓！”

然而就在这时，一声骨裂传来。

接着南鸿就发出了杀猪般的嚎叫。

他的小腿竟然被林勋硬生生给捏碎了！

随后。

林勋一把抓住了腰间的折扇，竟然硬生生地拔了出来。

鲜血四溅。

但林勋却像是没事人一样。

从地上爬了起来。

“真是废物，拥有如此强大的天赋却不知道如何利用。”

林勋嘴角掀起一个夸张的弧度，用只有自己听得到的声音呢喃。

他的两个瞳仁竟然变成了血红色！

透着骇人的气势！

“轰！”

下一秒。

他忽然出现在了南鸿的面前。

一把抓住他的脑袋，提了起来：“南鸿？”

“你…”

南鸿只觉得此时的林勋变得无比陌生。

他话还没有说完。

林勋忽然一拳轰在了他的脑袋上。

“咔嚓！”

这一拳，差点直接把南鸿的头给打爆。

肉眼可见他的头颅凹陷了一块下去，飞出擂台，砸在地上生死不明。

而林勋却像是木桩一样杵在原地不再动弹。

肉眼可见，他的脸色来回变幻，片刻之后，眼中的猩红褪去，恢复了正常的颜色。

“我赢了。”

林勋说完这句话。

翻下擂台，头也不回地离开了。

直到这时。

众人方才清醒，热烈议论起来。

“卧槽，竟然赢了！”

“他刚刚眼睛变得通红，那气势好骇人，那是什么秘法吗？”

“不知道，但这南鸿完蛋了，不会死了吧？”

“没死，昏过去了而已。”

第592章 替代品

“我说过，不要未经我的允许，占用我的身体。”

林勋一直走到了一个没人的地方，方才从腰间取下一块血红色的玉佩，皱着眉头说道。

一个张狂的声音在他脑海里响起：“如果不是我的话，你已经输了，还是极其屈辱的惨败，这也没关系吗？”

“与你无关。”

林勋沉默了一阵以后，还是说道。

“当然有关。”

“你是被我选中的人，怎么能让这种垃圾侮辱。”

“有了我，以后没人可以再欺负你，总有一天，整个仙界都要匍匐在你的脚下！”

这张狂的声音越发癫狂。

林勋的眼睛又染上了一层淡淡的红色。

“啪！”

下一秒。

只见林勋猛地抽了自己一巴掌。

“你干嘛？？？”

林勋心中的那道声音充满了错愕。

“我说了，我才是这具身体的主人。”

林勋眼中的那抹红色消失，随后一屁股坐在地上。

他想要去收拾腰间的伤口，却发现不知什么时候已经愈合了。

“我已经帮你愈合了伤口，现在我俩是共生关系，下次要抽巴掌以前，先告诉我一声。”

那道张狂的声音充满了不满。

“只要你别擅作主张就行。”

林勋淡淡回了一句。

随后抬着头，看向远处。

天域山太高了。

除了云海以外什么也看不到。

也正是在这里，他捡到了这块玉佩。

身体里住进了一个血红色的灵魂，这灵魂可以为他提供力量。

也正是因为这样，他才能一路拼杀到最后，夺得这第三个名额。

他知道这灵魂不是什么好东西，但他需要这股力量。

否则的话一辈子只能庸庸碌碌。

为了变强，他可以不惜一切代价。

想到这里。

林勋的目光逐渐变得坚定。

“恭喜啊。”

就在这时，林勋的身后传来了一个少年的声音。

他转过头，看到一脸笑容的沈先瑜走了过来。

“我就说你能做到的。”

沈先瑜笑道。

“谢谢。”

林勋随口应了一声。

这个叫沈先瑜的家伙是个自来熟。

两人之前并无交集。

“你那招眼睛变红的招式挺厉害的，能不能教教我？”

沈先瑜走到林勋身旁，笑着问道。

“不能。”

林勋果断拒绝。

“好吧。”

沈先瑜有些遗憾地叹了口气：“这种能够爆种的仙术确实也不能随意外传，我们通天池再见吧，我看好你。”

沈先瑜拍了拍林勋的肩膀，随后转身离去。

“这小子开始怀疑你了，得想办法把他做掉！”

就在这时，那道张狂的声音又在林勋的脑海传来。

“闭嘴！”

林勋皱着眉头，怒斥了一句。

“我吃过的盐比你走过的路都多，这小子绝不简单！你若不做掉他，让人发现了你的秘密，我俩都死定了。”

张狂的声音继续说道。

“啪！”

下一秒。

林勋又一巴掌抽在了自己脸上。

“……”

这下张狂的声音熄火了，不再劝说。

……

天域山顶。

苏起睁开了双眼。

眼前的世界已经恢复了正常。

雨停了。

木桩还是木桩。

脚边的水剑安静躺在那里。

只是，这时候的木桩已经断成了两截。

切口平滑。

苏起注意到。

这木桩断开的地方有些奇怪。

似乎并不是普通的木桩，更像是真实的血肉。

只不过没有血。

“醒了？”

就在这时，苏起耳边传来了佘太凌的声音。

“前辈，你走路怎么没有声音的？”

苏起原本在观察这木桩，被这冷不丁的声音吓了一跳。

“是不是发现这木桩有些奇怪了？”

佘太凌没有回答的苏起的问题，转而问道。

“是有点，像是真实的血肉。”

苏起点了点头。

“你还有点眼力见。”

佘太凌淡淡笑道：“这木桩其实是用邪魔的躯干打造的。”

“邪魔？”

苏起眼皮一跳。

经过佘太凌这么一说，不知道是不是心理因素，他再看这木桩的时候，竟然察觉到了一股淡淡的邪气。

“不错，邪魔。”

佘太凌点头。

“可是邪魔不都在域外吗？”

苏起问道。

“天域的封印已经开始松动了，近千年以来，一直有零零散散的邪魔偷渡而来。”

“不过能够偷渡而来的都是些上不得台面的东西，被我抓住以后，就制成了这种木桩。”

佘太凌十分平静地说道。

“原来如此。”

苏起点了点头，又问道：“前辈，你怎么会瞬剑的？”

“什么瞬剑？”

佘太凌说道。

“就是我使出的那一剑。”

苏起说道。

“复刻。”

佘太凌淡淡说道。

“啊？”

苏起愣了一下。

“复刻你的那一剑。”

佘太凌嘴角微微一咧：“听说过剑可通神吗？到了我这种境界以后，这世间所有的剑招，看一遍就能够完美复刻。”

“不好，被他装到了。”

苏起脑海里顿时闪过这么一句话。

不过听到别人自己夸自己剑可通神，的确有点奇怪的感觉。

“好了，你也看到了，这木桩已经毁了，所以你这一关…”

佘太凌话还没说完。

苏起接了过来：“通过了？”

“呵，你觉得可能吗？”

佘太凌冷笑道。

“可是前辈不是说木桩斩断我就算过关了吗？”

苏起笑道。

“你要亲手斩断才行。”

佘太凌淡淡说道：“为了教你练剑，浪费了这个木桩，所以你想通过这一关，只能再去给我弄一根木桩来了。”

“前辈的意思是要我去给你抓一个邪魔来当木桩？”

苏起瞬间便明白了佘太凌的意思。

“不错，算你脑子转得快。”

佘太凌点头表示肯定。

“……”

苏起沉默了片刻：“那我要是找不到…？”

“那就等到能找到再说吧。”

佘太凌背着双手，淡淡说道：“反正，你过不了关，就不许下山。”

“无耻！”

苏起在心中骂了一句。

自己要上哪去找邪魔？

难不成等邪魔送上门来？

“看你小子的表情，好像是不太服气？要不要来练一练？”

佘太凌不怀好意地问道。

“前辈误会了。”

苏起赶忙说道：“我这是在思考去哪找邪魔。”

“那我便给你指条明路。”

佘太凌忽然笑道。

第593章 前往通天池

"前辈这是已经有目标了？"

苏起问道。

佘太凌的这一系列操作。

让苏起有些怀疑，他早就已经有这个计划了。

至于为什么不亲手解决邪魔？

那很有可能就是留给自己的考验。

"不错。"

佘太凌笑眯眯地说道："凡是偷渡到仙界的邪魔，没有一个能逃过我的法眼。"

"好吧。"

苏起叹了口气："那前辈告诉我去哪里抓邪魔吧。"

"还有抓邪魔有什么注意事项？"

"问得好。"

佘太凌笑道："邪魔这种东西，不能用仙元攻之，这对它们无效。"

"所以我才让你用纯粹的剑道感悟来舞剑。"

"当然，除了剑意以外，肉身力量也可以用来对付邪魔。"

"只不过大部分邪魔的肉身力量都强于同阶的修士，而且强了不止一点半点。"

"我让你对付的这个邪魔，如果按照仙界的实力划分，大概在真仙到金仙之间，对你而言应该没什么难度。"

听完佘太凌的话。

苏起心里就有底了。

都不到金仙的邪魔有什么好怕的？

而且说到肉身力量。

苏起很有自信。

这邪魔要真跟他比拼肉身力量，那就是找死。

"前辈，那法则之力对邪魔有用吗？"

苏起又问道。

"法则？"

佘太凌点了点头："这个当然也是有效的。"

"我知道了。"

苏起脸上有了笑容。

法则之力也有效，那他对付邪魔还有什么难度吗？

直接用时间法则定住。

接下来无论是用剑还是用拳头，邪魔都难逃一劫。

想到这里。

苏起有些跃跃欲试了。

他想看看这传说中的邪魔到底长什么模样。

"虽然对于你而言，对付这只邪魔应该没什么问题，但你也不可大意。"

"谨防阴沟里翻船。"

佘太凌面色严肃地说道。

"好的前辈。"

苏起点头说道。

"这只邪魔现在位于通天池附近。"

"你拿着这个。"

佘太凌拿出了一个八卦盘递给了苏起："你到了通天池以后，这八卦盘会给你指明道路。"

苏起接过八卦盘。

这八卦盘有些奇特，也是血红色的，与他之前接触过的八卦盘都不太一样。

"这也是用邪魔的血肉打造的。"

佘太凌冷不丁说了一句。

苏起顿时就觉得手里的这八卦盘充满了淡淡的邪气。

他把八卦盘收了起来，然后笑道："前辈，你难道就不怕我借着这个机会，直接离开了？"

"呵呵。"

佘太凌冷笑了一声："我已经下令，没有我的手谕，任何人不得离开天域山，就算你想跑，也没人给你打开传送阵。"

"绝。"

苏起沉默了半晌，叹服。

姜还是老的辣，这话一点也不假。

"好了，快去快回。"

佘太凌摆手说道。

苏起点了点头，随后便离开了。

走到前院的时候，佘言言正在院子里熬药。

"苏起，你醒啦。"

佘言言看到苏起以后，浅浅一笑。

"醒了。"

苏起点头笑道。

"你这是要去哪？"

佘言言有些好奇。

"去抓邪魔。"

苏起说道。

"那你小心一些。"

佘言言犹豫了一下，然后又拿出了一个精致的瓷瓶："这是可以恢复伤势的药，如果打不过就走，不要逞能。"

"谢谢。"

苏起接过瓷瓶，笑着说了一句。

不管自己用不用的上这东西，佘言言的好意还是心领了。

上山的时候。

花了苏起大半天的时间。

但下山的时候就要快了许多，仅仅两个时辰不到的时间，苏起就已经来到了山脚。

那块刻着"三千梯"的石碑，或许是因为苏起已经领悟了亘古剑意的原因，已经没有那么恐怖的剑意了。

"我好像忘记问通天池在哪里了。"

苏起四处张望，喃喃说道。

这天域山的路虽然一共也没有几条，但也是存在分叉的。

苏起拿出八卦盘，想要看看会不会指明方向。

但什么反应也没有。

苏起想了想，决定先去找一个仙兵问问。

于是他朝着来时的路走去。

仙识透体而出，不过没有探出多远，就再难探出分毫了。

"这天域山竟然对于仙识也有压制。"

"就是不知道是天然压制还是有大阵？"

苏起收回了仙识。

继续向前走。

或许是因为仙运很高的原因，没有走多久，苏起就碰到了一名巡逻的仙兵。

这名仙兵显然也是认识苏起的。

那日在木屋如果不是苏起挺身而出的话，那一屋子的人都难以幸免。

"这位大人。"

苏起叫住了仙兵。

仙兵立马摆手说道："担不得担不得，你叫我小六就行。"

如果换个世家子弟，仙兵当然不会这么客气。

苏起那日的举动已经赢得了这些仙兵的心。

"我想问一下路。"

苏起愣了一下，随即笑道。

"您尽管问！我亲自给您带路！"

叫小六的仙兵立马说道。

"不用那么客气，我想去通天池。"

苏起说道。

"您想去通天池？可是选拔已经结束了，您就算去的话也是进不去的。"

小六脸上露出了纠结之色。

"没事，我不进去。"

苏起笑着说道："我是去帮佘太凌前辈办一件事。"

"佘大人？"

小六脸上露出了惊讶之色："您登顶了？"

"登顶了。"

苏起点头说道。

"您是近千年以来第一个登顶的。"

小六肃然起敬，随后问道："佘大人现在怎么样了？"

他倒没有怀疑苏起说的话。

这样一个光明磊落的人，怎么会说谎？

"挺好的。"

苏起说道。

"那就好。"

小六点了点头："那您跟我来，我带您去通天池。"

"那便麻烦了。"

苏起说道。

"不麻烦不麻烦，那天如果不是兄弟你的话，我们都凉了。"

小六急忙说道："是我们应该感谢你才是。"

有了小六的带路。

苏起便不用担心走错路了。

一个时辰以后。

两人来到了传说中的通天池。

这里聚集了不少人。

基本上都是跟苏起一起来的那些世家子弟。

不少人都盘坐在地上修炼。

虽然进不去通天池，但是这里的仙元也很浓郁。

十分适合修炼。

第594章 神仆

苏起的到来，吸引了一部分人的注意力。

"诶，这不是那谁吗？就那天帮我们堵住门的那家伙。"

"什么叫那家伙，这是你的恩人。"

"他怎么来了？通天池的选拔都已经结束了，他来迟了吧。"

"有可能人家不是冲着通天池来的呢？不然都话就不会雪停了就离开了。"

众人议论纷纷。

"兄弟，通天池到了，佘大人交代了你什么事？"

小六问道。

"多谢。"

苏起笑着说道："你送我到这里就行了，接下来交给我吧。"

"好吧，如果有什么需要可以随时找我，我接着去巡山了。"

小六说罢便离开了。

通天池的入口就在前方。

不过在入口处有仙兵把守。

"忘记问佘前辈要一个进去的名额了。"

"如果这邪魔在通天池里面，我怎么进去？"

苏起忽然意识到了这个问题。

随后他便掏出了八卦盘。

这一次，八卦盘有了反应。

在八卦盘上方竟然出现了一个箭头。

这个箭头并没有指向通天池，反而是指到了这空地上的一个少年身上。

"这少年是邪魔变的？还是说被邪魔附体了？"

苏起不动声色地收起了八卦盘。

随后朝着那名少年走了过去。

越来越多人注意到苏起的到来。

他们都盯着苏起，想要看看他到底有什么目的。

苏起来到了那名少年面前。

随着苏起的到来。

这名少年睁开了眼睛。

他的眼睛里满是冷色："离我远点！"

苏起愣了一下。

倒不是被呵斥的原因。

而是这个少年的脑袋竟然凹陷了一块下去。

导致他毁容了。

原本还算俊俏的脸，现在看起来有点畸形。

苏起在思考一个问题。

如果自己现在出手，算不算欺负残疾人？

"没听到我的话？我让你滚！"

少年的话又重了几分。

"南鸿的火气很重啊。"

"哈哈哈，能不重吗？被林勋给打毁容了。"

"我估计他现在憋着一肚子火，不过对他面前那位发火简直就是找死，人家可是秦家的天才！"

"有好戏看了。"

"其实我早就看南鸿这家伙不爽了。"

周围的人在交头接耳，窃窃私语着。

苏起的耳朵很灵。

自然听到了周围人的议论声。

原来这家伙叫南鸿？

这么看来并非是邪魔变的，很有可能是被邪魔附体了。

关键是佘太凌也没告诉自己。

如果是邪魔附体的人要怎么办？

还是直接抓回去？

"滚！"

见苏起站在自己面前一动不动。

南鸿终于爆发了。

一拳就朝着苏起轰了过来。

"砰！"

这一拳打在苏起的身上。

苏起没有退半步。

而南鸿却蹬蹬蹬朝后退了好几步，然后一屁股坐在了地上。

"哈哈哈。"

这个画面引来了一阵哂笑声。

南鸿的脸涨的通红。

那些嘲笑声犹如一把把尖刀扎进了他的心脏。

"愤怒吗？"

"无力吗？"

"想不想毁灭一切？"

就在这时，南鸿的心里传来了一个充满诱惑的声音。

"谁！"

南鸿吓了一跳，在心中质问。

"我是至高无上的神。"

"我可以赐予你无限的力量，只需要你成为我的仆人。"

"你就可以拥有毁灭一切的力量。"

心中的声音再次响起。

"你到底是谁？别给我装神弄鬼的！"

南鸿厉声喝道。

就在此时。

天黑了。

南鸿发现自己出现在了一片苍茫的空间里。

一个血色的身影站在他的面前。

这血色身影无比高大，看起来足足有三四层楼那么高。

此时他居高临下俯视着南鸿。

一种无比恐怖的苍茫气息让南鸿的头皮发麻。

"你看看你现在的这个模样。"

一面镜子浮现在了南鸿的面前。

倒映出他狼狈的模样。

"人不人，鬼不鬼，哪里还有曾经意气风发的半分模样？"

血色身影淡淡说道。

"撤走！撤走！"

南鸿气的要发疯。

被林勋打败，还被打成这幅鬼样子，这对于他而言是奇耻大辱。

是他这一生也无法抹平的伤疤。

"知道你的那个对手为什么会变得这么厉害吗？"

"因为他成为了神仆。"

"是我，赐予了他神力。"

血色身影淡淡说道。

听到这里。

南鸿忽然愣住了。

他想起了那天的场景。

林勋忽然双目通红，拥有了一股怪力。

而他就是被这股怪力给打败的。

"你说的是真的？"

南鸿仰头看向血色身影。

"当然。"

"你只需要把你的灵魂奉献于我，成为我的仆人，你也可以拥有神力。"

"获得神力你便能撕碎面前这个让你遭受无端嘲笑的男人。"

"甚至撕碎那个打败你的少年。"

血色身影的声音充满了诱惑。

让南鸿的眼神逐渐变得涣散。

"给我力量！"

"我要力量！"

南鸿喃喃说着。

"跪下。"

"成为我的仆人。"

血色身影的声音愈发诱惑。

"砰。"

南鸿跪了下来，脸上带着狂热之色："我要力量，给我力量！"

"很好。"

血色身影淡淡说道："现在，敞开身心，接受神的洗礼。"

"轰！"

下一秒。

血色身影化作血色洪流涌入了南鸿的身体。

他感觉到无穷无尽的力量在涌入！

与此同时，他感觉到自己杀戮的欲望空前高涨。

他要杀！

杀光眼前的一切！

而在外界看来。

南鸿跌坐在地上以后，就闭上了眼睛。

等到他再睁开的时候，双眸已经化作了血色。

一股可怕的气势从身体里涌了出来。

与那天林勋的状态简直一模一样！

"这就是邪气？"

苏起摩挲着自己的下巴，打量着面前的南鸿。

"死！"

南鸿露出疯狂之色，朝着苏起冲了过来。

他的手关节嘎吱作响，就像是要变异了一般。

"砰！"

然后下一秒。

苏起一脚踹在了南鸿的胸口。

南鸿的眼中流露出一丝茫然，像是闪电一般倒飞而出，在地上滑出了数十米之后，方才停了下来。

他有点没想明白。

自己现在不是神力附体了吗？

怎么还这么脆弱？

还没等他反应过来。

就看到苏起走到了自己面前，淡淡说道："跟我走吧。"

第595章 完虐

南鸿抬起头。

眼中的茫然渐渐消失。

血红再次侵占他的双眸。

不管怎么说。

眼前这个让他丢尽面子的家伙必须死！

"我要力量，给我力量！"

南鸿在心中疯狂咆哮。

源源不断的力量注入他的身体。

那道诱惑的声音愈发急切："对，就是这样，敞开身心。"

"我能给你注入源源不断的力量！"

南鸿再一次扑了上来。

力量比上一次还要强。

他连使用仙法的本能都忘记了，只想要扑倒苏起，然后撕碎他的血肉。

来满足内心无限扩张的杀戮欲望。

"杀杀杀！"

南鸿的心里涌现出这样的念头。

他要杀！

杀死苏起！

杀死这里的每一个人！

他要让这世界都臣服在自己的脚下！

"吼！"

南鸿发出了像是野兽一样的嚎叫。

身体化作一道残影，扑向了苏起。

"砰！"

这次，苏起一个左勾拳。

狠狠轰在了南鸿的脸上。

慢放来看，南鸿的左脸瞬间凹陷了下去。

随后，他比来时更快的速度倒飞出去，在地上摩擦了很远一段距离方才停了下来。

身上的衣服都已经磨破了。

他的身体也出现了擦伤，但是这些擦伤很快便恢复了。

有一种血色的能量在修复他的伤势。

"南鸿这家伙怎么变得像是野兽一样？"

"我感觉他已经丧失理智了，对比林勋的狂暴来说，他的狂暴好像有点不受控制？"

"确实，我感觉他现在就像是一条疯狗一样，还是那种无能狂怒的疯狗。"

"不过这个秦家的天才好强啊，如果他来参加通天池的选拔，说不定真能拿到一个名额。"

"我觉得他参加的话，第一就要易主了。"

"快看，南鸿又站起来了，好像更疯狂了。"

众人看着两人交手。

根本没有插手的意思，就在一旁看着热闹。

这种动静把那些正在打坐修炼的人都给惊醒了。

"我要你死！"

南鸿嘶吼着再一次冲了过来。

"打不死的小强吗？"

苏起心里闪过一个念头。

这家伙挨了两拳以后像是没事人一样，确实也难能可贵了。

难怪说同等级的邪魔肉身远强于同等级的修士。

连一个被附体的家伙都能强化到这种程度。

"正好缺一个沙包。"

看到再次冲上来的南鸿，苏起微微一笑，主动迎了上去。

之前苏起在清风城的时候学了不少对敌的招数。

其中就有拳法。

只不过一只以来都没什么机会施展。

今天这送上门来的沙包，说不定可以让他大展拳脚。

"沙包这么大的拳头看到过吗？"

苏起一个闪身出现在了南鸿面前。

随后他的拳头忽然开始膨胀，然后一记直拳直轰面门。

南鸿这一次知道抬手挡了。

只可惜，他的速度太慢。

还没等他抬起来，就已经被轰中了。

"轰！"

这一拳，直接把南鸿给打懵了。

他感觉头都快要裂开了。

刺骨的疼痛涌入脑海，将他那种杀意都给冲淡了不少。

"痛！太痛了！"

南鸿在心里疯狂咆哮着。

可是源源不断注入的力量很快把这种痛感淹没。

"杀了他！"

那道诱惑的声音在耳边响起。

南鸿的双目赤红，红的像是要滴出血来。

这一次。

他又蹿了出去。

身体竟然残生了残影。

瞬间化作上百个残影把苏起包围在了中间。

"我要你死！"

上百个南鸿同时发出吼叫。

朝着苏起扑了过来。

"砰！"

苏起瞄准一个，直接一拳。

有实物的击打感，但是其他的南鸿还是在向他扑来。

"有点意思啊。"

苏起微微一笑："不过残影？谁不会啊。"

"看我的。"

随后苏起脚下微微一跺，抬起拳来。

"轰！"

下一秒。

在众人震惊的目光之中。

苏起化作了漫天的残影。

上百道？上千道？

不！是成千上万的苏起！

他们同时抬起拳。

而只有区区百道身影的南鸿，眼中除了疑惑以外还有少见的惊恐。

"轰！"

这一拳。

极其壮观。

上万道拳影同时砸向了南鸿。

"轰隆！"

随后南鸿的残影消失了。

他的本体被砸进了地里面，只露出半截屁股在外面，就像是鸵鸟一样。

地面承受不住这庞大的力量。

出现了道道裂痕。

围观的众人已经麻了。

"太恐怖了，这秦家的天才太恐怖了！"

"我跟他之间的差距犹如鸿沟！我之前还觉得他实力应该不怎么样，否则的话怎么会不参加通天池的选拔，现在看来是我目光短浅了。"

"秦家无愧于第一世家之名。"

被镶嵌进地里的南鸿。

痛感已经压制不住了。

当杀戮的欲望慢慢褪去，恐惧开始在身体里蔓延。

让他的身体犹如冰封，再难动弹分毫。

"说好碾压一切的力量呢？"

"现在这是怎么回事？"

南鸿在心里疯狂质问那道血色身影。

血色身影身上的光明暗不定："接下来你敞开身心，让我全面接管你的身体。"

"你根本不知道你的身体潜能有多大。"

"全面接管？"

"你要是夺舍我怎么办？"

南鸿语气里满是质疑。

"呵呵，你只是我的神仆罢了。"

"我需要发挥你身体全部的潜力来对付面前这个家伙，否则的话你被抓起来，你觉得你还能有命在？"

血色身影冷笑道："实不相瞒，如果被别人发现了你神仆的身份，那么一百条命都不够你死的。"

"你到底是什么东西？你根本不是神！"

南鸿终于清醒了，充满惊恐地说道。

"现在才知道已经太晚了。"

"现在敞开身心，让我接管你的身体，战胜了这个家伙，你还有一线生机。"

血色身影淡淡说道。

南鸿面色几经变换，他知道自己已经没有退路了，想到所受屈辱，以及可能面临的后果，南鸿咬了咬牙说道："来！"

"我给你接管！"

"很好。"

血色身影淡淡一笑。

随后完全融入了南鸿的身体，将他的灵魂挤到了一旁。

这一刻。

南鸿化作了看客。

而在外界看来。

南鸿身上的血色散去。

他从地里把自己的半截身体抽了出来。

第596章 不俗

"咔嚓咔嚓。"

南鸿在活动筋骨。

每活动一下。

浑身上下的骨骼都在发出炒豆子似的爆鸣声。

"好久了。"

"好久没有过肉身了。"

南鸿喃喃自语，眼睛里露出兴奋之色："仙元，这迷人的仙元。"

南鸿体内的仙元在疯狂消散。

不，不能说是消散。

而是在被他的身体吸收。

那道接管他身体的血色身影，脸上露出迷醉之色，似乎这仙元对于他而言是一种大补之物。

南鸿的灵魂在一旁目睹着，他不禁发问："你究竟是什么东西？"

"闭嘴。"

"如果不是你还有点用，我已经抹除你了。"

血色身影嘎嘎笑着。

声音刺耳又难听。

而在苏起的视角里面。

南鸿眼中的红光已经消失，瞳仁变成了红色，看起来充满了妖异之气。

“小子，我要感谢你。”

南鸿嘎嘎笑着：“如果不是你的话我怎么能这么快接手这副躯体。”

他压根都不掩饰了。

“为了报答你，就把你变成我的神仆吧！”

南鸿怪叫一声。

化作一道血影冲向了苏起。

速度比起刚才至少快了十倍不止。

“有意思。”

苏起反手接住了南鸿攻过来的这一拳。

“咔嚓！”

南鸿的手关节忽然传来一声脆响，随后他的手竟然诡异的拐了个弯，朝着苏起的胸口冲去。

“嘭！”

一时不察之下。

这一拳轰在了苏起的胸口。

一股巨力涌向了苏起。

然后他脚下的地面顿时崩裂开来。

但苏起却没有后退半步。

“咦？”

南鸿眼中露出了意外之色。

他意外的是苏起硬挨了他一拳竟然没有后退半步？

在他的感知里这不过是个金仙小子。

自己的实力虽然还不到金仙，但照理来说金仙不可能挨了自己一拳以后毫发无损吧？

“轰！”

下一秒。

南鸿面色狂变。

一股巨力自苏起体内狂涌而出！

是反弹之力！

南鸿咬牙，脚下狠狠一跺。

“轰！”

他脚下的地面也龟裂开来。

但是他也一步未退。

为了跟苏起争这一口气。

他把吃奶的力气都用出来了。

“我也一步未……”

南鸿咬牙切齿地说道。

“呕！”

然而，还没等他说完，苏起的一拳轰在了他的肚子上。

南鸿没飞出去，反而是捂着自己的肚子干呕起来。

苏起这一拳的力量在南鸿的体内乱窜。

如果不是具备强大的恢复力，估计他的五脏六腑都会在这一刻粉碎。

“闹够了没？”

苏起走到了南鸿面前。

然后又一拳轰在了背上。

恐怖的力量把南鸿直接轰倒在地，他趴在地上感觉四肢都失去了知觉。

这是苏起从李家藏经阁里面学的一招。

叫做乱脉拳。

恐怖的力量化作拳劲，在体内乱窜，经脉会受到巨大冲击，甚至连元神也会受到重创。

所以当力量足够恐怖之时。

打的仙人没有还手之力并不是一句空话。

南鸿趴在地上。

印出了一个人形坑。

只要一想要动弹，身体就会抽搐。

要多惨就有多惨。

南鸿体内。

南鸿的灵魂在笑：“这就是你所谓的镇压一切的力量？”

“赶紧把身体的控制权还给我吧，弱鸡。”

“我算是看出来了，你就是一个骗子！”

然而。

血色身影没回答他。

或者说是无法回答他。

受到拳劲的冲击，此时掌控南鸿身体的他，已经陷入了半昏迷的状态。

见南鸿无法动弹了。

苏起随手把他提了起来。

然后扭头便走。

这一幕看呆了众人。

“秦家的天才要把南鸿带到哪去？”

“不会是想要把他做掉吧？我们这众目睽睽的，他胆子有点大啊。”

“什么众目睽睽？你不要瞎说啊，我什么都没看见。”

“我也没有看见，不要带上我。”

“我也没有。”

苏起没有理会众人。

他提着南鸿就要离开通天池。

却在入口处撞见了沈先瑜一行人。

“苏兄，你这是？”

沈先瑜指着苏起手中的南鸿，一脸震惊。

心想这家伙该不是得罪苏起了吧，还真是寿星上吊，嫌命长了。

“办一点私事。”

苏起意简言赅地说道。

他自然不能告诉沈先瑜自己是抓邪魔。

这些世家子弟根本不了解邪魔是什么东西。

他们还以为天域山就是因为通天池而存在的。

“苏哥哥，你要杀他吗？”

程思远眨着眼睛，一脸天真地问道。

“杀？看他造化了吧。”

苏起摇了摇头。

他也不知道这家伙的下场是什么。

如果能把体内的邪魔驱逐还好，如果无法驱逐的话，那这家伙估计也难逃一劫了。

苏起注意到在两人身后还跟着一个少年。

苏起的眼睛与对方的目光交汇之时，少年下意识地低下了头，目光有些躲闪。

“苏兄，这位是林勋。”

沈先瑜笑着介绍道：“他也把你手里的那家伙胖揍了一顿？”

“哦？”

苏起有些感兴趣地看了林勋一阵。

能够打赢邪魔附体的南鸿，这少年应该还是有些实力的。

“运气好罢了。”

少年低着头说道。

苏起倒没有多想，只是觉得这少年有些害羞。

“我先走了。”

苏起说完以后便带着南鸿离开了。

他没有注意到。

林勋的背部已经完全被冷汗给浸湿了。

他的心里传来另一个声音：“还好还好，这家伙终于走了，太可怕了，实在是太可怕了。”

林勋在心里发问：“你为什么那么害怕他？”

“南鸿身上有我宿敌的气息，那家伙都被打的毫无还手之力，如果你被发现的话，也难逃一劫！”

心中的那道声音说道。

林勋看向苏起离开的背影，眼中有光芒在闪烁，不知道在想些什么。

“好了别看了，苏兄刚才在的时候你不敢看，现在走了你也没机会搭话了。”

沈先瑜笑着说道。

……

天域山顶。

苏起带着南鸿回到了佘太凌的住处。

就丢在后院。

“前辈，他可是被邪魔附体了？”

苏起问道。

佘太凌看向地上的南鸿，此时还在抽搐。

他皱了皱眉说道：“你没有用剑意？”

“我倒是没看出来，你小子在炼体上的造诣也很不俗啊。”

第597章 过关

“前辈过奖了。”

苏起嘿嘿一笑。

“我可没有夸奖你的意思。”

佘太凌没好气地说了一句。

他本来想让苏起把自己的剑道发扬光大，结果这小子竟然用拳头就解决了。

让佘太凌有种郁闷的感觉。

就好像自己的剑道对于苏起而言并没有太大的作用似的。

“前辈，这家伙太弱了，我还没有动剑就倒下了。”

“如果强一点的话就得用前辈你教我的剑道了。”

苏起看出了佘太凌的心思，吹捧道。

佘太凌的脸色这才好看了一些，哼了一声说道：“算你小子还有点眼光。”

随即他看向地上的南鸿。

“这副躯体已经被邪魔侵占了，没有再救的必要了。”

佘太凌说道。

“那怎么做？一剑杀掉？”

苏起问道。

南鸿虽然失去了身体的控制权。

但是对于外界发生的事还是清楚知道的。

他都快疯了：“把身体还给我！”

“把身体还给我！”

一边说着。

他一边尝试去拉扯那道血色的身影。

或许是因为血色身影被苏起震的七荤八素的原因。

还真让他夺回了一点点的控制权。

南鸿眼睛发光，这一发现让他振奋不已！

只要他能够夺回身体的控制权，他就不用死！

想到这里。

南鸿动作的更积极了。

“邪魔很难死，如果一剑杀了的话大概率会被跑了，所以要用这东西。”

佘太凌一边说着，一边从戒指里面取出了一个铁笼子。

说是铁笼子，更像是一个密不透风的盒子，随后佘太凌打开了入口。

“好了，把他丢进去吧。”

佘太凌淡淡说道。

“这是什么？”

苏起有些好奇。

“炼邪炉。”

佘太凌淡淡说道：“肉身被焚毁以后，邪魔的本体会显现，在这炉中他逃不掉。”

“完成这一步以后，便可以用炼好的邪魔肉身来打造木桩之类的东西了。”

“明白了。”

苏起点了点头。

随后一把提起了南鸿，就要抛进去。

但就在这时候。

他听到南鸿说了一个字：“救！”

随后脑袋又耷拉了下去。

“前辈，这家伙好像还有点原本的意识？”

苏起问道。

“那他的灵魂大概率还没有被邪魔消灭，这种情况也没救了。”

“邪魔之所以不会一下子消灭这些蠢货的灵魂，不过是想要养肥再杀罢了。”

“在他们让出身体控制权那一刻，这个过程注定已经不可逆了。”

佘太凌淡淡说道：“好了，丢进去吧。”

“不！你们这是谋杀，你们不能这样对我！”

南鸿的灵魂在咆哮。

只可惜，他的声音根本就传不出来。

刚刚之所以能够发出一个字的声音，也不过是慌乱之际夺回了一点点控制权而已。

可随即就被血色身影的能量给侵蚀了。

“吵死了！”

南鸿终于唤醒了血色身影。

他发出来不耐烦的声音。

与此同时。

苏起把南鸿的身体丢进了炼邪炉。

然后关上了炼邪炉的门。

“我快死了！快想想办法！”

南鸿对着血色身影咆哮。

“死？谁能杀…”

血色身影话还没有说完，话音戛然而止。

他终于察觉到了自己的处境。

“轰！”

就在这时。

彩色的火焰在这一刻升腾而起，充斥了这片空间。

南鸿的肉体在一瞬间就化作了飞灰。

灵魂也一同湮灭。

而那道血色身影暴露在了空气中。

他像是一摊泥，左冲右撞，发出痛苦地惨叫。

“咚咚咚…”

只可惜。

这炼邪炉不知道用什么材料打造而成，他根本无法突破。

这种声音持续了大概一个时辰。

然后便逐渐停歇了。

"搞定了？"

外界，苏起问道。

"不急，邪魔哪有那么好杀死，再等一个时辰。"

佘太凌倒是老神在在，大马金刀坐在一旁，喝了一碗茶。

苏起点了点头。

论杀邪魔，佘太凌肯定比自己有经验多了。

就这样。

又过了大概一个时辰。

炼邪炉传出一声巨响。

之后一切归于平静。

"好了，开炉。"

佘太凌淡淡说道。

苏起把炼邪炉打开，一阵焦臭味传了出来。

这种味道极其难闻。

苏起屏住呼吸。

看向炉内。

此时有一摊血肉模糊的东西静静躺在那里。

佘太凌走了过来，一把拿起了这个炉子。

随后又拿出了一个木桩。

苏起看到这木桩头顶开了个口子，里面是空心的。

佘太凌举起炉子，把这摊血肉模糊的东西从木桩头顶的口子灌了进去。

然后神奇的一幕出现了。

木桩木头的颜色逐渐褪去，慢慢变成了跟血肉一样的颜色。

"原来木桩是这么来的？"

苏起有些震撼。

很快。

炉子里面的东西就倒完了。

木桩的颜色也彻底变成了血红色。

头部的口子凝固以后，也看不出来了。

"好了。"

佘太凌把木桩放到了之前那个木桩的位置："现在，你只要能用剑意斩断这个木桩，你这关就算过了。"

"好。"

苏起点头。

他又一次站在了之前的位置上，拿起了那把水剑。

这一次他很有信心。

之前的那次顿悟，让他的剑道感悟呈几何倍的上升。

再一次拿起这把剑的时候。

苏起有了一种全新的感悟。

水，本乃世间至柔之物。

但至柔之物也有至刚之时。

斩！

这一次苏起没有任何犹豫。

没有蓄力！

就这样平平无奇的一剑挥了出去。

但就是这样的一剑。

却斩出了一道水蓝色的剑光。

快如闪电轰在了那个木桩上面。

嗤——

破空声一闪而逝。

剑光也消失了。

而木桩依旧完好无损。

但是，苏起却没有任何气馁的表现，安静站在那里，似乎在等待着什么。

过了十秒。

"砰！"

木桩忽然一分为二，露出了整齐的切口。

虽然他这一剑没有佘太凌那么夸张，但终究是把木桩给斩断了。

"佘前辈，我做到了。"

苏起露出高兴之色。

"嗯，不错。"

佘太凌并没有多余的表情，只是淡淡点了点头："那就开始下一关卡的训练吧。"

"还有？"

苏起愣了一下。

他原本以为自己可以下山了。

"不然呢？"

佘太凌淡淡一笑："你不过刚刚入门罢了。"

第598章 天域之雪

"那还有几关？"

苏起问道。

"别问，等到能够过关之时，我自然会告诉你。"

佘太凌淡淡说道。

"好吧。"

苏起点头说道。

也没有过多的去追问。

他相信佘太凌并不是故意想要把他扣在这里，这样一个大佬岂会有那种闲心？

等到自己达到他的要求以后，自然便能够回仙界了。

佘太凌有些意外地看了苏起一眼。

似乎没有想到他竟然这么沉得住气。

他笑了笑，随后摇头晃脑地离开了后院，似乎心情不错。

接下来的一个月。

苏起还是每天在感悟剑道。

除此之外，他也在闲暇之时修炼天罡三十六变。

苏起也用过一次时间阵盘。

但是他发现一个问题，时间阵盘在此处竟然完全不起作用。

似乎被什么东西屏蔽了一般。

他便知道，这天域山远没有想象中的简单。

算算时间。

他在此地已经待了两月有余。

苏起和佘太凌还有佘言言都越发熟络。

佘太凌每天必须要等到正午时分才会醒来。

药也不能停。

每天佘言言都会熬好汤药。

准时让佘太凌服下。

佘太凌喝了以后会剧烈地咳嗽一阵，但气色会好上几分。

"佘前辈到底得了什么病？"

苏起曾问过佘言言。

"他曾进入过域外，斩杀了当时一尊大邪。"

"震慑了万千邪族，却也在那一战里落下了病根，一直无法恢复。"

佘言言如是说。

对于佘太凌杀进域外。

苏起并不是那么意外。

这些天的接触让他对于佘太凌的脾性有了一些了解。

的确像是能干出这种事的人。

这一日。

天空飘起了大雪。

正值清晨。

苏起坐在前院看着雪花一片片飘落。

他抬手接住了一片雪花。

冰冰凉凉。

等了片刻。

苏起发现一件事。

这雪竟然不会化开。

照理来说，按照他手心的温度，这么一片雪花应该很快便会化作一滩水才是。

事出反常必有妖。

就在这时。

佘言言从屋子里走了出来。

当她看到下雪之时。

眼中露出了浓浓忧虑之色。

"佘言言，你看这雪竟然不化，是不是有什么问题？"

苏起扭头问道。

佘言言在这里居住的时间长，应该是见过这种场景的。

不过从她眼里的忧虑来看，并不是什么好事。

佘言言看着天际的雪，点了点头："天域山顶不会下雪。"

"通常都是在半山腰处下。"

"如果这里开始下雪，那就说明天域的封印又松动了。"

苏起皱眉："那也就是说，可能又有邪魔要偷渡而来的。"

"嗯。"

佘言言点了点头。

她犹豫了一阵然后说道："我记得上一次山顶下雪是千年以前。"

"爷爷出去了三天，回来的时候伤势又加重了。"

"足足调养了九百多年才恢复到之前的水准。"

"苏起，如果可以的话，这一次他离开我想让你跟着，千万千万不要让他再动剑。"

"不让他动剑？"

苏起愣了一下问道："为什么？"

"因为他每用一次剑都会加重体内的伤势。"

佘言言叹了一口气："其实他现在的身体状况十分危险，如果伤势再加重，打破了平衡，那么很有可能再也醒不来了。"

苏起闻言，陷入了沉思。

他这时候才知道，上次佘太凌为了教学斩出的那一剑究竟付出了怎样的代价。

苏起感觉心头沉甸甸的。

这很有可能会成为这次山顶下雪的伏笔。

他的确不能让佘太凌动剑了。

如果佘太凌倒下了，那谁来镇守天域山？

如果有人的话，以佘太凌现在这种身体状况，仙庭早就该派新人来了。

"我答应你。"

苏起郑重说道。

"谢谢你。"

佘言言稍微松了一口气，脸上有感激之色。

随后便去仙草田采药了。

苏起站在院中，看着这场越下越大的雪。

心情也逐渐变得沉重。

时间很快便来到了正午。

山顶没有了往日的阳光普照。

天空阴沉沉的，还在往下飘着雪。

当佘太凌推开房门的那一刻，他先是愣了一下，随后笑道："哈哈哈，终于下雪了。"

竟然一点也没有紧张的意思。

"？"

苏起头上冒出一个问号。

这跟说好的不一样啊。

佘太凌怎么看起来很开心的样子？

见苏起和佘言言都用很诧异的目光看着自己。

"怎么？今天老子脸上长花了啊？"

佘太凌摸了摸自己的脸，脸上露出疑惑之色。

佘言言端着碗走了过去，没好气地说道："把药喝了，还有，不准再用剑了！"

"好好好，爷爷不是答应过你吗？"

佘太凌立马陪着笑脸把药给喝了。

随后就是一阵咳嗽。

咳嗽完以后他面色红润地走到了苏起面前："小子，你一会跟我去一个地方。"

"好。"

苏起想也没想就同意了。

"你不问问去哪里？"

佘太凌笑道。

"去哪里都可以。"

苏起回答道。

"今天你不顶嘴我反倒有些不习惯。"

佘太凌嘀咕了一句。

随后看向天际，眼中有欣喜之色："真是好久都没下过雪了。"

"瑞雪兆丰年啊。"

"？"

苏起是真疑惑了。

难道说这下雪并不是不祥之兆？

佘言言脸上也有疑惑之色。

佘太凌的反应跟上一次下雪截然不同。

她还记得上一次下雪的时候，佘太凌脸上的表情有多凝重。

到底是哪一个环节出问题了？

佘太凌吃过午餐以后。

便带着苏起朝着后院走去。

这次，他跨过了后院的区域，继续向前。

这边也有小路，不过已经长满了杂草，看起来很久都没有人踏足过了。

佘太凌让苏起走在前面开道。

他跟在后面乐得清闲。

"前辈，今天下雪你为什么这么开心？"

"我听人说这山顶下雪并不是什么好事啊？"

苏起终于问出了内心的疑问。

"听人说？"

"是听言言那丫头说的吧。"

佘太凌笑眯眯地说道："不错，这下雪确实不是什么好事？"

"啊？"

苏起扭过头，眼里有不解之色。

"但是这时候下雪就是好事。"

佘太凌笑眯眯地说道："因为你的第二关可以开启了。"

第599章 星之路

“第二关？”

苏起愣了一下。

心想这第二关竟然还有天气的要求？

“不错。”

佘太凌随手接住了一片雪花：“你的运气不错，如果这场雪一千年才来，你也需要等上一千年。”

对此。

苏起只能尴尬地笑了笑。

心想还好自己的仙运高的不像话，不然的话按照最开始的气运，很有可能等到死也等不来这样一场雪。

越往后走。

这道路变得越发的破烂和崎岖。

地面堆砌了一层不算太厚的雪。

踩在上面嘎吱作响。

苏起没有问去哪里。

反正到了地方自然就知道了。

走到后面。

“咔嚓！”

苏起又随手斩下一截挡路的草木。

这时候的草木已经有遮天蔽日的趋势。

比两个人叠起来还要高。

斩断这截草木以后。

苏起发现面前出现了一块空地。

这空地上竟然有两节阶梯。

这两节阶梯上面刻画着繁复的花纹，应该是铭刻的什么阵纹。

以苏起在阵法上的造诣，他看不懂。

这两节阶梯十分的突兀，就好像是当年修建了两节以后就废弃了一般。

“佘前辈，这阶梯是做什么用的？”

直觉告诉苏起，他的第二关跟这个阶梯肯定有关系。

“通往特殊空间的桥梁。”

佘太凌淡淡笑道。

“特殊空间？”

苏起表示有些不明白。

“天域山跟域外是相连的，但并不是直接相连，这中间还有一个过渡的缓冲地带。”

“那些邪魔想要偷渡到我们这里，就需要经过这个缓冲地带。”

“而这节阶梯就可以去往这个缓冲地带。”

佘太凌解释道。

“我明白了。”

结合之前佘言言说的那些，苏起恍然大悟：“那佘前辈的意思就是要带我去这缓冲地带了？”

“这第二关该不是直接去往缓冲地带，阻止这些邪魔进行偷渡吧？”

“你小子的确很聪明。”

佘太凌哈哈笑道：“不错，我就是这个意思。”

“要去可以。”

苏起忽然说道：“但是前辈你要答应我一件事。”

“什么事？”

佘太凌愣了一下：“不是，你小子还学会跟我讨价还价了？”

“这可不是讨价还价。”

“佘前辈，我已经知道你的身体状况了，所以无论如何你都不能再动剑了。”

苏起郑重说道。

“我自己的身体我自己清楚，其实没有言言那丫头说的那么严重。”

佘太凌忽然笑道：“如果你能够对付那些鬼东西，我何必要自己动手。”

“我能不能应付，前辈你也别动手。”

“我不会死。”

苏起说道。

这些年，他的傀儡木可生成了不少。

只要还有一根傀儡木存在，他就不可能死去。

“哟呵，你小子口气挺大啊。”

佘太凌笑眯眯地说道：“该说不说，你这自信还是有点我年轻时候的样子。”

“佘前辈，我认真的。”

苏起一脸郑重道。

“行行行，我知道了。”

佘太凌摆了摆手：“做好准备吧，这第二关可没你想的那么轻松。”

说罢。

佘太凌双手掐诀。

随后一道白光印入了台阶上的那些繁复的阵纹里面。

“嗡！”

随后。

那些阵纹爆发出了冲天的金光。

直冲天际！

“咔咔咔…”

苏起看到台阶开始震颤了起来。

这些冲天而起的金光很快出现了分叉，像是水流一样，落在了台阶上。

很快。

这些金光就化作了一节节的台阶。

开始朝着空中延伸。

直通天际！

“走吧。”

佘太凌率先跨了上去。

走上这金色的台阶以后，台阶上荡起一圈圈金色的波纹。

不过看起来还是十分结实的。

苏起也跟了上去。

他踩上这用金光构成的阶梯并没有什么特别的感觉。

就像是踩在实体上一样。

台阶还在不断延伸。

这些金光仿佛无穷无尽一般。

苏起跟在佘太凌身后，一步步朝着无垠的天空走去。

半个时辰以后。

他已经看不清身后的路了。

脚下是无穷无尽的云海。

而这阶梯竟然还在往上，不知道要通往何方。

“轰！”

就在这时。

苏起听到了一声剧烈的爆炸声。

他抬头看去，看到了极其震撼的一幕。

金光像是冲击波一样，撞在了虚空之中。

而在那里，有一道血红色的裂痕。

金光在腐蚀这血红色的裂痕，将它打开了一个小小的口子！

“跟上。”

佘太凌说了一句。

随后像是闪电一般冲进了口子。

苏起没有犹豫，也跟着冲了进去。

两人进去以后。

金光消失了。

连同着那用金光铺设的阶梯也一同消失。

……

“滴答滴答…”

苏起无法形容此时的心情，眼前的场景给他的震撼无以复加！

他的脚下是一片漆黑，四周也是一片漆黑。

可头顶是无穷的繁星！

那些光点像是星星，在头顶闪烁着迷人而又神秘的光彩。

看似触手可及。

又好像遥不可及。

而那些水流声。

就是这些繁星坠地，落在地上的声音。

苏起注意到，繁星落地以后，像是坠入了湖面，荡出一圈圈的波纹，可偏偏他站在这里跟站在实地上没有任何区别，可以确定并不是水。

“别瞎动。”

就在这时候，佘太凌的声音从苏起耳边传来。

苏起扭过头，看到佘太凌的身影自黑暗之中浮现，他手里还拿着一颗明珠。

这明珠散发着柔和的光芒，将四周的黑暗驱散。

“佘前辈，这就是缓冲地带吗？”

苏起问道。

“是。”

佘太凌点了点头，随后说道：“看好了。”

“接下来的一幕，你一生也无法忘记。”

说罢。

佘太凌将珠子轻轻一抛。

这珠子坠落在地。

像是那些星星一样，荡起了一圈圈波纹，随后沉入了地底。

“轰隆隆…”

下一秒，整个空间都开始震动了起来。

漫天的繁星好像受到了什么刺激，竟然也跟着一起震颤了起来！

随后，群星陨落！

数不尽的星星开始坠落。

犹如一颗颗璀璨的流星！

光芒驱散了黑暗！

让这一刻，犹如白昼！

那些星星落地以后，没有再沉入地面，而是铺设成了一条星光大道。

一直通向遥不可及的远方！

第600章 八卦之魂

震撼！

确实十分震撼。

当群星铺路的这一刻。

苏起体会到了一种久违的震撼。

这一刻。

不知从何处吹来了一阵微风。

轻轻拂过苏起的面部。

他竟然在这风中听到了呢喃声。

具体说的是什么，他听不清。

而身旁的佘太凌在笑，笑的很开心：“好久不见了，老朋友们。”

微风又多了几缕。

环绕在苏起和佘太凌的身边。

苏起感觉这些微风似乎是有意识的。

他们对自己很好奇。

“佘前辈，你在跟谁说话？”

苏起问道。

“曾倒在这里的亿万英灵。”

佘太凌眼中有缅怀之色：“他们都曾是我的战友，是我的前辈，是邪魔的噩梦。”

“即便是死去以后，也在监视着邪魔的一举一动，他们，是真正的英雄。”

随着佘太凌的话音落下。

苏起看到地上的群星竟然开始有序地闪烁着光芒。

似乎在回应佘太凌的话一般。

“他们对你很好奇。”

佘太凌笑道：“这里已经很久很久没有来过新人了。”

“老朋友们，给你们介绍一下，这位可是陆长安的弟子！”

此话一出。

苏起感觉围绕在他身边的微风越来越多了。

他甚至能够感觉到这些微风的情绪。

好奇！

没错，就是好奇！

“哈哈哈，你们可别吓到这小子，他可精贵着呢，以后大时山的局面还要靠他来撑着。”

佘太凌开怀大笑。

“佘前辈，你能跟这些英灵前辈们沟通？”

苏起有些心痒痒。

他也很想知道这些英灵们在说什么。

更为关键的是。

这些英灵肯定掌握着很多关于佘太凌的八卦。

他很想听一听。

“当然。”

佘太凌淡淡笑道：“他们就是放个屁，我也知道是甜的还是辣的。”

此话一出。

地面的群星闪烁的更加厉害了。

狂风骤起，都是冲佘太凌去的。

一旁的苏起竟然没有丝毫感觉。

“我说的难道不是事实？你们还针对起我来了。”

佘太凌笑骂了一句，然后问道：“好了，别闹了，这次你们下雪警示，可是邪魔那边又有了什么新的动静？”

苏起这才知道。

原来天域山顶下雪是这群在缓冲地带的英灵搞出来的。

作用竟然是警示！

难怪佘太凌说，这些英灵即便是死去以后，也在监视着邪魔的一举一动。

无数微风环绕在佘太凌的身边，而他的脸色也逐渐变得凝重。

“来了这么多？”

“看来这些邪魔又坐不住了。”

“想要冲开封印，重新大举入侵？呵，真是不知死活。”

……

苏起就在一旁听着佘太凌自言自语。

他从这些言语之中能够提炼出一些关键的信息。

邪魔数量很多。

似乎想要搞点大动作。

一刻钟以后。

佘太凌结束了与英灵们的谈话，然后看向苏起：“这一次的情况比我想象的还要严重的多，你恐怕应付不来。”

“来了很多邪魔吗？”

苏起问道。

“很多，预计有数万。”

佘太凌脸色变冷：“看来这些邪魔已经忘记当年的惨痛教训了。”

“他们那边的封印在不断被侵蚀，如果不把他们打痛打怕，这些邪魔还是会源源不断地来。”

“小子，若这一次我回不去了。”

“你答应我一件事。”

“佘前辈，你别说傻话，不就是数万邪魔吗？我来动手便行。”

苏起连忙说道：“我记得您之前说过，这些偷渡而来的邪魔实力不会太强，所以我应该没问题的。”

“这一次不一样。”

佘太凌摇了摇头：“这一次来的邪魔杂兵都在金仙左右的实力，更有一尊相当于罗天上仙的小邪魔，我估计这还是先遣部队。”

“如果域外邪魔发现这只先遣部队没有受到什么阻碍，就会有更多邪魔来袭。”

“到时候整个仙界都会受到波及。”

“老子可不想当年的那种灾祸重演一次。”

“不就是罗天上仙吗？”

“又不是没有打过。”

苏起摆手说道：“总之，佘前辈您不要轻易动手，如果我真撑不住了，您再出手不迟。”

“这么有信心？”

佘太凌深深看了一眼苏起。

“当然。”

苏起点头说道。

在苏起看来，邪魔就算比同等级的仙人强，但是也强的有限。

而他不同。

他是可以越级战斗的。

“好！”

佘太凌哈哈一笑：“跟我来，我带你小子先去练练手。”

说罢。

率先走上了那条星光大道。

苏起也跟了上去。

邪魔大军吗？

如果有必要的话。

他会不惜代价使出那一招。

虽然他还没有完全掌握，但用出来问题不大。

……

漫步在这条星光大道上。

苏起不时感觉有微风袭来，这些微风里都包含着鼓励的情绪。

苏起知道这是英灵们在给他鼓劲。

而佘太凌一路走，一路都在跟这些英灵们交谈。

如果不知道的恐怕会以为他是一个精神病人，喜欢自言自语。

“佘前辈，如果我想跟这些英灵前辈们交谈，需要什么条件？”

苏起终于憋不住了，问道。

“你跟他们交谈什么？他们跟你很熟吗？”

岂料，佘太凌淡淡说道。

“一回生，二回熟。”

“而且我也很仰慕这些英灵前辈们的英雄事迹。”

苏起回应道。

此话一出。

又有更多的微风吹来。

佘太凌哼了一声说道：“你们别信这个小子的话，这小子鸡贼着呢。”

“我看他肯定是不怀好意。”

苏起一脸无辜：“前辈，你这就瞎说了。”

“我不过是想跟前辈们说说话，怎么就不怀好意了？”

不过就是想听一些佘太凌的八卦。

这算什么不怀好意？

听八卦有错吗？

没有吧。

围绕着佘太凌的微风又多了，似乎都在劝说他教会苏起跟他们交谈的方法。

“别想了，这小子目前是掌握不了的。”

最后，佘太凌摆手说道。

“佘前辈，你都没教我，怎么知道我掌握不了？”

苏起立马说道。

“我说掌握不了就是掌握不了。”

佘太凌哼了一声说道：“都别说了！谁再说我可要给这小子讲你们的糗事了。”

“果真？”

苏起眼睛一亮，竖起了耳朵。

第601章 听不懂的八卦

“你小子耳朵竖的这么尖做什么？”

佘太凌瞄了苏起一眼。

“佘前辈你不是要讲这些英灵前辈们的糗事吗？我已经做好准备了。”

苏起嘿嘿一笑。

此话一出。

他感觉到周围的微风都停滞了片刻。

似乎没人想到苏起竟然这么的八卦。

“去去去，别起哄。”

佘太凌连忙挥手，没好气地说道。

糗事？

是可以讲。

但是讲完以后，得罪了这帮老朋友们，等到自己以后成为他们的一员，还不被群起而攻之？

当然，这话佘太凌没有跟苏起说。

接下来便是披星戴月的赶路。

走在这星光大道上，有种梦幻的感觉。

苏起掏出了运动相机开始记录，这玩意他已经好久没有用过了。

没想到当初随手抢的那个路人甲的相机能陪伴他这么久。

并且现在还好用的很。

也不知道那位路人甲现在过得怎么样了？

不过自己当初跟他说他们之间的友谊会长存，如今看来是做到了。

至少自己在心里还是记得他的。

他人好怪好的咧。

“你这举得是个什么东西？”

佘太凌有些好奇。

“佘前辈，我这个东西叫做相机，可以记录影像。”

苏起给佘太凌看了一眼屏幕。

“我还以为是什么稀奇玩意儿。”

佘太凌摆了摆手说道：“俗物罢了。”

“但是方便啊。”

苏起笑道。

在人界的时候，一块灵石都可以让这相机使用很久。

在使用上仙石以后，待机时间就长的更不像话了。

一个时辰以后。

这条星光大道终于走到了尽头。

而前方也不再是一片漆黑。

地面是黄褐色的土，光秃秃的，一点植被也没有。

在踏上这片土地的那一刻。

苏起好像闻到了一股淡淡的腥味。

这腥味是从地上散发出来的，就好像长时间浸泡在血污里一般。

“小心一些，已经进入邪魔的地带了。”

“从他们的世界过来以后便会到这里。”

佘太凌说了一句。

“好。”

苏起点了点头。

这里的空间很大。

至于光源是从哪里来的？

这个苏起也不知道。

好好像整片空间都在发光一样。

跟他身后的那片星光大道截然不同。

这里实在是太过亮堂了。

“佘前辈，这些邪魔到底长什么样子？是跟人一样吗？”

苏起好奇道。

他之前抓捕的南鸿也不过是被邪魔附体的产物。

最后邪魔变成了一滩烂肉，看不出来太多。

“邪魔更像是一种能量体，他的形状可以随意变化，不过大多时候会化作人类躯体的样子，远远看去就像是被血色包裹的一个人。”

“他们是没有五官的，如果你看到一个邪魔露出了五官也不过是想仿照人类罢了。”

“对了，他们还有自己的语言，你没有系统学习过是听不懂的，不过你只需要记住，听到那种像是蚊子一样烦人的嗡嗡声，肯定就是邪魔在交谈了。”

佘太凌如数家珍，把自己的经验传授给苏起。

“原来是这样。”

苏起点了点头。

“不过邪魔是会说我们人类的语言的，如果说你发现能够听得懂他们在说什么，那就说明他们已经发现你了。”

佘太凌又说道。

“那前辈你会不会说邪魔的语言？”

苏起问道。

“老子当然会。”

佘太凌面有傲色：“老子与邪魔交手了这么多年，接触过的邪魔犹如过江之鲫，他们的语言我早就摸得个七七八八了。”

“佘前辈厉害啊。”

苏起竖起大拇指说道。

“也就还好。”

佘太凌虽然嘴上这么说，但是嘴角还是忍不住翘起了一抹弧度。

随后他手里出现了一个八卦盘，跟他给苏起的那一个一模一样。

八卦盘上面浮现出了一个箭头，指向了东北方向。

“在那边。”

佘太凌收起了八卦盘，然后朝着东北方向而去。

苏起跟在佘太凌身后。

两人走了一刻钟以后，前方出现了一些奇形怪状的石头。

这些石头有的镶嵌在墙里，有的掉落在地上，有的还在摇摇欲坠，看起来随时会跌落。

到了这里以后。

那种令人作呕的腥臭味已经到了巅峰。

“嗡嗡嗡…”

苏起听到了一阵类似于蚊子的叫声。

就从前方那堆奇形怪状的石头后面传来。

至少得有上万只蚊子在一起，才会发出这么吵闹的声音。

想到佘太凌说的。

苏起便能够确定，这里应该就是血魔的聚集处了。

这时候佘太凌给苏起做了一个噤声的手势，随后又拿出了两件披风。

用手指挥着苏起穿上。

穿上以后，苏起发现自己的身体逐渐变得跟周围的环境一个颜色，并且气息被很好的隐匿了起来。

这应该是一种高级的敛息法宝。

两人放缓了脚步，一点声音也没有发出，逐渐靠近了那堆奇形怪状的石头。

抵达以后。

苏起从石头上方探出头，看到前方一片血红。

就像佘太凌说的，邪魔是没有形状限制的，苏起看到有人形的，还有狗形的，甚至还有屎形的。

这些邪魔聚集在一起，就好像浑身都会发光一样。

密密麻麻的一片，看不清到底有多少邪魔。

但是靠近以后，那种犹如蚊子的嗡嗡声，吵的人头皮发麻。

佘太凌听得懂邪魔的语言，他靠在石头上，认真倾听着。

听着听着。

苏起发现佘太凌的面色变得古怪了起来。

有一种听到八卦的既视感。

“佘前辈，你听到什么了？”

苏起心痒难耐。

给佘太凌传音道。

“别吵。”

佘太凌抬手阻止了苏起继续往下问，他一会儿蹙眉，一会儿瞪大眼睛，表情要多丰富有多丰富。

而苏起能够听得到的只有像是蚊子一样的嗡嗡声。

就好像，有一堆外国人在你面前用你听不懂的语言讲八卦。

你听不懂，但是你同伴能听懂，还能共情的那种感觉。

“到底啥这么精彩？”

苏起除了好奇就是郁闷。

这世间最大的痛苦莫过于，有人在你面前讲八卦，但是你听不懂他在说什么。

“这些邪魔果然是一群劣等生物，玩的真花啊。”

佘太凌在一旁啧啧有声地说道。

第602章 正面冲杀

难受！

佘太凌听也就算了。

竟然还在自己耳边啧啧有声的说。

苏起都怀疑他是故意的。

“佘前辈，你到底听到什么了？”

苏起再次传音问道。

“哦，没什么，就听到它们在聊一些毁三观的事，你不知道也罢。”

佘太凌淡淡说道。

“这种事当然要说出来，让我狠狠批判了。”

苏起立马义正言辞地说道。

“不用批判，他们邪魔的道德观念本就与我人族不同。”

佘太凌摆了摆手说道。

见佘太凌不肯说。

苏起也只好作罢。

他心里在想着以后一定要多学几门语言，否则的话碰到这种情况就只能干瞪眼了。

“轰隆！”

就在这时。

苏起看到一个像是小山一样的血红色身影，忽然从天而降，狠狠砸在了地上。

随着它落下。

地面原本的那些邪魔都被砸飞了出去。

“嗡嗡嗡！”

这巨大的血色身影好像很生气的样子。

在发出嘈杂声音的同时，那身子竟然还在震颤。

“有意思。”

佘太凌忽而笑道：“这些鬼东西竟然想要一个时辰以后便动身前往天域山。”

“小子，该你做点什么了。”

“无论怎么样，不能让他们进入天域山，否则的话这么多数量的邪魔很难管控。”

“到时候天域山将会大乱，死伤难料。”

“好。”

苏起点了点头。

虽然这里的邪魔数量庞大，但是他并不怕。

底气就来自于傀儡木还有自身强大的实力。

有无限试错的机会。

就算是敌军数量再庞大又如何？

想到这里。

苏起拿出了一截傀儡木递给佘太凌。

“佘前辈，一会你要是看我不敌，就拿着这东西赶紧跑就行了。”

佘太凌接过木头。

并没有露出疑惑，反而是猛地抬起头，有着震惊之色：“这是…傀儡木？”

“对。”

苏起点头说道：“没想到佘前辈竟然认识。”

“你怎么会有这东西？”

佘太凌很是吃惊。

“机缘巧合之下得到的。”

苏起并不想多讲。

毕竟这玩意是虚空一族的神器。

“难怪…难怪你小子这么有恃无恐。”

佘太凌没有再追问，而是一边抚摸着傀儡木一边嘀咕着：“有这玩意我甚至都敢再杀进域外一次。”

苏起之所以把傀儡木交给佘太凌。

是因为这玩意是有距离限制的。

他如今在这缓冲地带，鬼知道超过距离的限制没有。

如果超过了的话，那自己真要碰到危险了那不就直接嗝屁了？

“你小子运气是真好。”

佘太凌感叹了一句：“好了，有这玩意你随便上就行了，如果你一会儿不敌，我带着你这节木头扭头就走，绝不停留。”

“行。”

苏起点了点头。

既然有恃无恐，那他就要大展拳脚了。

想到这里。

苏起干脆也不装了。

趁着中间那尊庞大的邪魔发货之际，拿出了自己的烈阳剑。

随后没有借助任何仙元，一剑斩出。

这一剑。

在空中经历了短暂的停顿。

随后一道银线犹如瞬移冲进了邪魔群众。

嗤——

直到银线冲进去。

破空声方才姗姗来迟。

与此同时，掀起一阵罡风！

“不错，倒是有点模样了。”

佘太凌抚摸着自己整齐的胡子，脸上露出欣慰之色。

而这一剑也彻底引爆了邪魔群。

“嗡嗡嗡…”

苏起听到了漫天的嗡嗡声。

就像是有十万只蚊子在耳边轰鸣。

他刚刚的那一剑。

至少收割了上百邪魔的性命。

被剑意所伤的那些邪魔，剑意会像是跗骨之蛆，将他们的身体绞杀一空。

被蒸发的邪魔也就彻底死去了。

苏起冲了出去。

直接冲进了邪魔群中。

随后又是几剑劈出。

这个突然出现的人族小子，把这些邪魔打了一个措手不及。

等他们反应过来的时候，苏起已经在邪魔群中肆意冲杀了。

“嗡嗡嗡！”

蚊子的轰鸣声越来越强。

邪魔们终于反应过来，铺天盖地朝着苏起冲了过来。

“来得好！”

苏起哈哈大笑，又是几剑斩出。

随后收起了长剑，赤手空拳地朝着这些邪魔们冲了过去。

而躲在暗处的佘太凌。

刚开始还笑眯眯地看着苏起大发神威。

当他看到苏起竟然放弃了使用长剑，转而肉搏之时。

脸色变得难看起来：“朽木不可雕！明明还有余力，偏偏要肉搏。”

“简直就是下下策！”

“轰轰轰！”

回应佘太凌的是场中的爆炸声。

苏起像是一尊人形猛兽，在邪魔群中来回冲杀。

那些邪魔的肉身和力量虽然也很强，但显然跟苏起是无法抗衡的。

只一拳，他就可以把面前的邪魔打的四分五裂。

然后拳头带来的罡风，再把剩下的那些组织给吹灭。

苏起使出了全力，一丝一毫都没有留手。

所以看起来有些势不可挡。

中间的那尊邪魔本来还在看戏，现在也坐不住了。

如果任由苏起这样杀下去，他的人就算能够弄死这小子，那也损失太大了！

想到这里。

这尊邪魔动了。

速度极快。

像是瞬移一般出现在了苏起的面前。

随后他那巨大的身体里面忽然涌出几百个血色的拳头，朝着苏起轰了过去。

“不讲武德？”

苏起一拳轰了过去。

他知道面前的这尊邪魔应该就是佘太凌说的那个相当于罗天上仙的邪魔。

确实有点压力。

但是苏起不怕。

“轰！”

这一次。

苏起没有讨到好处。

那邪魔仅仅退了三步，而他却倒飞了出去。

但即便如此还是把那邪魔惊的不轻。

一个金仙的小子竟然能够逼退他，这肉身简直强到了一个变态的程度！

苏起像是一枚炮弹被轰进了墙体之中，然后下一秒就冲了出来，毫发无损：“哈哈哈，痛快！”

说着。

又掏出了烈阳剑。

一瞬间斩出上百剑！

铺天盖地的剑芒照亮了这片空间。

那巨大的邪魔发出一声嗡鸣，身体变大，朝着苏起扑了过来。

那过于巨大的身体挡住了这些剑芒。

剑芒直接就被吞噬了。

而邪魔像是一尊大山朝着苏起压了下来！

“啪！”

就在此时。

苏起打了一个响指：“时停！”

第603章 大胜

伴随着这一声响指。

整片空间瞬间停滞。

那巨大的血红色身影凝固半空之中，更远处那些邪魔的远程攻击也被凝固。

时间法则犹如汹涌的浪潮。

弥漫在这片空间中。

像是一条条枷锁，束缚住了上万邪魔！

而苏起嘴角带着淡淡的笑意。

成为了这片空间内唯一能够行动的人。

每一次使用时间法则他都有一种掌控一切的感觉。

他喜欢这种感觉。

而不远处的佘太凌并没有受到时间法则的波及。

他看着眼前的一幕，啧啧摇头：“他娘的，这时间法则确实不讲道理，霸道的很。”

众所周知。

至强法则有三。

时间法则、轮回法则、空间法则。

每一个能掌握这些法则的仙人，都不是无名之辈。

注定要名扬仙界。

“这小子的确有几分年轻时候陆长安的样子。”

“不过陆长安那时候可要张扬太多了。”

佘太凌喃喃说着。

脸上挂着淡淡的笑容。

苏起并没有先针对这最强大的邪魔。

而是越过了它，朝着它身后的那些杂兵邪魔而去。

毕竟他这次的任务是最大程度削减这些邪魔的数量。

让他们不能够进入天域山地界。

苏起掏出烈阳剑就是一顿乱砍。

他能够困住邪魔大概15秒的时间。

而这15秒的时间已经足够干很多事了。

15秒的时间几乎是眨眼而过。

伴随着虚空之中传来一声：“咔嚓！”

这片空间的流速恢复了正常。

那最强大的邪魔继续向前俯冲，而它发现苏起竟然已经消失了。

“人呢？”

邪魔脑子里闪过一个念头。

随即就想到了刚才苏起打响指的那一幕。

苏起打完响指以后，他感觉自己就短暂地失去了意识。

“嗡嗡嗡！”

就在这时候，它听到身后传来了同伴们的哀嚎声。

它扭过头，看到了睚眦欲裂的一幕！

自己的同伴几乎已经锐减了一半。

苏起犹如一个战神，在邪魔群里面冲杀。

凡是被他碰到的，几乎一个照面就被灭了。

邪魔从来没有碰到过这么变态的金仙。

杀他们就跟踩死蚂蚁一样简单。

无论是肉身还是剑意又或是法则之力都恐怖的不像话。

就在这时。

苏起又拿出了一本书。

这本书是唤星之书，只是拿到手以后他还没有使用过。

“时停！”

苏起知道那强大的邪魔已经盯上了自己。

又打了一个响指。

以他现在对于时间法则的掌握，一天大概可以使用三次时停，这已经是极限了。

并且每一次困住的时间都会减少。

第一次是15秒，那么第二次大概就在10秒左右。

在时间停滞的那一刻。

苏起的仙元开始疯狂沸腾，然后注入唤星之书里面。

虽然说这些邪魔不能够用仙元来杀死。

但没说不能用陨石之类的东西砸死啊。

“唤星！”

终于，仙元注入足够以后。

苏起的右手高高扬起了唤星之书。

他的头发无风自动，高高扬起，一个裂缝忽然出现在了众邪魔头上。

“轰！”

下一秒。

这裂缝轰然碎裂，一颗拖着长长焰尾的巨型陨石冲了出来。

时停也于这一刻结束！

“轰隆！”

邪魔们还没来得及反应，这陨石已经轰在了众邪魔身上。

烟尘漫天！

火星四射！

熊熊烈火于这一刻蔓延而出！

地面出现了一个巨坑，刺鼻的焦臭味席卷而出。

焰浪一阵接着一阵，整个空间都充满了燥热。

“从虚空之中拖出陨石？”

佘太凌瞪大了眼睛。

苏起这小子的手段简直有点层出不穷的意思了，看得他有点眼花缭乱。

“嗡嗡嗡！”

那尊最大的邪魔气急败坏，周身都在颤抖。

看得出来气的不轻。

那陨石不是冲它来的，而是冲着它的同伴们去的。

这一科，除了自己以外，它已经感受不到其他同伴的气息了。

也就是说。

它们已经全部阵亡了！

要知道它们费了九牛二虎之力才弄了这么多人来。

“我要你死！”

“我要你死！”

这只邪魔疯狂咆哮着。

然而传到苏起的耳中只是气急败坏的蚊子嗡嗡声。

这时候，他觉得听不懂还挺好的，至少这些邪魔在狗叫的时候，直接当成烦人的蚊子拍死就行了。

上万邪魔。

只剩下了一只最强大的。

苏起神色轻松，对着那只邪魔招了招手：“来吧。”

嗤——

下一秒。

邪魔忽然化作一抹血色急速冲向了苏起。

连空气都被撕裂了。

可见速度极快。

而苏起没有慌张，他看得清邪魔的动作。

顺手又掏出了碎星之锤。

“走你！”

苏起举起碎星之锤，狠狠挥了出去。

碎星之锤迎风便涨，从巴掌大的锤子变得比一人还大。

“轰！”

这一锤。

狠狠撞在了邪魔身上。

苏起只感觉手都麻了一下，差点没有抓住锤子。

而邪魔的下场更惨。

在空中停滞了片刻，下一秒直接炸开！

下起了漫天的血雨。

“这就结束了？”

苏起原本以为这些邪魔应该会很难对付，没想到如此轻松。

但是他很快就注意到。

那些漫天血雨落在地上以后，竟然变成了一滩滩的血肉，都在蠕动。

看来只要没有把这些血肉给磨灭，邪魔就不会死。

不过这对于苏起而言并非什么难事。

他举起烈阳剑就是一顿劈。

这些炸开的血肉变得异常脆弱，轻而易举的就被焚烧成灰。

似乎是察觉到了危机。

这些血肉竟然钻进了地里，刹那之间便消失一空。

“想逃？”

苏起的仙识瞬间穿进了岩壁之间。

化作一柄柄利剑，想要磨灭这些血肉。

但是他发现仙识对于这些血肉竟然完全没有效果。

这些血肉以更快的速度逸散一空。

很快便摆脱了仙识的追踪。

“竟然被这鬼东西逃了。”

苏起皱了皱眉头。

第一次跟邪魔交战，还是有些大意了。

如果他的反应再快些的话，这邪魔根本就不可能逃跑。

在原地站了一会。

确定已经没有邪魔以后，苏起朝着佘太凌的方向走了过去。

“干得不错。”

佘太凌难得夸奖了一句。

第604章 往事

“佘前辈，跑了一个最厉害的。”

苏起有些愧疚。

原本这一个他也能够留下的。

“没事，第一次对战邪魔没有经验也很正常，也怪我没跟你说清楚。”

佘太凌笑着摇了摇头：“不过下次再碰到邪魔记得要一下打死，否则的话他们就算只剩下了一坨血肉，也能够恢复过来。”

“不过这些邪魔恢复也需要时间，就像你刚才打爆的那个邪魔，没个上百年不可能恢复如初。”

“那我这第二关是不是通过了？”

苏起问道。

“算你通过了，那么我们就开始第三关吧。”

佘太凌说道。

“第三关也在这里进行？”

苏起问道。

“当然。”

佘太凌点了点头：“第三关的考核内容很简单，去看一看域外的封印现在被破坏成什么样子了，也好做出应对之策。”

“你跟我来吧。”

说罢。

佘太凌朝着前方走去。

顺便把那截傀儡木抛给了苏起：“拿去，没有用上。”

苏起收起傀儡木以后，跟了上去。

这次偷渡而来的上万邪魔，还没到天域山就被苏起一锅端了。

对于佘太凌而言，缓解了很大一笔压力。

“大时山的局势如何？”

走在路上，佘太凌竟罕见的开始问起苏起关于大时山的事。

“不太乐观，但是目前还能够勉强保持平衡。”

苏起说道。

佘太凌沉默了一会，然后说道：“你知道为什么虚无会发展的这么快吗？”

“为什么？”

苏起问道。

“因为每个人都有七情六欲，仙人也不可免俗。”

“所以遗憾也是不可避免的。”

“正因为心中有憾，谁不想弥补心中的遗憾呢？所以一些人才会走入了歧途。”

佘太凌淡淡说道：“只是遗憾也是修行的一部分，很多人看得透，却做不到。”

苏起似懂非懂地点了点头：“那佘前辈有遗憾吗？”

“有。”

“有很多。”

佘太凌微微一笑：“只是都无法弥补了。”

苏起在佘太凌的话里听到了辛酸。

“关于爱情？”

苏起的好奇心又起来了。

佘太凌摇了摇头。

“关于友情？”

佘太凌还是摇头。

“关于亲情？”

苏起想了想又问道。

佘太凌还是摇头。

“不是爱情，不是友情也不是亲情，这世间还有什么情？”

苏起却是有点搞不懂了。

“是都有。”

佘太凌淡淡说道：“但自从我走上这样一条道路开始，注定会充满遗憾。”

“那佘前辈可否有过后悔？”

苏起问道。

“不后悔。”

佘太凌淡淡笑道：“千金难买老子愿意。”

千金难买我愿意。

苏起低下头，似有所思。

“其实有时候我挺佩服你师父的。”

佘太凌又说道。

“为什么？”

苏起又抬起头。

“你师父是我此生见过最特别的人，我从未想过，这世间竟会有这样的人。”

佘太凌脸上有着追忆之色，嘴角挂着浅浅的笑容。

“佘前辈，你跟我师父关系是不是不太好？”

苏起问道。

每次提到陆长安的时候，佘太凌并无太多尊敬的意思。

甚至言语之间多有不客气，所以苏起这样猜测。

“亦敌亦友吧。”

佘太凌先是说了一句，那梳的一丝不苟的银发抖了抖：“不过这老家伙倒是一直说老子是他的挚友。”

“我呸，这不要脸的老家伙。”

“既然师父都说您是挚友了，想必他心中的确是这样想的。”

苏起说道。

“谁知道呢？”

“这世间没有人能看透那老家伙在想什么，或许，在他心中有一盘棋。”

“这诸天万界，芸芸众生都不过只是棋盘上的棋子罢了。”

佘太凌感慨道。

“师父他，其实是一个很温柔的人。”

苏起想起了那段长生观的岁月。

就算这么多年过去了，这段记忆在脑海里也一直烨烨生辉。

“嘭！”

就在这时候，佘太凌忽然一脚踹在了苏起的屁股上。

“？？？”

苏起一脸懵逼：“佘前辈，你干嘛？”

“反正老的老子是没机会再揍他了。”

“就拿你这小的出气好了。”

“这一脚，是他欠老子的。”

佘太凌哼了一声说道。

“幼稚！”

苏起嘀咕了一句。

这些老头怎么越老越幼稚。

“你说什么？”

佘太凌斜楞了苏起一眼。

“没什么，我说您老当益壮。”

“也别说没机会，下次我一定把师父带过来，让你们俩好好切磋切磋。”

苏起嘿嘿一笑。

“少来，以为老子真怕他？”

佘太凌翻了个白眼：“他陆长安就是有再大成就，也欠老子一脚！”

“那一脚您刚刚不是已经用了吗？”

苏起嘿嘿笑道。

“是每天一脚。”

佘太凌淡淡说道。

听闻此言。

苏起有些好奇地问道：“佘前辈，您这意思，是不是我师父欠了您天大的人情？”

每天一脚？

这得欠什么样的人情。

或者说是什么样的恩怨，才会想得到。

“他欠老子的多了，这一辈子都还不完了。”

佘太凌淡淡说道。

“怎么听您这语气有点像是深闺怨妇的感觉？”

苏起打趣道。

“嘭！”

佘太凌又踹了苏起一脚。

苏起没有躲。

他嘿嘿笑道：“佘前辈，您这多踹了一脚不太合适吧？”

“那是你欠踹。”

佘太凌翻了个白眼：“老子算是看出来了，老的不正经，小的也好不到哪里去。”

“如果真能再见到那老家伙，老子要把这些年欠的都踹回来！”

“佘前辈，你们是怎么认识的？”

苏起好奇道。

“我跟那老家伙是在青楼…”

佘太凌忽然觉得有点不对劲，咳嗽了一声说道：“你别误会，是那种正经的青楼，算了，没什么，反正也没什么好说的。”

“我也没问正不正经啊，佘前辈，你心虚了。”

苏起乐了。

佘太凌又一脚。

只是这次被苏起给躲开了。

“你小子还敢躲？过来！看我不踹死你。”

佘太凌吹胡子瞪眼地说道。

“我不。”

苏起躲得远远的：“佘前辈，你这是恼羞成怒了。”

“不过话说回来，你跟我师父在青楼点了几个姑娘？”

“过来！看我踹不死你！”

“我不！”

第605章 最后的考验

“呼呼…”

就在这时，佘太凌忽然停了下来。

捂着自己的胸口，好像喘不上气了。

“佘前辈，你怎么了？”

苏起吓了一跳。

该不是被自己气到了吧？

如果被自己气到犯了心疾，那他可真就是千古罪人了。

苏起连忙迎了上去。

想要去扶佘太凌。

就在这时。

“嘭！”

佘太凌忽然蹦了起来，以迅雷不及掩耳之势一脚踹在了苏起的屁股上。

“上当了吧，你小子再给老子跑？”

佘太凌得意的笑了起来。

“……”

苏起哭笑不得。

还真是越老越幼稚啊。

“前辈的演技，晚辈佩服至极。”

苏起拱手说道。

“那是。”

佘太凌有些得意：“走吧，你小子要学的东西还有很多。”

“知道怎么骗过你的敌人吗？”

“上看是真的，下看是真的，左看是真的，右看是真的，连你自己也以为是真的，但他偏偏就是假的。”

听着佘太凌在自己耳边唠叨。

苏起一边附和一边揣摩。

不知不觉之间。

两人已经走了很长一段距离。

花了将近两个时辰的时间。

他们终于来到了域外与缓冲地带的交汇点。

在这里。

充斥着刺鼻的腥臭味。

在前方有一条巨大的裂缝。

这条裂缝是血红色的。

有时候张开有时候合拢。

每次张开的频率不一样，并且裂开的大小也不一样。

“封印果然被破坏了。”

佘太凌面色严肃。

“佘前辈，是不是穿过这条裂缝就能到达域外了？”

苏起好奇问道。

“是。”

佘太凌点头说道：“现在的封印已经被破坏了十之三四，等到完全被破坏，这条裂缝就会大开，到时候邪魔大军入侵将再无阻碍。”

“那我们要怎么办？”

苏起问道：“有没有修复封印的办法？”

“修复的办法当然有。”

“但是太难了。”

佘太凌深吸了一口气说道：“若是我巅峰时候，还有机会，但现在已经不行了。”

“不过知道封印被破坏的程度已经足够了，也好做出相应的准备。”

“走吧，我们回去了。”

“这就回去了？”

苏起愣了一下：“不做点什么吗？”

“你想做点什么？”

佘太凌似笑非笑地说道。

“我不知道。”

苏起摊手说道。

“你不知道你说个屁？走了。”

佘太凌没好气地说了一句。

说罢转身就走。

苏起只得跟了上去。

他好奇问道：“佘前辈，听说你去过域外，那边的环境如何？”

“蛮夷之地。”

佘太凌想也没想直接说道。

“怎么个蛮夷之地？是很荒芜吗？”

苏起问道。

“一方面是荒芜，另一方面是那边根本不存在仙元或者灵气这种东西。”

“他们的世界有一种让人发疯的因子，在那边待久了，神智都会受到侵蚀，最后变得跟这些邪魔一样疯狂。”

佘太凌说道。

“那他们拼了命的想要入侵仙界，难道就是因为这种疯狂因子的驱动？”

苏起问道。

“有一部分原因是因为这个，更多的还是因为仙元对这些邪魔有莫大的好处。”

佘太凌说道。

“什么好处？”

苏起问道。

“邪魔能够以极快的速度吸收仙元，从而壮大自身实力。”

“并且在吸收大量仙元以后，他们还可能会诞生神通，拥有神通以后的邪魔可不好对付。”

佘太凌说道。

苏起之所以能够这么轻松的镇杀这些邪魔。

是因为这些邪魔的对敌手段太过单一了。

当这些邪魔诞生神通以后，加上它们自身极其变态的恢复能力还有肉身力量，的确会成为修士的噩梦。

想到这里。

苏起终于明白邪魔为什么会拼了命的想要入侵仙界了。

仙界的空气中都弥漫着仙元，那些邪魔到了那里简直就是到了天堂！

“不过邪魔并不能够吸收空气中的仙元，他们能够吸收的是人体已经转换完成的仙元，这也就是为什么邪魔需要夺舍的原因。”

这时候佘太凌又补充道。

“原来如此。”

苏起点了点头。

他对于邪魔的了解又深了一层。

说白了。

这种域外生物，正是看中了仙界的巨大好处，才会不惜一切代价想来入侵。

一旦让邪魔成了气候。

那么后果可想而知。

这些邪魔将会像病毒一样扩散，很快蔓延整个仙界。

最后把人族取而代之。

变成邪魔的后花园。

其危害丝毫不亚于虚无对于仙界的危害。

“没什么好担心的，只要老子还在这个位置一天，就不会让邪魔冲破天域山的壁垒。”

佘太凌笑道。

那种从骨子里流露出来的自信还有肃杀之气，让这个一丝不苟的老头显得更高大了几分。

……

两人沿着原路折返。

很快又回到了那条星光大道。

无数微风袭来。

环绕在苏起和佘太凌身侧。

“放心吧，这次的危机已经解除了。”

“情况？能有什么情况，不过就是封印松动了十之三四而已，这次邪魔损失惨重，短时间内不敢再越界了。”

“怎么都是关心那小子的？你们就不关心关心老子？”

佘太凌一边走着一边与那些英灵们交谈。

苏起听不懂。

不过仍然倍感温馨。

就在这时，佘太凌转过头对苏起说道：“好了，那最后一关考验就要来了，完成这项考验你就可以下山了。”

“比我预想的要快一点。”

“我做好准备了。”

苏起点头说道。

听到能够下山他的心里还是很开心的。

自己下山以后便要去寻找东极草了。

只要能找到那玩意。

那大时山的局面也会好上很多。

“老朋友们，天该亮了。”

佘太凌哈哈笑道。

话音落下。

地上的星星爆发出最耀眼的星光，一颗接着一颗升上了天空。

这一幕，美到了极致！

随着所有星星归位。

这片原本漆黑的空间，竟然被照的纤毫毕现，犹如白昼一般明亮！

而这时候。

苏起看到了无数的坟冢（zhǒnɡ）！

这些坟冢一个连着一个，一片连着一片，场面极其的壮观。

由此可见。

当年在此究竟陨落了多少人。

“最后一关，扫墓。”

佘太凌神色严肃道。

第606章 千里孤坟无处话凄凉

扫墓？

苏起点了点头：“好。”

这些都是烈士。

是守护仙界的英灵。

他们的魂魄和肉体都永远留在了这里。

在距离仙界最遥远的地方，默默守护着身后的仙界。

“给你。”

佘太凌掏出一把扫帚丢给了苏起。

这把扫帚有点特殊。

苏起竟然在上面察觉到了仙元的波动。

“这一关很简单，把那些脏了的墓碑打扫干净，记住墓碑上的名字就可以了。”

佘太凌严肃说道：“一定要认真！务必每一个名字都要印刻在心中！”

“好。”

苏起没有去问为什么。

这些英灵本就该被世人记住。

他拿起扫帚。

走向了那些坟冢。

在前面的这些坟冢基本上都没有什么污垢，甚至连灰尘也没有，看起来就像是经常有人在打扫一样。

佘太凌也走了过来，他手里拿着跟苏起一样的扫帚：“往后面走吧，这些靠前的家伙们，会经常给自己打扫的。”

“不过，这些人的名字你也要记住。”

苏起想起了那些微风。

这些英灵竟然还能自己打扫墓碑？

的确是省心。

苏起看向墓碑。

一般来说墓碑通常由抬头、正文、落款三部分组成。

抬头主要写死者的生前职务、职业等。

正文主要写明立碑者对死者的称谓及死者的姓名。

落款写明立碑人的身份、姓名

然而这些墓碑并没有那么多讲究。

只有一个姓名。

就比如苏起面前这座墓碑，上面写着：“杨帅之墓。”

他又挨个看了下去。

字体都是一样的，并且格式也一样。

“叶知秋之墓。”

“刘伯温之墓。”

“朱元璋之墓。”

“……”

苏起看了一圈。

像是都出自一人之手。

“这些墓碑都是我刻的。”

佘太凌在一旁说道：“那么多人，陆陆续续都死了，就只有我活下来了。”

苏起心中不免也有些悲戚。

身边的人一个个离去。

唯有自己守着回忆留在原地。

这是怎样一种煎熬？

苏起能够理解这种心情。

在佘太凌说这些话的时候。

苏起明显能够感觉到风中传来了宽慰的情绪。

微风很温柔。

想必这些有意识的英灵们也不想佘太凌难过。

“好了，老子只是在给这小子介绍历史，可没有伤心。”

“现在你们这些家伙躺在这里，老子还能四处走动，别提有多开心了。”

佘太凌哈哈笑着。

眼中的落寞一闪即逝。

苏起跟在佘太凌的身后，一点点向前，那些墓碑上的名字都被他记在了心里。

“知道为什么要记住这些名字吗？”

佘太凌一边走一边问道。

“他们值得被铭记。”

苏起说道。

“确实值得被铭记。”

“但更为重要的是，只要还有人记得他们，他们就还没有真正的死去。”

“死亡有时候并不意味着结束，而被人遗忘才是。”

佘太凌淡淡说道：“当有一天再也没人记得他们了，那才算真正的死去了。”

苏起若有所思。

一个个墓碑如同一条条鲜活的生命。

就算只剩下一个名字和一块墓碑，他们依旧活着。

以一种特殊的方式活着。

活在这个缓冲地带，活在佘太凌的心中。

以后也会活在苏起的心中。

墓碑。

数不清的墓碑。

从刚开始的整洁再到后面灰尘遍布。

更有甚者已经染上了污泥，被遮挡住了名字。

而苏起要做的就是把这些染尘的墓碑给打扫干净。

“佘前辈，为什么有的墓碑会脏呢？”

苏起问道。

“并不是所有人都那么幸运，能够变成英灵的。”

佘太凌说道。

苏起点了点头表示明白了。

原来并不是在这里死去就会变成英灵。

有的可能已经魂飞魄散了。

苏起就跟在佘太凌的身后，一丝不苟地打扫这些墓碑。

打扫的干干净净。

并把那些名字记在了心中。

他并没有感到不耐烦，心绪反倒异常的平静。

对于苏起而言，这也是一种修行。

而在他身侧，常有微风相伴。

苏起能够感受到微风中传来的感谢之意。

虽然听不懂他们在说什么，但是这样也足够了。

一周。

整整花了一周。

苏起才和佘太凌打扫完了这里所有的墓碑。

现在这些墓碑已经焕然一新。

都能够看到墓碑上的名字。

苏起统计了一下。

总共有395969座墓碑。

很难想象，当年在这里竟然死去了这么多人。

佘太凌一个个刻下这些墓碑的时候，也不知道心里在想些什么。

想必是悲痛吧。

“好了，你小子干得不错。”

佘太凌脸上重新有了笑容。

或许对于他而言，战友们死后能有一个好的归宿也是值得宽慰的一件事吧。

眼前的这一幕。

让苏起想起了一首词。

十年生死两茫茫，不思量，自难忘。

千里孤坟，无处话凄凉。

……

“苏起，以后常来玩啊。”

在苏起下山之际。

佘言言前来送别。

在她身边还站着佘太凌。

佘太凌的头发依然梳的一丝不苟，表情淡然而又平静。

“一定。”

苏起笑着说道：“对了，感谢你的仙草。”

苏起在走之前，还在仙草田里面收割了一波。

现在空间戒指里面躺着数百株高等级的仙草，保守估计可以炼出数千枚高等级的丹药来。

“小子，下次见到你师父，告诉他，老子会守好天域山，让他守好大时山。”

佘太凌淡淡说道。

“一定转达！”

苏起郑重地点了点头。

“走吧。”

佘太凌摆了摆手说道。

苏起点了点头，随后朝着山下走去。

不过刚走两步他忽然又转过身来：“对了，佘前辈。”

“有屁快放。”

佘太凌淡淡说道。

“我感觉我现在随时能够突破到大罗金仙，但是我又隐隐感觉突破到大罗金仙以后会遇到什么不得了的事？是不是金仙突破大罗金仙还需要历劫？”

苏起问道。

“每一次突破都需要历劫。”

“不用想那么多，大胆突破就好了。”

佘太凌淡淡说道。

“好，我知道了。”

得到答案的苏起，笑着说道：“佘前辈保重。”

说罢转身离去。

————————————

（以下内容与正文无关）

之前有粉丝反应，粉丝群满了。

新建了一个。

有需要的可以加一下。

还有就是，免费礼物送一送，要饿死啦。o(╥﹏╥)o

第607章 自取其辱

苏起的身影很快消失在三千梯上。

佘太凌这才转身，笑着说了一句：“我竟然看不透这小子，怪哉怪哉。”

“这天底下还有爷爷你看不透的人？”

佘言言很是好奇。

“自然是有的。”

“第一个是陆长安，第二个便是这小子了。”

佘太凌开心笑着：“但我很开心啊，说明仙界气数未尽，这诸天万界还有的救。”

……

苏起又回到了半山腰。

其实心中也曾涌现那么一丝不舍。

这段天域山的日子。

是他飞升这么久以来难得放松的日子。

不用操心外界的事。

只需要练好剑就可以了。

有种回到长生观的温馨感。

“不对，竟然忘记找佘前辈讨要一次进入通天池的名额了！”

苏起一拍脑袋，这么重要的事竟然被他给忘了。

想到这里。

苏起又快步回到了山上。

脸皮厚一点没什么不好。

……

“你小子怎么又回来了？”

佘太凌正在院中喝茶，看到苏起大步流星赶了回来，不由奇怪。

“佘前辈，我忘记给您说一件事了。”

苏起咳嗽了一声说道。

“什么事？说。”

佘太凌正襟危坐，表情严肃。

“我想跟您讨要一个进入通天池的名额。”

苏起有些不好意思地说道。

“就这？”

佘太凌翻了个白眼：“老子还以为什么事呢，拿去。”

一块令牌抛给了苏起。

上面写着一个：“佘”。

“你带着这东西直接去通天池，不会有人拦你。”

佘太凌说道。

“多谢佘前辈！”

苏起喜笑颜开。

厚脸皮的作用这不就体现出来了？

“滚滚滚，赶紧滚吧。”

佘太凌不耐烦地挥着手：“别打扰老子喝茶。”

“这就滚。”

苏起嘿嘿一笑，一溜烟地跑没影了。

望着苏起消失的背影。

佘太凌翻了个白眼：“跟你师父那个老家伙一样不要脸。”

……

通天池。

那些各大世家的天骄们依然聚集在此。

进入通天池的那三人也还没出来。

在此之前，他们想在这外面修炼多久都行。

“诶，那秦家的天才怎么又来了？不会又要抓谁吧？”

“上次南鸿被抓去以后就杳无音信了，我看是已经凶多吉少了。”

“赶紧低头，赶紧低头，别跟他对视，否则的话说不定就被抓去了。”

“抓你有什么用？你一长得不好看，二修为不行，三腰子也废了。”

“你腰子才废了！”

“十秒钟还敢说不是废了？”

苏起的到来，引起了众人的热议。

不过都是用传音在交流，根本不敢交头接耳。

生怕被苏起给盯上了。

不过很快他们就发现，苏起根本都没有看他们一眼，直接越过了众人朝着通天池的大门走了过去。

“不是，他去哪里啊？”

“他难道想进去？”

“可是都已经没有名额了啊？他不会是想要硬闯吧？”

“硬闯？那跟找死有什么区别，这通天池可是有大阵和高手守护的！”

“这家伙都敢当众抓人了，还有什么不敢的？”

苏起的举动引来了无数的目光。

苏起径直来到了通天池大门前。

守门的是一名面容刚毅的中年人。

这中年人，苏起之前没有看到过，但是他身上的波动却很强。

至少是仙君境的修为！

看到苏起走过来，中年人抬起头，神色严肃地说道：“何事？”

“大人，我想进去。”

苏起笑着说道。

“胡闹！通天池岂是你…”

“里面请。”

中年人的话说到一半，看到苏起掏出了佘太凌的令牌，脸上的严肃犹如春雪融化，挂上了淡淡的笑容。

“多谢。”

苏起对着中年人点头致谢。

随后在众人震惊的目光中，大摇大摆地走了进去。

“不是？他就这么进去了？”

“那位大人就这么放他进去了？这是什么情况？”

“我们拼死拼活都没有争抢到一个名额，结果这家伙什么都没做，就这样轻轻松松进去了？”

“抗议！我抗议！走后门这么明显的？”

“我也抗议！如果他可以这么轻松的走进去，那我们也可以！”

“走走走！上前讨要一个说法！”

众人都沸腾了。

一个选拔都没有参加的家伙，就这么走进去了。

心中的不平衡瞬间达到了顶峰！

当即。

十几个人结伴而行，一同朝着通天池的大门走去。

而还有一部分人则没有参与，他们就坐在原地看戏。

这些家伙也不想想，那秦家的天才能这么大摇大摆的走进去，肯定是有什么特权啊。

你们去闹有什么用，无异于自取其辱罢了。

十几个人走到了那名中年人的面前。

面色难看地质问。

“大人，那家伙都没有参与选拔，为什么被放进去了？”

“这是不是说明我们也可以进去？”

“就是！这通天池的名额有严格的限制，您这样不太合适吧？”

面对众人的质问。

中年人表情淡然，压根都不搭理。

“大人！请你回答我们！”

“就是！您这样沉默解决不了任何问题。”

“如果您给不了我们一个合理的解释，那么我们也要求进去！”

众人的声音越来越大。

大有一种逼宫的架势。

“滚！”

中年人一声爆喝。

狂暴的气势汹涌而出。

犹如浪潮拍打在众人的身上。

“砰砰砰！”

十几人倒飞而出。

然后喷出一口鲜血，顿时萎靡了下来。

他们都面露恐惧和骇然之色。

刚刚的那一瞬间，他们感觉到了千军万马一同冲向了他们！

面前的这个中年男人实在是太可怕了。

这一刻。

众人都清醒了。

他们方才想起自己身处何地。

这可是天域山！

众人连狠话都不敢放一句。

灰溜溜地从地上爬起来，然后回到了广场上。

而那些待在原地的人。

一部分面露戏谑之色，一部分脸上带着庆幸。

还好没有去自取其辱。

中年人压根都没有看这些所谓的世家天骄一眼。

而是自言自语地说着：“这小子竟然有佘大人的令牌，他跟佘大人是什么关系？”

“不过话说回来，已经千年没见到佘大人了。”

“过些时日是该去拜访一下了。”

第608章 屁精

苏起顺着通道往里走。

很快便来到了传说中的通天池。

首先是面积，并不算太大。

颜色是碧绿色的，还在冒着白烟。

看起来就跟天然的温泉差不多。

并且还是露天的。

此时在池水中共有三人。

沈先瑜、程思远、林勋都在池中。

三人双目紧闭，盘坐在池水中，看样子是在感悟。

三人的距离都相距甚远，苏起能够感受到空气中的仙元源源不断地涌入三人的身体。

林勋的吸收速度引起了苏起的注意。

他吸收的比其他两个人都要快。

就像是鲸吸水一般。

源源不断地仙元犹如漏斗一样，往他的身体里面倒灌。

“什么功法吸收速度竟然如此之快？”

“而且像是吃不饱一样，难道说他也能容纳海量的仙元？”

苏起有些好奇。

不过很快他就转移了注意力。

转而走到了池水旁。

看了一眼三人，似乎都没有做什么特别的措施。

“就这样下去？”

苏起犹豫了一秒。

随后跳入了池中。

“噗通！”

这一水声直接惊醒了正在修炼的三人。

三双眼睛齐刷刷地朝着苏起看了过来。

沈先瑜先是愣了一下，随即惊讶道：“苏兄！你怎么进来了？你是怎么进来的？该不是偷偷溜进来的吧？”

“我靠，你这要是被发现了就危险了啊，要不你赶紧躲起来吧？”

沈先瑜就像是连珠炮似的，话赶话，一通比比。

“我从正门走进来的 。”

苏起翻了个白眼。

“我靠，从正门进来的，苏兄，还是你有关系！”

沈先瑜吃惊道。

“闭上你的嘴，好好修炼。”

苏起往下一沉。

把整个身子都浸泡在了池水里面。

只留了个脑袋在外面。

他发现这的确是个温泉。

浑身浸泡的暖洋洋的，不过并没有感觉到什么特别的地方。

“嘿嘿，苏兄，有没有浑身火辣辣的？”

“这是正常的，这是通天池的池水在改善你的身体，扩宽你的经脉！加快你吸收仙元的速度。”

沈先瑜嘿嘿笑道。

说这些话的时候，他还朝着苏起走了过来。

随着他的走动，池水荡起一阵阵的波纹，走着走着。

“噗。”

沈先瑜的屁股后面突然冒起了一个水泡。

“停！你站那。”

苏起瞳孔一缩，连忙抬手说道。

池水有这个反应。

说明什么？

说明沈先瑜刚刚放了个屁！

“怎么了？”

沈先瑜面露茫然之色。

“你放屁了是不是。”

苏起黑着脸问道。

“咳咳…”

沈先瑜一阵咳嗽，脸肉眼可见的变红，果真就待在了原地。

然后他结结巴巴地说道：“苏…苏兄，你别笑我，你一会也得放屁。”

“这池水可以洗筋伐髓，把你体内的杂质排出，屁也算是杂质的一种，自然是要放的。”

“不信你问他们！”

说着。

沈先瑜把手指向了程思远：“思远，你说是不是？”

程思远隔得最远。

但苏起还是能够看到她的脸瞬间黑了下去。

她连忙说道：“苏哥哥别听他瞎说，我才没有，只有他才这么奇怪。”

“他平时没事就喜欢放屁！”

刚说完这话。

苏起又听到噗的一声。

沈先瑜的屁股后面又冒起一个水泡。

沈先瑜连忙蹲了下去，尴尬的脸都要滴出血了：“苏兄，你信我，我真的是因为泡这个泉水才这样的，不信你问林勋！”

被点到的林勋。

眼角一抽，干脆闭上眼睛，一言不发。

不过从他眼角颤动的睫毛来看，他的内心十分不平静。

倒不是因为沈先瑜放屁的原因。

而是因为苏起！

此时他心中那道血色的身影害怕的不行。

“林勋，离这小子远点，我怀疑他有什么办法可以看穿我的伪装。”

“没准他就是专门冲你来的！”

“如果真是这样的话，咱俩都难逃一劫了。”

“要不你把身体的控制权让于我，如此一来的话我们还有一战之力。”

血色身影不停说着。

林勋在心中怒喝：“闭嘴！”

“再说话我又要抽自己嘴巴子了。”

“身体控制权只能是我的，你搞清楚这一点。”

被这么一怒喝。

血色身影顿时不说话了，不过从他那颤抖的频率来看，他的确很害怕苏起。

这都得归功于南鸿。

南鸿体内的那个邪魔，可是要比他强上那么几分的。

只不过林勋跟南鸿交手的时候，南鸿并没有被邪魔附体。

估计是输了比赛以后，被邪魔找到了机会，趁他内心愤懑之时，趁虚而入。

否则的话，那场比赛林勋也赢不了。

“不管是什么原因，你都离我远点。”

苏起黑着脸说道。

这家伙如果到自己旁边，一直放屁？

那画面太美。

苏起都不敢去想了。

就算不臭，那心中也膈应的紧。

“算了算了，我真是跳进黄河也洗不清了。”

沈先瑜生无可恋地说道：“总之，苏兄，你一会放屁的时候就知道了。”

苏起没再搭理沈先瑜。

他身体并没有什么特别的感觉，除了暖洋洋就是暖洋洋。

随后他开始运转功法。

这一运转。

苏起顿时察觉到了不同。

他体内的仙元竟然开始沸腾了起来！

竟然在慢慢减少。

“不对，不是减少。”

“而是在精炼！”

苏起心中一动。

虽然仙元的总量减少了，但是蕴含的能量一点也不少。

这就意味着苏起能够吸收更多的仙元了。

“这样的话还不错。”

“就是不知道有没有机会找到自己的帝路？”

苏起在心中想着。

开始火力全开！

这下可不得了。

一道龙卷在苏起头顶成型，天地之间的仙元都像是疯了一样朝着他涌了过来！

方才林勋吸收的速度虽然也很夸张，但是也达不到形成异象的程度！

这龙卷，几乎把整个通天池都笼罩在其中。

连同着三人正在吸收的仙元也一并卷了过来！

“轰隆隆！”

仙元暴动，在空中发出爆鸣。

犹如海水一样朝着苏起的身体里灌。

最为关键的是，竟然都被他如数吸收！

三人都看傻了。

苏起这哪是修炼啊？这简直就是在抢劫！

—————————————

（以下内容与正文无关）

感谢大家昨天的免费礼物。

今天免费礼物也送一送！

爱你们哟~

第609章 离开天域山

“苏兄这也太夸张了吧。”

沈先瑜难掩震撼之色。

在此之前他从没想过有人能吸收仙元到如此夸张的程度。

并且像是无底洞一样。

“他体内是不是也住着一个你的同类？”

林勋在心中发问。

“不会。”

血色身影说话了：“我感应不到。”

听闻此言。

林勋心中越发震撼。

原来这世间真有天赋变态到这种程度的人吗？

难怪自己身体里的这个家伙会如此害怕他。

“我虽然现阶段不是他的对手，但是只要我能够吸收足够多的仙元，迟早会把他踩在脚下！”

似乎是察觉到了林勋的想法，血色身影连忙说道。

“再说吧。”

林勋淡淡回应。

他其实始终有些提防这个家伙，即便是仙元也是一点点让它吸收。

最重要的是。

林勋怕这家伙脱离自己的掌控，万一反噬到自身，那自己将陷入万劫不复之地。

苏起沉浸在修炼之中。

没有理会这三人的惊讶。

时间一点点过去。

在这么大的动静下，三人也没有办法继续进行修炼了。

于是乎，就朝着更远的地方走去。

就算到了池子边缘。

他们想要吸收空气中的仙元，也极难。

几乎整个通天池的仙元，包括更远地方的仙元都在朝这里聚集，然后纳入苏起的体内。

他就像是一个无底洞，无论来多少仙元都能够照单全收。

不理解。

十分不理解。

到最后，三人已经麻木了。

就在那里看着苏起修炼。

希望他能尽快吸收完，然后他们才能恢复正常的修炼。

这样的状态一直持续了三天。

三天以后。

那夸张的仙元龙卷终于消失了。

天地之间的仙元又恢复到了正常的状态。

此时的苏起，浑身都在散发淡淡的金光。

他坐在水里就像是一尊雕塑，一动不动。

“终于结束了。”

沈先瑜松了一口气。

重新回到了池中。

刚一进入池中就是噗的一声，一个屁不受控制的放了出来。

在他旁边的程思远顿时朝着旁边挪了七八步。

“小沈，我觉得我们还是保持一定的距离吧。”

程思远满脸嫌弃。

“屁乃腹中之气，哪有不放之理。”

沈先瑜咳嗽了一声，硬着头皮说道。

他在程思远面前已经完全没脸没皮了。

林勋倒是没说什么，因为他离两人本来就很远。

“尽量离那小子远点。”

这时候，林勋体内的那个血色身影提醒道。

“嗯。”

林勋淡淡应了一声。

……

苏起感觉体内的仙元又再一次充盈。

并且是凝练过无数倍的仙元。

比之前又强大了不少。

“好像除了能够凝练仙元以外，就没有其他的作用了啊。”

“传说中的开辟帝路，更是毫无感觉。”

“是我天赋不够？还是根本就没有这回事？”

苏起静坐在水中。

思考着这个问题。

这一坐就是三天。

三天以后。

苏起睁开了眼睛。

他确定通天池已经对自己毫无用处了。

于是他起身回到了岸上。

仙元澎湃，下一秒，苏起身上的水珠就全被蒸发了。

整个人清爽无比。

“虽然也有一定的好处，但总觉得没有达到我的预期。”

“算了，就这样吧。”

苏起喃喃说了一句，随即转身离去。

“苏兄，你就要走了？”

三人里面，沈先瑜是最悠闲的。

他其实跟苏起的感觉差不多。

并没有任何可以开辟帝路的感觉。

“嗯，走了。”

苏起头也没回，摆了摆手，潇洒离去。

“来的快去的也快，苏兄果然还是潇洒啊。”

沈先瑜有些感慨。

“那小子终于走了。”

林勋体内的血色身影也松了口气。

……

从通天池出来以后。

那些聚集在广场上的天骄，看苏起的目光都有些古怪。

有不解，有嘲弄，有羡慕，各式各样的都有。

然而苏起根本不在意。

“不多待一阵？”

这时，苏起身旁的那个中年男人笑着问道。

“多谢前辈，只是这通天池对我已经没有作用了。”

苏起笑着说道。

“佘大人现在如何了？”

中年男人笑着说道。

“挺好的。”

苏起想了想说道。

“那就行，以后想来通天池随时可以来。”

中年男人笑着说道。

“好，多谢前辈。”

苏起说完，便离开了。

直到消失在广场上，那些天骄们才敢议论他。

“最后一个进去，第一个出来，这说明什么？”

“说明天赋不行呗，说不定在通天池里面什么好处都没有捞着。”

“哈哈哈，走后门又怎么样？这种人简直就是浪费资源！”

“别酸了，至少人家进去过，我们这些人就是想进去还没有那个福气。”

“我千年以后一定能争得一个进去的名额！”

……

苏起回到了那座木屋。

仙兵都还记得他。

纷纷给他打招呼。

苏起表明了自己要回仙界的意愿，他们告诉苏起在传送阵那边现在有仙兵在值守，直接过去就行了。

于是苏起又动身了。

相比于来时，路上的积雪浅了不少。

当他来到传送阵的时候。

这里果然有一个仙兵在值守。

站的笔直。

在寒风中连眉头都没有皱一下。

就算无人监督，这些仙兵依然坚守在自己的岗位。

日复一日，年复一年。

苏起表明来意以后。

便踏上了传送阵。

很快。

传送阵启动。

金光冲天而起，在天域山上空荡起阵阵波纹，经久不散。

传送阵附近的积雪全都化作雪屑，随后消融。

天域山顶。

坐在院中的佘太凌看着那道金光。

喝下了佘言言递过来的汤药。

“言言，你想不想去外面的世界看看？”

佘太凌笑着问道。

“不想。”

佘言言摇了摇头，还是这个回答。

“可你终归要出去的，不是吗？”

佘太凌问道。

“我生在天域山，长在天域山，这里就是我的家，我哪也不去。”

佘言言还是摇头。

“傻丫头，你会出去的，这一天不会太久了。”

这句话，佘太凌没有说出口。

“你该去休息了，爷爷。”

佘言言说道。

“好好好，我去休息，我去休息。”

佘太凌笑着站了起来，转身进屋。

第610章 偶遇

中天城。

苏起又一次回到了这里。

但这一次超长距离的传送。

竟然没有给他带来多少的不适感。

在原地停留了片刻，苏起便踏出了传送阵。

回到了中天城的街道上。

街道还是冷冷清清，看不见几个行人。

即便是有，也都是行色匆匆。

“看来我去天域山的这段时间，中天城的局势依旧没有变化。”

苏起如是想着。

随后他走出了传送阵。

苏起打算马不停蹄赶往东极洲。

自己耽搁了这么长的时间，之前也没问东极洲要开放多久。

如果此行过去，已经关闭了，那才真是后悔莫及。

但在此之前要先去一趟秦家。

之前问了秦半城关于宗门选址的问题。

如果有合适的地方，长生门也该创立了。

刚走两步。

苏起就看到了一个熟人。

只不过今时不同往日，这位老熟人竟然穿着胄甲，带着一队兵。

这胄甲穿在她的身上相当好看，有种英姿飒爽的感觉。

很显然，这位老熟人也看到了苏起。

她停下脚步，脸上扬起一抹笑容：“小家伙，又碰到你了，看来我俩还真是缘分不浅啊。”

“杨大人，好巧。”

苏起拱手说道。

没错，面前这人正是第三十三仙将杨涵。

之前两人见面还是在清风城。

杨涵身后的那些仙兵们也都带着好奇的目光打量苏起。

都是清一色的女兵。

容貌和身姿个个不俗，眉宇之间英气逼人。

难怪其他的仙将拼了命的想搞好跟杨涵之间的关系。

“小家伙，你之前不是说在李家当家丁谋生吗？怎么一眨眼又跑来了这中天城？”

杨涵朝着苏起走了过来，然后踮起脚尖，在他耳边轻声说道：“还敢说不是在跟踪姐姐我？”

“老实说，你是不是喜欢姐？”

“真没有。”

苏起立马摆手说道。

“否认的那么快，看来就是有咯？”

杨涵嘴角掀起一抹弧度，然后把头凑到了苏起的胸口。

上一次，她也是这么听苏起的心跳。

还说什么说谎的人心跳的频率不一致。

“来，告诉我，你喜不喜欢姐？”

杨涵美眸盯着苏起。

“不喜欢。”

苏起果断否认。

“嗯…”

“心跳没异常，咯咯咯…”

杨涵抿嘴笑道：“看来我俩真是单纯的缘分。”

后面的那些仙兵听不清杨涵跟苏起的谈话。

但是看到两人凑的那么近。

女人天生的八卦之火，顿时熊熊燃烧。

“那个美男子是谁啊？不会是大人的老相好吧？”

“真的好英俊，我之前一直以为大人不会喜欢男人，现在看来是我猜错了。”

“嘘！你们不要在背后乱嚼舌根，要是被大人听到了，回去有你们的好果子吃。”

“不过大人跟这男子站在一起，的确很般配啊，这门亲事我同意了！”

“以后就有调侃大人的谈资了。”

仙兵们交头接耳。

神色暧昧地看着杨涵和苏起。

“小家伙，既然我们三番两次的遇见，那证明是上天的安排，晚上要不要一起吃个饭啊？”

杨涵巧笑嫣然地说道。

“不了杨大人，我这边还有点事要忙，之后就要离开中天城了。”

苏起赶紧说道。

“这么着急？”

杨涵摊了摊手：“好吧，看来我俩终究还是缘分不够。”

“那小家伙再见，如果能再见的话，下次你请我吃饭。”

“一定。”

苏起点了点头。

随即连忙离开。

看样子，现在杨涵背后的势力还没有想要造反。

这样也好。

目前正值内忧外患之际。

前有虚无，后有邪魔。

如果仙庭再大乱，那整个仙界都会陷入战火之中。

看着苏起匆匆离开的背影。

杨涵美眸流转：“真是有意思的小家伙。”

就在这时。

平日里最大胆的那名仙兵开口了：“大人，那是你的情郎吗？”

杨涵的目光顿时挪到了这名仙兵的脸上，似笑非笑地说道：“看来训练还不够苦，让你们还有余力来八卦，今天训练多十组！”

“啊！”

仙兵们顿时传来一阵哀嚎。

纷纷责怪那名带头调侃杨涵的仙兵。

……

苏起又一次来到了秦家。

然后把东方舒从小世界里面放了出来。

去天域山的这段时间，她都在小世界里面修炼。

倒不是苏起不想放她出来，主要是那边的环境不太适合她。

“宗主，你的事办完了？”

东方舒伸了个懒腰，美好的曲线一览无余：“我这段时间在小世界修炼的都快无聊死了，幸好有巫鱼妹妹陪着我。”

“办完了。”

苏起点了点头说道：“秦前辈一会就来，如果这中天城周边有合适的地方，可能就要麻烦你留下来发展宗门了。”

“太好了！”

东方舒眼睛一亮：“长生门终于要创立了吗？我准备好了！”

这段时间。

东方舒除了修炼就是修炼。

消耗了相当大的一笔资源。

所以她也想为苏起做点什么，而把长生门发展起来，就是她能想到最好的回报。

说曹操，曹操到。

秦半城大步流星地赶了过来。

“苏老祖，您终于回来了。”

秦半城脸上带着笑容，爽朗道。

“秦前辈，好久不见。”

苏起也笑着说道。

“哈哈哈，苏老祖你让我打听的那件事已经有眉目了，在中天城东面一百余里有一座荒山，那里本来是一个小宗门的旧址。”

“后来因为一些原因，犯了天规，就被仙庭给驱逐了，现在空了出来。”

“我在仙庭那边已经打点好了，苏老祖你若想要创建宗门的话，可以选择那里。”

“对外我会宣布你的宗门是秦家庇护的，这样一来能够避免许多麻烦。”

“这是地图，苏老祖你可以看一看。”

秦半城掏出了一张地图，递给苏起。

“多谢秦前辈。”

苏起先是道过谢，然后把地图摊开。

此时上面画了一个红圈，就是那座荒山的位置。

从地理位置来看，虽然算不上绝佳，但也是一个宝地。

有山有水，环境优美。

“你觉得怎么样？”

苏起看向东方舒。

东方舒点头说道：“看位置还不错，我们可以实地去看一看。”

————————————

（以下内容与正文无关）

最近在读稳步上升。

大家送礼热情也很高涨。

所以我决定接下来准备加更事宜。

时间的话就在近几天吧。

快用免费礼物砸死我叭~

第611章 建宗

“秦前辈，多谢了，我们去实地看一看吧。”

苏起拱手说道。

“苏老祖客气了，我带你们去。”

秦半城笑着说道。

“那就麻烦秦前辈了。”

苏起笑道。

随后。

秦半城就带着苏起和东方舒出城了。

一路上看到秦半城的人都纷纷打招呼。

同时用好奇的目光打量苏起和东方舒。

能让秦半城亲自带着的人，能简单了？

出城以后。

三人腾空而起。

朝着那座荒山飞去。

本身荒山的距离也不远，没用多少时间，三人就已经来到了这里。

远远看去。

这座山并不算太高，毕竟中天城地处平原地区，周围就不存在什么崇山峻岭。

不过山虽然不高，却也有云雾缭绕，不知是雾气还是什么。

从荒山之上还有一条瀑布垂落，四周环水，像是一条锦带。

总的来说，这座荒山的环境的确还不错。

“进山看看。”

秦半城笑着说道。

“好。”

苏起点了点头。

随后三人穿过云雾，飞进了山中。

“咦？”

进入山里以后，苏起发现周围的仙元忽然浓郁了起来。

气候也十分的凉爽，四周葱葱郁郁的树木给人一种身心舒畅的感觉。

“宗主，这里的仙元比外界浓郁。”

东方舒也发现了这个问题。

苏起的仙识瞬间把整座山环绕，想要探查这里仙元浓郁的原因。

如果说出现这种情况，要么是有阵法，要么就是下方有仙石矿。

苏起倾向于第一种。

毕竟如果有仙石矿的话，仙庭肯定会进行开采，而不是放在此处荒废。

探查了一番以后。

苏起肯定了自己的想法。

“这里的地势竟然形成了天然的聚灵阵，如果再加以人为的布置，那这里的仙元将会更加浓郁。”

苏起说道。

“苏老祖看出来了，没想到您还在阵法上有研究，真是佩服佩服。”

秦半城吹捧道。

“略懂略懂。”

苏起连忙说道。

“苏老祖谦虚了，二位对这里可还满意？”

秦半城问道。

“满意！”

东方舒点头说道。

脸上有止不住的欣喜之色。

她看着面前的这座山，心里想着这以后就是自己的宗门了。

回想飞升的这些年颠沛流离的生活，终于有了一个可以安稳落脚的地方。

心中不免有些感慨。

“挺满意的，多谢秦前辈。”

苏起也说道。

“都是一家人，苏老祖不必这么客气，既然满意的话，那就在这里建宗吧。”

“苏老祖你把宗门的名字报给我，我这边上报仙庭，再派一些仙兵过来镇守，如此一来可以避免一些宵小之辈找麻烦。”

秦半城笑着说道。

“长生门。”

苏起说道：“麻烦秦前辈了。”

“好名字！”

秦半城吹捧道：“这名字好，韵味十足，以后一定能成为这仙界数一数二的宗门。”

苏起倒是没有想到。

秦半城身为秦家的家主，竟然这么会拍马屁。

谁能想象这可是仙庭一品仙官？

跺一跺脚，整个中天城都要抖一抖的大人物。

随后。

秦半城便先行离开了。

他要去上报仙庭，把长生门登记在册。

在中天城附近建立宗门必须是要上报仙庭的，这里的每一块土地都需要仙庭的批准才能够使用。

否则的话，仙庭清算起来，轻则把宗门驱逐，重则抓捕满门，后果还是十分严重的。

秦半城走后。

苏起和东方舒又围绕着这荒山逛了几圈。

这里不愧是其他宗门的旧址。

山门，台阶，还有区域的规划都是现成的。

只不过建筑都已经拆除了。

由于长时间没有人打理，山道上已经长满了杂草。

不过这些打理起来都很快。

苏起估计，除了杂草，再修缮一番，长生门很快便可以建立起来。

两人来到了后山。

这里有一个光滑的平台。

从这光滑的程度来看，以前经常有人在这里打坐。

而在前方不远处就是那条瀑布。

瀑布与天际的云彩交相辉映，阳光洒下来竟然还可以看到一道彩虹，美丽极了。

“宗主，这里的确很好。”

“我估计一个月都不用，我们就可以把长生门建立起来。”

东方舒笑着说道。

“那就开始吧。”

苏起点了点头。

他还有很多事要忙，东极洲那边不知道怎么样了。

不过这事急也没用。

宗门这边总不能留东方舒一人打理吧？那他不就成了甩手掌柜了。

至少也要先等宗门建立起来再说。

“这就开始了？”

东方舒愣了一下，似乎没有想到苏起这么性急。

“速战速决。”

苏起笑着说道：“之后我还有很多事要忙。”

“宗主，这事不能急的。”

东方舒摇了摇头，然后说道：“给我三天时间，我先把宗门的整体规划图给整理出来，这样一来才不会显得混乱。”

“行。”

“那就交给你了。”

苏起说道。

在这方面，东方舒是专业的。

“宗主，如果你还有事的话可以先走，这边交给我就行了。”

东方舒说道：“你放心，等你回来的时候肯定能够看到一个焕然一新的长生门！”

对于宗门管理和规划的这一块，东方舒的信心十足。

“我就这样当甩手掌柜不太好吧？”

苏起笑着说道。

“没什么不好的，宗主这个位置就是要当甩手掌柜的。”

东方舒嫣然一笑。

……

秦半城那边的速度很快。

当天长生门就已经通过了仙庭的审核，正式登记在册。

苏起当然不会什么都不做就一走了之。

他先是围绕整座荒山布置了一个聚灵阵，根据这天然的地势，加强了聚集仙元的效果。

这就花费了他三天的时间。

而东方舒的图纸也搞好了。

秦半城那边带着仙兵，工匠，阵法师等等便赶了过来。

一场围绕着建立长生门的运动如火如荼地进行了起来。

而这时候，苏起终于可以撒手不管了。

在东方舒的催促之下。

他离开了荒山。

朝着东极洲赶去。

苏起只希望东极洲还没有关闭。

这一趟能够顺利找到东极草。

“宗主你放心，我一定会把长生门建设好！”

东方舒看着面前干的热火朝天的工匠们，在心中暗暗发誓。

第612章 东极洲

东极洲。

这里千年才开放一次。

每次开放的时间在5年-10年不等。

在东极洲境内。

有无数天材地宝。

最为著名的便是传说中的东极草。

当然，大部分人并不知道它的具体功效，只知道各大药材商都在收购。

收购价格也是天价。

所以这里掀起了一阵寻草热。

苏起来的时候。

在东极洲外看到了至少有三十多家药材商。

规模有大有小。

他们都有一个共同点。

在最显眼的位置放着一块大招牌，上面写着：“天价收购东极草！”

由此可见，东极草并不是大白菜，很有可能数量稀少。

不过苏起觉得凡事都有例外，就像是九天陨铁这么稀少的东西，当初他不也搞到了那么多吗？

现在小世界里面，那些九天陨铁还安静地躺在那里呢。

随便拿出一块去卖，都会引起轰动。

“我现在仙运如此之高，照理来说寻找这东极草应该也有加成吧。”

苏起在心中想着。

除了药材收购商以外。

这里另外一种最火的职业就是地图售卖商。

地图售卖商，顾名思义，就是出售东极洲内地图的商人。

这些地图都是他们派人一寸寸摸索出来的，可以避免少走很多弯路。

像是大众一点的地图就比较便宜，一百仙石到一千仙石不等。

但若是涉及到独家路线，那价格可就贵了，一份地图甚至能卖到百万之数。

“这位公子，我家的地图不敢说是最全的，但绝对是最绝的！”

一名地图售卖商正在给苏起推销。

这名售卖商是一名青年男子，长得很有特色，像是老鼠。

脸很尖，下巴就像是刀削似的。

眼睛偏偏只有绿豆大小，两根眉毛随意地挂在眼睛上面。

整个人就凸显两个字：“随意。”

“有多绝？”

苏起问道。

“那可相当的绝。”

青年男子贼眉鼠眼地四处张望了一阵，随后凑到了苏起的耳边：“这位公子，你知道东极洲内除了天材地宝多以外，还有什么多吗？”

“不知道，之前没进去过。”

苏起坦然说道。

“那你运气可太好了，第一次就找到了我。”

青年男子嘿嘿一笑，拱手说道：“认识一下，我叫杨东。”

“一名优秀的地图售卖商，东极洲骨灰级探险者。”

“苏起。”

苏起的回答很简洁。

“好，那我们就算认识了，我这人从不坑熟人，在圈里有口皆碑，做的就是熟人生意！”

杨东凑到苏起耳边，低声说道：“这东极洲内除了天材地宝多，就是露天温泉比较多。”

“然后呢？”

苏起有些不解。

“因为东极洲内天气多变，环境复杂，经常会搞得灰头土脸，所以就会有很多人喜欢去温泉洗一洗，懂了吧？”

杨东暧昧一笑。

“不明白。”

苏起摇头：“你这地图绝，跟这有什么关系？”

“问得好！绝就绝在，我这地图记录了东极洲内上百个温泉地点！”

杨东嘿嘿笑道。

“就这？”

苏起有些无语。

所以杨东的地图就是为了提醒自己可以去哪里洗澡？

那大可不必。

“当然不止这样。”

杨东笑的越发猥琐了：“我记录的这些地点，都是环境比较幽静的温泉，所以深受仙子们的喜爱，经常都会有仙子在这些温泉里面沐浴。”

“现在，你觉得绝不绝？”

“所以你的意思是，你经常偷看别人洗澡？专门整理出了这样一份地图来卖？”

苏起笑眯眯地问道。

“嘘！”

杨东连忙竖起手指说道：“公子别瞎说，我这不是偷看别人洗澡，而是鉴赏，鉴赏懂吗？”

“我这地图不仅记录了这些温泉的位置，包括在哪里鉴赏不会被发现都标注出来了，在这市面上绝对是独一份！”

“而且我只卖八万仙石。”

“公子，你不心动？”

“你留着自己用吧。”

苏起淡淡说道。

随后扭头便走。

浪费他半天时间，还真以为是什么很绝的地图。

结果就这？

除了猥琐，苏起想不到第二个形容词。

“诶诶诶，公子，你要是嫌价格贵的话，我可以给你便宜一点，八千仙石啊！”

“八百也是可以商量的嘛！”

杨东连忙扯着嗓子喊道。

只可惜，苏起脚步没有停留，直接离开了。

“怪哉怪哉，竟然还有男人对我的地图不感兴趣？”

杨东绿豆大的眼睛里充满了不解。

不过很快，他就又找到了新目标，一脸笑容的迎了上去：“这位公子，要不要看看我绘制的地图，绝对是最绝的地图！”

……

远离杨东以后。

苏起很快又找到了一个地图商。

这个地图商看起来生意不错，在他面前聚集了不少人。

都是来买地图的。

“老板，你这地图价格有点太贵了吧？要不便宜一点吧？我们来找宝贝也不容易。”

“老板，我身上只有三万仙石了，全给你，你就给我一份地图吧。”

“我听说您这里的地图是最全最好的，就是价格不太亲民，我请你喝酒，给我算便宜一点怎么样？”

苏起听了一会，基本都是在杀价的。

这地图商是一个老头，完全把这些人的话当成了耳旁风，实在是不耐烦了就指一指他身旁的一块板子。

上面写着：“小本生意，概不还价。”

无论怎么软磨硬泡，这老头就是一言不发，不时指一指身旁的板子，态度别提有多拽了。

“要不我们凑一凑吧？”

“虽然三十万仙石有点贵，但如果能够有些收获的话，就全挣回来了。”

这时候有人提议道。

“对啊，我们可以凑一凑，仙石不就够了吗？”

“到时候我们共享这个地图，说不定还能组个队什么的，岂不是一箭双雕？”

“这样吧，我先表个态，我这里有三万仙石，我可以都掏出来。”

“我有两万，我也都掏了！”

“我有一万！我也掏了。”

围观的众人纷纷开始表态。

带头的那人一合计，皱眉道：“还差三万，谁那有？”

众人面面相觑，纷纷表示没有了。

“公子，你有没有？”

这时候领头的那人看向苏起。

随后众人的目光齐刷刷看了过来。

——————————————

（以下内容与正文无关）

ps：送点免费礼物叭，孩子明早想喝碗粥再加个卤蛋。

ξ( ✿＞◡❛)

第613章 进入东极洲

“没有。”

苏起摇头。

倒不是真没有，主要是觉得这些人有点像是在表演。

表演痕迹太重了。

一堆人在那里你凑一点我凑一点，这现实吗？

在仙界这样勾心斗角的环境之下。

一群不熟的人会这样凑仙石买地图，苏起是不信的。

“公子，就差最后一点了，如果你有仙石的话可以先跟我们拼一下这地图，之后找到宝物都算自己的。”

“你是不知道，这位老板的地图，是出货率最高的地图了，平日里想抢都抢不到！”

带头的那人连忙劝说。

“我真没有仙石了。”

苏起摊手，随即转身离开。

等待苏起走后。

这些人忽然一个个都变了脸。

“这都没骗到这个小子？现在的新人好像不好糊弄了啊。”

“没事，只要人足够多，总会有一个两个傻子的，继续演就完事了。”

“嘿嘿，反正这些落单的人进去以后都会被好好教育的，我们骗点仙石是给他们长点教训，有什么不好的？”

“又来人了，又来人了，快快快，做好表演准备！”

“老板，你这地图能不能便宜点啊…”

苏起虽然离开了。

但是他的仙识还是时刻关注着这边。

在听到他们的谈话以后。

苏起轻笑了一声。

果然跟他想的一样，这些人压根就不是正经买地图的。

一群骗子罢了。

“你挺聪明的啊。”

就在这时，又有一个人凑了过来。

这是一个长相俊俏的男人，不过帅的没有什么特色。

就是单纯的帅。

“？”

苏起看着他没有说话。

“我没有恶意，我是一个正经的地图商人。”

男人笑道：“你先看看我的地图吧。”

说着，他拿出一张地图递给了苏起。

一般来讲。

地图商不会在别人还没有给钱的时候给出地图。

由此可见，这人的诚意还是挺大的。

苏起接过地图看了看，这张地图可以说是很详细了，基本上大半个区域都绘制了出来。

还有大半的区域处于阴影之中。

但是已经探明的区域里面，各个点位有什么特殊的地方都标注的很清楚。

“你就不怕我记住你的这地图，然后不付钱买了？”

苏起笑着问道。

对于仙人而言，这并不是什么难事。

基本上一眼这个地图就会被复刻进脑海里面。

“其实我这人会点识人之术，我看你面相不是这种人。”

男人自信地笑道。

“你这地图多少仙石？”

苏起问道。

“不贵，八万八。”

男人比了一个八的手势。

“行，我要了。”

苏起点头说道。

在给完仙石以后，男人笑道：“收到，那些迷雾地区都是我还没有探索的区域。”

“这也意味着很少人踏足过那边，如果你想要发大财的话可以去，但是如果没有自己的队伍就不建议你去了，里面很危险的。”

“多谢提醒。”

有了地图以后，苏起便打算进入了。

不过在进入以前，他还有一些问题：“你进去过很多次吗？”

“当然。”

男人点头说道。

“这东极洲有没有修为的限制？”

苏起问出了最关心的问题。

“没有。”

男人摇头：“甚至就是仙帝也可以去。”

“不过仙帝对于这些宝物显然是没有什么欲望的，据我所知，即便是仙君，也很少有。”

“大部分的配置都是大罗金仙或者罗天上仙带队，一般来说，大罗金仙的队伍比较多一点。”

“多谢。”

苏起又问道：“那这东极洲里面有没有什么怪物之类的东西？”

“有。”

男人点头：“东极洲里面有一些本土的妖物，实力不等，大部分的实力都在大罗金仙以下，不过有传闻说东极洲里面有仙王境的妖物，只不过目前还没有得到证实。”

问清楚这两个问题以后。

苏起心里便有底了。

东极洲内有妖物，而且对于修为不设限制。

光是这两点就很危险。

当然，这危险是对于没有势力，没有实力的修士来说的。

对于强者而言，这就像是一个游乐场。

苏起相信，在这样的环境之下，一些杀人夺宝的事肯定会层出不穷。

他如果要进去，要么就是隐藏好自己，要么就是找一个队伍，如此一来才能最大限度保护自身的安全。

告别了这个地图商。

苏起朝着东极洲的入口走去。

东极洲不同于其他的秘境，这个秘境是不收费的。

针对于全民开放。

不过在入口处依然有仙兵在把守，这些仙兵都是东极城的仙兵，用来维持现场的秩序。

一般来说，有仙兵镇守的地方这些仙人都会收敛一些。

苏起在走到入口的过程中。

倒也遇到了不少队伍对他抛出橄榄枝。

只不过苏起还是打算单打独斗。

他超高的仙运注定了他在这秘境之中能够收获常人难以想象的宝物，如果说有队伍的话，要怎么分配是一个问题。

东极洲的入口。

是一扇圆球状的门。

充盈着一种空间之力。

跟传送阵有异曲同工之妙，不过这种空间之力更像是天然形成的。

这涉及到了三大法则之中的另一顶级法则——空间法则。

对于这个法则。

苏起可以说是十窍通了九窍——一窍不通。

所以自然也看不出太多的东西来。

他跟着人群，老老实实地排队。

当他跨过这扇门以后。

便是一阵天旋地转，等到恢复意识之时便已经来到了一个广场之上。

这个广场之上聚集着许多仙人。

一伙人看到他们出现，便带着笑容走了过来。

苏起本能的觉得有些不对劲。

他身边的那些人都还没有完全清醒。

苏起弯下腰，确保自己没有被发现，随后直接躲进了小世界中。

小世界化作一粒尘埃，掉落在地，没有引起任何人的注意。

……

小世界里面。

巫鱼正在修炼。

看到苏起突然出现，她的小脸蛋上洋溢起了笑容：“主人，你怎么进来了？”

“你先自己玩，我还有事。”

苏起说罢。

手一挥，天空顿时出现了外界的画面。

“这是哪？挺热闹的啊。”

巫鱼凑了过来。

第614章 杀鸡儆猴

那一伙人大约有十几人。

修为都在大罗金仙的样子。

看着面前这些尚未清醒过来的仙人，像是挑选货物一样挑选了起来。

“嘿嘿，这妞我要了，这姿色不错啊。”

“这小子看起来身体不错，适合当炮灰，这个我要了。”

“我要这个，屁股大，看着就爽。”

“都别猴急，先打听清楚背后的势力再说，别大水冲了龙王庙。”

“这个是我们宗门的，你们都别打主意啊。”

画面里。

清晰地传来了这些人的声音。

“主人，这些家伙是坏人啊。”

巫鱼说道。

“先看看再说。”

苏起说道。

过了一会。

刚传送来的这些仙人都陆陆续续恢复了意识。

这些仙人的修为不等。

大多都是真仙到金仙之间，当然，也有一两个大罗金仙。

“都醒了？”

这时候，那一伙人领头的说话了。

“什么情况？”

“你是谁？”

“你们要干什么？”

刚传送而来的这些仙人都面露警惕之色。

“自我介绍一下 ，鄙人仌余（yú）。”

领头的男人嘿嘿一笑：“我知道你们现在都很困惑，但我要告诉你们一个不幸的事实，那就是你们失去自由了。”

“什么意思？”

有人问道。

“字面意思。”

仌余笑着说道：“从你们踏入这里的那一刻，你们的命就不属于你们自己了，如果想要活命的话就把这东西吃了。”

说罢。

仌余拿出了一个瓷瓶，然后倒出了几枚黑色的丹药，笑着说道：“谁先来？”

“滚！老子不吃！”

“老子是灵山宗的弟子，你们谁敢拿我怎么样？”

仌余面前的一名男弟子怒声说道。

“确定不吃？”

仌余脸上的笑容渐渐消失。

“不吃！”

男弟子说着就要离开。

仌余对着身后的那些人使了个眼色。

“嘭！”

几道人影冲了上去。

这名男弟子还没有反应过来就被爆锤了一顿。

胸口塌陷，四肢扭曲，像是死狗一样被扔在了地上。

已然失去了意识。

“把他仙运抽了。”

仌余残忍一笑。

随后，他身后的一个人拿出了抽仙运的器皿，像是针筒一样的东西。

直接插在了这名男弟子的脖子上。

“咕噜咕噜…”

肉眼可见。

这针筒里很快便填满了金色的仙运。

抽完一管又一管。

最后，这名男弟子脸色发黑，浑身抽搐。

被抽光了仙运的他，很快便化作了一具干尸，连带着元神也都消散了。

这一幕。

把刚传送而来的那些仙人都吓得不轻。

这伙人不是在开玩笑，而是真敢动手！

“跑！”

“赶紧跑！”

“不然的话我们都要死！”

这时候，不知道是谁喊了一声。

顿时，这些仙人都醒悟了过来，四散而逃。

“逃？”

仌余脸上带着玩味的笑容：“你们逃得到哪里去？”

他们甚至都没有去追。

这些仙人没有跑出去多远，便被一道光幕给拦住了。

大阵！

这里竟然已经提前布置好了大阵！

部分仙人绝望了。

而还有一部分人朝着大阵攻击，却根本掀不起丝毫波澜。

这大阵的等级远超众人想象！

很快，这些人又被抓了回来。

“求求你们放过我吧，我上有老下有小，我只是想来东极洲发点财，补贴家用。”

“如果你们要仙石的话我可以给你们，我是青天门的弟子，只要你们不害我性命，一切好说。”

“只要你们肯放过我，让我做什么我都愿意。”

被抓回来的这些人纷纷求饶。

有痛哭流涕的，有还算冷静的，更多的则是茫然无措。

他们根本都没有想到，才刚进东极洲就会碰到这种情况。

面对这些人的哭喊或者求饶，仌余脸上挂着淡淡的笑容：“大家不要紧张，你们失去自由只是暂时的，我们谋财但是不害命。”

听到这话。

一部分人冷静了下来。

只要是求财，那一切好说。

但还有部分人则知道仌余根本是在瞎说。

如果只是谋财不害命的话，刚刚被抽光仙运的那个家伙又怎么说？

不过这时候，众人都屏住了呼吸，安静听讲。

“我让你们吃的这东西，叫九日夺魂丹。”

“吃了以后，如果九天之内没有吃解药，那就无药可救了。”

仌余淡淡笑道。

听闻此言，众人又都骚动了起来。

“话还没有说完，不要着急。”

仌余又笑道：“但如果你们能在九日之内找到让我们满意的天材地宝，那我们就会给你们一颗解药，那你们就自由了。”

“当然，如果勉强达标，我们就会给你们续命，再给你们九天的时间，直到找到让我们满意的天材地宝为止。”

“不过，如果你们什么也找不到，那就不好意思了。”

众人都听出了他话语背后的意思。

如果找不到让他们满意的天材地宝，就只能一直干，干到死为止。

“好了，还有没有疑问？没有疑问的话就上交你们的戒指。”

“我们会发放新的空间戒指给你们，找到的所有宝物都需要存放在我们提供的空间戒指里面。”

仌余笑道。

“那…那我们的戒指呢？”

这时候，有人大着胆子问了一句。

仌余看向这人，笑而不语。

这人连忙低下了头，不敢再去对视。

此时无声胜有声。

他们的空间戒指？

他们哪来的空间戒指？

恐怕全部都会被这些家伙私吞吧。

“另外，你们当中如果有凌霄宗、飞仙宗、万佛山的弟子，可以出列，你们可以自由探索，无需服用九日夺魂丹。”

仌余又补充道。

结果还真有几人站了出来。

他们脸上还有难以置信之色。

似乎没有想到还有这种峰回路转的剧情。

没有人敢质疑。

刚才那名灵山宗的弟子，就是最好的榜样。

杀鸡儆猴。

这群人就是被儆的猴。

接下来就是发放丹药。

有的人毫不犹豫服下，有的人则很是犹豫，但最后还是只能服下。

“很好，看来大家都是聪明人。”

仌余淡淡笑道：“另外再给你们布置一个任务。”

“如果你们之中谁找到此人，可以立即重获自由。”

说着。

仌余拿出了一张画像。

画像上之人，赫然便是苏起！

第615章 万年仙参

“我怎么感觉在哪里看到过这家伙？”

“我也看到过，好像当时排队的时候就在我后面。”

“对，这家伙长得太帅了，所以我记得很清楚！我记得当时他还在外面买地图来着。”

“你们都有印象，就我没有印象？”

“我也有印象，我也有印象！”

人群里顿时传来一阵议论。

然后那些人就开始左顾右盼。

想要看看苏起有没有在人群之中。

“你们见过他？”

仌余微笑着问道。

“见过！肯定见过！我记得当时排队的时候我还在他前面。”

这时候一名男人站了出来。

听到这话。

仌余的仙识在人群里扫视了一圈，但是一无所获。

“既然你说排队在你后面，那么现在他人呢？”

仌余淡淡问道。

“我也不知道。”

男人摇头说道：“可能还没有进来吧？没准就是下一批进来的。”

其实他也有些奇怪。

他记得自己小队的人还有排在苏起身后的。

为什么现在苏起人就不见了？

难道是在排队的时候有什么事，所以没有传送进来？

“好了，你们只有九天的时间，九天以后回到这里，把天材地宝交给我，能不能自由就看你们自己的造化了。”

仌余淡淡说道。

“大人，我提供了消息，你看我能不能自由？”

那名提供消息的男人腆着脸说道。

“我说了，帮我找到他就可以自由，但你帮我找到了吗？”

“别废话，滚！”

仌余一秒变脸。

“是是是。”

男人不敢反驳，连忙低下头离开了。

“那个小妞，对，就是你，你留下来。”

“还有你，过来！”

“屁股最大那个，看什么看，就是你，过来。”

这时候，仌余身后的那些人开始挑选女人了。

那些被点到名的女人都是浑身一颤，她们隐约知道自己要面临的是什么。

可是她们不敢反抗。

现在命都掌握在别人的手中。

小世界内。

苏起若有所思。

这叫仌余的家伙竟然有他的画像，那么到底是谁在找自己？

青莲仙帝？

不太可能。

那就是赤炎仙帝或者妖仙帝？

好像也不太可能。

自己在东极城好像也没有结仇，那么此事就有些蹊跷了。

还有就是仌余等人守在这里，对这些前来探宝的人实施如此压榨，外面竟然一点也不知道。

要说背后没有势力，苏起是绝不相信的。

那么这一切是谁在背后主导？

现在就像是有一只无形的大手在暗中操控着一切，等待着鱼儿们前仆后继的往上涌。

而苏起就是这鱼群里面最显眼的一条。

“主人，这些家伙实在是太坏了，而且他们还在找你，要不我们先下手为强吧？”

巫鱼的眼中闪烁着凶光。

看起来奶凶奶凶的。

对于她而言，苏起是跟自己性命同等重要的人。

毕竟苏起的命就是自己的命。

苏起要是出了什么意外，她也无法独活。

这就是生死契约的霸道之处。

“不要冲动，这里处处透着诡异，我们先暗中观察一段时间。”

苏起说道。

在这广场之上并不是只有仌余一队人。

这里有很多人。

看起来跟仌余都是一伙的。

实力都很不错。

苏起想起了仌余说的三个宗门。

凌霄宗、飞仙宗、万佛山。

这三个宗门的弟子可以自由。

也就是说要么是这伙人跟这三个宗门有合作关系，要么就干脆是这三个宗门联合起来搞事。

这些搞事的人都是这三个宗门的弟子。

至于这三个宗门的名字。

苏起事先连听都没有听说过。

还好他事先发现了不对劲。

提前躲好了。

仌余一队人虽然对自己没什么威胁。

但既然他们敢这么明目张胆的搜捕自己，肯定是有高手在这里的。

苏起就躲在小世界中，暗中观察。

不大一会。

又有新的一队人来了。

他们的遭遇跟前一队人差不多。

只不过这次的刺头有好几个。

只是这些刺头最后都被抽干仙运死了。

由此可见，这伙人根本就没有把仙规放在眼里，甚至不害怕消息走漏出去。

到底什么是他们的底气？

还有一点就是。

这伙人显然把搜捕他放在高优先级，凡是进来的这些人都会让他们看一下自己的画像。

一连观察了三天。

苏起心中有底了。

在这广场之上，有上百大罗金仙，都是一伙的。

除此之外还有三十来个罗天上仙，这些人基本上不管事，都是高高在上的享清福。

这些进来的女修，稍微有点姿色的都会被他们祸害。

一个不高兴了，直接把这些女修抽成人干。

要多惨烈就有多惨烈。

苏起没有跟这些人起正面冲突，他控制着小世界依附在那些寻宝修士的衣物上，顺利逃出了这个广场。

远离广场以后。

苏起又用天罡三十六变易容成了郑帅的样子。

找了个没人的地来到了外界。

随后苏起掏出了地图，看了一下自己目前所在的方位。

“在我附近不远有个仙草园，可以去看一看。”

苏起看了一阵地图，喃喃说道。

虽然大概率这个仙草园已经被采摘干净了，但去看一看总是没错的，说不定能够捡个漏什么的。

想到这里。

苏起直接朝着仙草园飞去。

没花多少时间，苏起就来到了这个仙草园。

跟他想的一样，这里已经狼藉一片，甚至连地里的土都被翻了个底朝天。

就像是被土匪洗劫过一样。

“这些人这么疯狂的？”

苏起在心中想着。

他围绕着这个仙草园飞了一圈，仙识覆盖之下，一切纤毫毕现。

除了土以外，什么都没有。

“算了，去下一个地方吧。”

苏起刚准备离开，忽然一道流光朝着他射了过来。

他眼疾手快，下意识伸手抓住了这激射而来的流光。

还没来得及看清楚，就闻到了一阵药香味，让他精神一振。

“咦？天降宝药？”

苏起愣了一下，这才看清楚手中的药材。

竟然是一株万年仙参！

甚至都诞生了些许意识了，所以才会在空中飞行。

很有可能是在被人追赶。

果不其然。

一道怒喝传来：“放开那株仙参！”

第616章 深潭寻宝

苏起朝着声音传来的方向看去。

一个满脸泥污的男子，带着犹如恶鬼一样狰狞的表情朝着苏起飞了过来。

他脚下的飞剑都快要踩冒烟了。

不，是真的冒烟了。

不过仔细去看，可以发现并不是飞剑冒烟。

而是这家伙的身上在冒烟。

“这是气的冒烟了？”

苏起在心里想着。

看着苏起手里稳稳当当拿着那株万年仙参，这男子的眼里闪过一丝阴狠。

他二话不说。

双指并拢，往前一戳。

飞剑顿时化作流光，朝着苏起直插而来。

“铛！”

下一秒。

苏起仅用双指就夹住了这飞剑。

飞剑在他的手中传来锵鸣之声，似乎想要挣脱。

只不过敌不过苏起的怪力，被牢牢夹在手中。

那男子眼里的阴狠散去，露出一丝惊惧。

方才被怒火冲昏了头脑，竟没有发现面前这男子的修为如此恐怖。

竟然是一尊金仙！

而他不过是一个真仙而已。

“前辈恕罪，方才我以为是不长眼的奸人想要夺宝，这才冲动出手。”

“冲撞了前辈实在抱歉！”

男子落地，单膝跪地，双手抱拳说道。

苏起这才松开手，把他的飞剑给甩了回去，淡淡说道：“你走吧。”

男子看了苏起手中的仙参一眼，欲言又止。

苏起自然知道他想要这仙参。

不过到了他的手里自然就是他的。

况且刚才这家伙还不分青红皂白出手，没有直接出手镇杀他，都算不错了。

苏起随手把仙参收了起来，然后扭头离开。

男子几经犹豫。

最终还是咬牙放弃了。

万年仙参虽然也是稀罕东西，但比起自己的小命而言，还是后者重要。

“真倒霉。”

男子抽了自己一巴掌。

如果刚才自己不出手的话，说不定还有脸面讨要这仙参。

随后他再次冲天而起。

刚才的那地方还有其他的宝物，说不定他还有机会。

不过他没有注意到的是。

苏起已经远远吊在了后面。

“他既然能够追着一株万年仙参跑到这里来，说不定还有其他的宝贝。”

苏起在心里想着。

他这一趟主要是来寻找东极草的。

但这也不妨碍他再收集一些其他的仙草。

这对于以后炼丹可是有很大作用的。

跟着这名男子。

半个时辰以后。

苏起看到他鬼鬼祟祟闯进了一个峡谷之中。

这峡谷草木葱茏，还隐隐听得到流水潺潺的声音。

在苏起的仙元感知下，这峡谷仙元充沛。

他再看了看地图，竟然没有记录。

“这么大一个峡谷竟然没有记录？”

苏起嘀咕了一句：“看来这地图商也喜欢偷懒啊。”

随后他便跟了进去。

峡谷之中。

十分清幽。

苏起的仙元很快便把整个峡谷覆盖在内。

但是他发现刚才的那名男子竟然已经消失了。

“奇怪。”

“不可能无缘无故的凭空消失，难道说这峡谷有蒙蔽仙识的作用？”

苏起如是想着。

很快，他穿过了茂密的丛林。

来到了中心地带。

这里有一汪寒潭。

这潭水呈现深绿色，看不到底，望去就像是一张要择人而噬的巨口。

“前辈跟着我是什么意思？”

就在这时，方才那名男子从水里冒出了头，就像是凭空出现一般。

“没什么，我只是觉得此处清幽，想来修炼修炼。”

苏起微微一笑，直接坐了下来。

男子盯着苏起的脸，强忍着出手的冲动。

主要是这张丑脸还有他的实力给自己的压迫感太强了。

男子相信，自己如果出手的话，很有可能被永远留在这里。

“前辈，我知道你是眼馋这深潭地下的宝物，我也不瞒您了，您手中的那株万年仙参就是从这深潭下飞出来的。”

“不过下面的情况有些复杂，我一个人搞不定，如果前辈愿意的话，我们可以合作，最后收获七三分成如何？”

男子说道。

“五五分成。”

苏起说道。

“你七我三。”

男子强调道。

“我不占你便宜，这地方是你发现的，五五分成就行。”

苏起又说道。

男子有些意外。

他见过很多贪婪的人，仗着自己实力高深，没有少压迫他人。

面前这个丑男子竟然这么磊落？

是装的？

还是另有所图？

男子心中警惕。

主要是技不如人，如何小心都不为过。

“前辈，虽然此地是我发现的，但是依靠我的能力也没法得到其他的东西，所以七三分成很合理。”

男子又说道。

“行了，不用试探我了，如果我想对付你的话，你早就已经死了。”

苏起笑着站了起来。

他随手一挥。

“轰隆！”

百米之外的地面顿时塌陷了下去，形成一个深坑。

男子瞳孔一缩，对于苏起的实力又有了一个新的认知，他连忙说道：“好，那我就听前辈的，五五分成就好。”

苏起点了点头：“早这样不就好了，大男人磨磨唧唧的。”

说着，他毫不犹豫地跳进了深潭。

进入这深潭以后。

苏起发现有一丝丝冷意想要钻进他的身体里面。

不过被他澎湃的仙元给蒸发了。

丝毫影响不了他。

“前辈当心，这深潭十分寒冷，越往下越冷，会极大削弱我们的实力。”

男子提醒了一句。

“没事，你叫什么名字？”

苏起问道。

“熊初陌。”

男子说道：“前辈叫我小陌就可以了。”

“熊出没？”

苏起愣了一下，然后竖起大拇指说道：“好名字。”

随后他潜了下去。

熊初陌没想到自己的名字竟然还能被夸奖，方才明明看到这丑男子的嘴角掀起来了一丝。

“我这名字有这么好听？以前怎么没有发现？”

熊初陌挠了挠头，有些不解，随即也跟着潜了下去。

潜入深潭以后。

苏起发现自己的仙识竟然被压制了。

甚至只能探到下面三米深的一个位置。

下面一片黝黑。

完全看不清楚到底有多深。

就这样。

苏起一直下潜。

足足下潜了一刻钟，方才来到了底部。

底部并非一片漆黑，而是出现了光亮。

熊初陌游到了苏起身边，通过神识传音道：“前辈，就在前面。”

第617章 美丽的废物

苏起朝着光亮看去。

这才发现，发出这幽蓝色光芒的地方竟然是一口井。

这井里面的水跟深潭里的水不一样。

是蔚蓝色的水。

看起来干净而纯粹。

“这是什么？”

苏起问道。

“前辈，那株万年仙参就是从这井里面喷出来的。”

熊初陌解释道。

“从这井里喷出来的？”

苏起有些惊讶。

这么说来，这口井竟然还是一口能够喷宝物的井？

“对。”

熊初陌点头说道：“我本来想进入这井看看，但是我发现那些蔚蓝色的水浮力很大，我根本进不去，就只能在这里傻等了。”

苏起注意到。

在这口井旁边有很多淤泥。

而其中有一块已经被清理干净了。

再联想到之前见到熊初陌的时候，他身上的那些污泥，苏起顿时明白了。

这小子之前不会是想直接挖进去吧？

想到这里。

苏起觉得有点好笑。

嘴角不自觉又掀了起来。

“前辈，你笑什么？是不是发现进去的办法了？”

熊初陌有些奇怪。

他总觉得苏起笑的好像有点诡异。

“没什么，我想到高兴的事情。”

苏起潜到了井边。

这些蔚蓝色的水很透明，但是依然看不到井的底部。

不知道在这深井下面究竟存在什么。

如果熊初陌的话属实的话，那在这深井下面很有可能存在一个堆满了宝物的空间！

至于为什么会喷出万年仙参这种东西？

苏起不太清楚。

但只要能够进入这深井之中，一切问题都会得到答案。

随后他试着触摸了一下这蔚蓝色的水。

确实像熊初陌所说的，浮力很大。

但是这难不倒苏起。

他的肉身力量可以抵挡这种浮力。

随后他就进入了这深井之中。

朝着更下方潜去。

熊初陌站在井边，看到苏起这么轻松，心中顿时有些着急了。

深怕落在后面没有宝物分。

“他怎么这么轻松，难道浮力消失了？”

熊初陌试着下潜。

但是发现自己怎么也潜不下去，那些蔚蓝色的水就像是一堵墙，把他挡在了外面。

而苏起的身影已经快要消失了。

“前辈，前辈等等我！”

熊初陌用仙识传音。

只可惜，这时候他的仙识已经触摸不到苏起了。

焦虑！

无比的焦虑！

就像是一个守着宝库的人，发现别人能够进去，自己进不去。

一想到那里面可能存在无数的宝物，他的心就在滴血。

到时候这丑男子出来以后，告诉自己什么也没有，他也不可能去搜查空间戒指啊。

那跟找死有什么区别？

“倒霉，我怎么这么倒霉。”

熊初陌瘫坐在井口边缘。

抬头望天。

只可惜，往上看只是无穷无尽的黑暗。

他开始后悔了。

如果不告诉苏起这下面有宝物的话，他应该也不会下来的吧？

自己守在井口边缘，总能等到喷涌而出的宝物。

万一苏起下去把东西都捞空了，那就什么也没有了。

“轰！”

就在熊初陌胡思乱想的时候。

他忽然听到一声闷响。

随后那井剧烈震颤了起来。

“要喷了！”

熊初陌眼睛一亮。

急忙朝着井口看去。

却看到一道黑影急速飞了出来。

他匆忙退到了一旁。

几秒之后。

他才看到是苏起被喷了出来。

他的手里还抓着一个会发光的珠子。

这颗珠子也是蔚蓝色的，极其好看，跟那水是一个颜色的。

“前辈，你怎么出来了？”

熊初陌急忙迎了上去，眼睛一刻也没有离开那颗珠子。

“被喷出来了。”

苏起说道。

他都还没有到底。

这深井就涌来一股巨力，把他往外推。

然后他就看到一颗珠子飞了出来，顺势就抓住了。

“我就说这井会喷宝物吧！”

熊初陌开心说道。

苏起打量着手中的这颗珠子，鸡蛋大小，有点像是传说中的夜明珠。

除此之外，似乎没有什么特别的地方。

“前辈，我能看看这东西吗？”

熊初陌小心翼翼地问道。

苏起随手把这珠子丢给了他：“给你了。”

“真的？”

熊初陌十分惊喜。

没有想到苏起竟然这么大方。

他不知道的是。

苏起之所以这么大方，是因为在被喷出来以前，他好像看到了很多这种蔚蓝色的珠子。

只不过只有这颗珠子飞了出来。

再加之他刚才也探查了一番，这珠子并不是什么稀奇物件。

所以才随手送给了熊初陌。

熊初陌把玩了一番以后，也发现了这个问题。

他刚开始还以为是什么法宝之类的，可是后来才发现只是一颗会发光的珠子。

除了美丽，没有任何作用。

用一句话来形容就是，美丽的废物。

随后，苏起再次下潜。

他一定要搞清楚在这深井之下到底有什么宝物。

—————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

好久没有三更过了。

免费礼物送一送，兄弟们！

爱你们。

第618章 继续深入

看着苏起的身影再一次消失在深井之中。

熊初陌又有些焦虑了。

虽然刚刚才得到了一颗珠子的好处。

但是相比于那些未知的财富而言，他觉得这根本算不上什么。

只可惜。

他自己又进不去。

所以只能在这里等待。

这一次。

熊初陌等了很久也没有等到什么动静。

而另外一边。

苏起已经无限深入了这口深井。

没有再碰到喷涌而出的气流，把他给喷出去。

终于。

他到底了。

这底部堆满了那种蔚蓝色的珠子。

闪烁着迷人的光芒。

苏起随手拿起一颗，并没有什么特别的。

“既然会喷涌，那么这下面应该还有空间才对。”

苏起把这些珠子全都放进了空间戒指里面。

保守估计有数万颗。

目前还不知道这种珠子是做什么用的。

不过放着也没有坏处。

当所有的珠子都被苏起收起来以后。

他来到了深井底部。

这底部很神奇，竟然有一层透明的薄膜。

苏起从这薄膜里面看到了另外一个世界。

那里十分广阔。

山峦叠嶂，郁郁葱葱。

“难道是小世界？”

苏起脑海里冒出了一个念头。

他想要穿过这层薄膜。

但是却怎么也穿不过去。

这层薄膜，无论他用什么办法都无法打破。

苏起只能通过这层薄膜望着那个世界。

近在咫尺，却又远在天涯。

“轰！”

就在这时。

他看到一道龙卷成型。

朝着他的这个方向涌来。

龙卷携带着的，还有一株发着光的药材。

保守估计又是一株灵药。

灵药很轻松地穿过了这层薄膜，苏起抬手便把它给抓住了。

随后。

这龙卷之力形成了一股莫大的推力。

把苏起以极快的速度往外推。

不消片刻就从深井之中被喷了出来。

不过这也让苏起确定了一件事。

这薄膜之后的世界是真实的！

这些药材的来源恐怕就与那诡异的龙卷有关。

这种吸力，把另外一个世界的药材带到了这个世界来。

“前辈，你出来了。”

熊初陌飞快地游了过来，他看到苏起手里抓着一株灵药，很是激动。

这说明底部是真有宝物存在啊！

“嗯，我们上去说。”

苏起指了指上方。

“好好好。”

熊初陌连忙点头。

……

回到岸上以后。

苏起用仙元把身上的水珠都蒸发了。

熊初陌眼巴巴地望着他，别提有多渴望了。

苏起亮了一下手里的这株灵药，然后说道：“说好的五五分，我们一人一半。”

说着，他就把这株灵药给一分为二。

丢了一半给熊初陌。

这株灵药也是一株仙参。

斩断以后会流失部分药性。

熊初陌匆忙接过，然后放进了空间戒指里面，小心翼翼地问道：“前辈，那下面就这一株仙参了吗？”

苏起知道他在想什么。

于是便把下面的情况跟他简单说了一下。

熊初陌信不信是他的事。

听完以后，熊初陌倒没有怀疑什么，苏起如果真想赖的话，甚至可以把他永远留在此地。

虽然只短短接触了这么一段时间，但熊初陌还是相信苏起人品的。

“前辈，那我们想办法进入那个深井里的世界啊，我有预感，那里肯定没有人去过，只要我们能够进去，都不敢想可以收获多少药材。”

“说不定就可以给自己赎身了！”

熊初陌脸色红润，眼睛里带着憧憬。

“我试过了，那层薄膜无法打破。”

苏起摇了摇头说道：“我这边的时间比较紧迫，所以就不打算尝试了。”

“当然，如果你想要继续尝试的话也可以，我就先走了。”

说罢。

苏起腾空而起，朝着远方飞去。

熊初陌站在原地。

走也不是，不走也不是。

他知道自己进不去那口深井，更别提去到另外一个世界了。

但让他就这样放弃，他也不甘心。

“算了，那我就等在此处，等待那灵药喷吐而出就行了。”

最后，熊初陌下定决心。

让他去其他地方，跟人争抢那些天材地宝，他也没有那个本事。

还不如就在此处守株待兔。

反正这里就他一人了。

也没人跟他争抢。

……

苏起一路飞行。

他当然也想进到那个世界，但是已经手段尽出，也没有突破那层障碍。

如此一来的话，自然不能在那里浪费时间。

毕竟自己这次来主要是为了寻找东极草。

花了一天的时间。

苏起把地图上标注的仙草园都去了一遍。

所有的仙草园都被翻了个底朝天，没有例外。

至此。

苏起也决定不再去这份地图上标注的那些仙草园了。

像这种已经标注好的，大部分已经被洗劫一空了。

毕竟那些绘制地图的商人也不是什么活佛，既然能够找到这些仙草园，自然没有不采摘的道理。

于是苏起把目标瞄准了还没有探明的区域。

也只有在那片区域他才有机会找到传说中的东极草。

又花了一天的时间。

苏起终于来到了已探明区域的边缘，再往前便是地图上的阴影地区了。

而苏起也知道了。

为什么那些地图商人不再继续往前了。

因为在这里是一个大峡谷。

有且仅有一条可供通行的吊桥。

至于为什么不能飞？

不知道是人为还是天然，这里竟然有禁空阵。

在峡谷上方飞行，只有掉下去一途。

而在吊桥前，有一伙人。

大概十来个。

想要过桥都需要通过这伙人的盘问。

目前队伍并不算太长，排队的人也就百来个。

苏起排在最后面，看了一阵终于知道这些人在查什么了。

在查身份！

这伙人跟广场上的那伙人是一伙的。

他们要查询那些空间戒指是否是他们提供的，并且这些人有没有吃下九日夺魂丹。

发现这一点以后。

苏起小心打探了一下这些人的实力。

全是大罗金仙。

发现这一点以后。

他瞬间便有了主意。

苏起顺着人群一直往前。

那些人检查的也很快。

在快轮到他的时候。

“时停。”

时间法则汹涌而出！

所有一切都静止了。

苏起越过了众人，径直走上了吊桥。

随后飞快地追上了前面的人。

在他离开以后。

时间法则无声无息的消失。

检查工作继续。

一切有条不紊地继续进行。

第619章 大危机

东极洲内。

一处山野下的民居。

置放于桌上的水晶球忽然碎裂。

一名头发灰白的男子睁开了眼：“终于来了吗？”

随后他站了起来。

他的身材颀长，身穿一身黑色鎏金袍子。

十指修长而惨白，看起来不像是人的爪子，倒像是死人的爪子。

而他的脸更可怕。

一部分苍老，一部分年轻，一部分圆润，一部分塌陷。

任谁第一眼看到他的脸，恐怕都会被吓一跳。

随着他往前迈了一步。

整个空间忽然静止了。

香炉里的烟气，破碎的水晶球，在这一刻竟然开始倒流。

“吱呀。”

男子拉开房门走了出去。

阳光照进屋内。

整个屋子的陈设都开始扭曲。

那些家具一会儿摇摇欲坠，一会儿焕然一新。

水晶球也是碎裂再到完整，反反复复。

“砰。”

随着房门关上。

屋内的一切又恢复了寂静。

……

苏起沿着吊桥一路向前。

他看向下方，是无底的深渊。

苏起莫名的想起了一句话。

当你在凝望深渊之时，深渊也在凝望着你。

他的心跳莫名的有些快。

就好像有什么大事要发生一样。

站在这桥上给他一种十分不安全的感觉。

苏起向来相信自己的直觉。

于是他加快了速度。

飞快地朝着桥的那头冲去。

那些被他越过的人都莫名奇妙地看着他，不知道他为什么这么着急。

“快一点，再快一点。”

苏起跑的越来越快，可前方的道路还是十分漫长，根本看不到终点。

他心中的那种不安也越来越浓。

苏起从戒指里掏出了一根傀儡木。

然后直接丢进了下方的无底深渊之中。

这只是保险，不一定用的上。

但如果用上了，这可就是一条命！

终于。

苏起看到了桥的尽头。

但是他没有松懈，因为心中的不安已经来到了顶点。

就在他快要到达彼岸之时。

苏起的脚步慢了下来。

他看到了一个黑袍人，此时正静静悬浮在半空之中。

尽管看不清他的表情，但是苏起能够感觉到，那道目光就是看向自己的。

这目光带着审视还有质疑。

能在禁空阵之下还能飞起来的人物。

这个黑袍人的实力恐怖如斯！

更为关键的是。

苏起认识这身衣服。

虚无！

是虚无的人！

电光火石之间，苏起好像想明白了许多事。

为什么这东极洲里面如此不正常。

很有可能都是虚无搞的鬼。

虚无的目标很有可能就是他！

苏起放慢了脚步，以一个正常人的姿态慢慢朝着彼岸走去。

那个黑袍人就这样看着他，一动不动。

直到苏起踏上彼岸。

他感觉到黑袍人的目光挪开了。

“他应该看不穿我的易容。”

苏起在心里说着。

毕竟天罡三十六变是从内而外的改变一个人，并非简单的易容。

可下一秒。

那黑袍人突然出现在了苏起的面前。

十分突然，没有丝毫准备。

那张奇特而古怪的脸，让苏起的心跟着一紧。

而这名男子也看到了苏起的脸，他的神色微微一动，也不知道是想到了什么。

“前辈有什么事吗？”

苏起硬着头皮，尽量放松地说道。

“苏起，陆长安的弟子，对吧？”

男子淡淡笑道。

“前辈，谁是苏起？”

苏起脸上露出了茫然之色：“我叫郑帅。”

“哈哈哈。”

男子笑了起来：“不管你是苏起也好，郑帅也罢，你且听好了，吾名孤星。”

“你能来我很开心，证明李老成功了，他的确瞒过了陆长安。”

“你很努力了，只可惜，时间长河的破灭是大势所趋，任何人不能阻挡。”

“你…”

男子话还没有说完。

就看到苏起的身影瞬间消失在了原地。

他愣了一下。

没想到苏起竟然在他眼皮子底下还想跑。

恐怖的仙识透体而出。

这一瞬间。

大半个东极洲都被笼罩在了孤星的仙识之下！

十里之外。

苏起瞬间就被捕捉到了。

被仙识扫过的时候，他感觉到一阵头皮发麻。

这绝对已经超越了仙君，很有可能是仙王，甚至是仙帝！

虚无竟然动用一尊仙帝来抓他！

苏起二话没说。

掏出虚空之舟，直接遁入了虚空之中。

如果说之前还怕暴露手段，那么现在已经没空想那么多了。

这要真被仙帝抓住，任他再多的手段也十死无生！

“咔嚓！”

但下一秒。

一只仙识形成的大手直接击碎了虚空，然后一把抓住了苏起的虚空之舟。

把他硬生生拖拽了出来！

恐怖！

苏起的心里只升起两个字。

这家伙的实力太恐怖了。

还好虚空之舟是神器。

即便是被这大手捏住，也没有产生形变。

“咦？”

就在这时候，苏起听到虚空之舟外传来了孤星的声音。

“你这东西倒还有点意思，只不过乌龟壳再硬也有被打碎的一天。”

孤星的身影从虚空之中走出。

这时候苏起才知道到了仙帝境以后究竟有多恐怖。

甚至他都还不知道这孤星是不是仙帝。

想想之前的赤炎仙帝还有妖仙帝，没有看到过他们出手，以为不过也就这样了。

但真正见识到他们的手段以后，才能体会到那种油然而生的无力感。

随后苏起就听到虚空之舟传来一阵难听的嘎吱声。

孤星竟然想硬生生把这虚空之舟碾爆！

与此同时，他的仙识像是潮水一样冲击着虚空之舟，只要能够抹除表面的那层禁制，苏起就会被直接拎出去。

“时停！”

没办法之下。

苏起只好动用了时间法则。

哪怕能够困住孤星一秒也好。

他都能够尝试再逃！

“混乱。”

只可惜。

孤星淡淡一笑。

这片空间顿时涌现出时间乱流，把苏起的时间法则直接打散了。

虚无的人。

是一些掌控着高深时间法则的疯子。

时间法则对于他们而言无效。

一时之间。

苏起也没有办法了。

他想了想。

直接收起了虚空之舟。

他想主动求死。

然后跟傀儡木交换位置！

看能不能争取一线生机。

只可惜。

虚空之舟收起的那一刹那。

孤星的仙识也如潮水一般褪去。

“我知道你有假死脱身的手段，失望了吧？”

孤星淡淡笑道。

第620章 黑棺

苏起曾在大时山被虚无的人用光阴箭一箭射杀。

因为傀儡木的原因并没有遭受到实质性的损伤。

虚无的人在知道以后，肯定会发现这其中的问题。

“虽然我不知道你是如何假死脱身的，但是保险起见，我不会让你轻易死去。”

孤星淡淡笑道。

随后他朝前迈了一步。

以迅雷不及掩耳之势一掌轰在了苏起的胸口。

这一瞬间。

苏起感觉一阵天旋地转。

他的元神竟然被打的离体而出！

他看到自己的身体在缓缓倒下，而他的元神已经脱离了肉身，朝后方飞去。

此等手段，骇人听闻！

随后孤星的仙识涌向了苏起的元神，想要制住他的元神。

“重置！”

在这千钧一发之际。

苏起使用了在自在塔内领悟的时间法则。

孤星一个不察之下。

时间重置成功。

苏起回到了虚空之舟中。

而孤星仙识形成的大手刚刚才破碎虚空！

苏起收起了虚空之舟。

一个闪身，身影从原地消失。

再次出现之时已经在十里之外。

接着他开始无限进行闪身。

这是他在李家的那些功法里面学的一种逃跑的身法。

只可惜。

无论他闪身多少次。

孤星的仙识都如影随形的跟着他。

仙识所过之处，虚空破碎。

罡风吹拂而出。

他的仙识就像是如来的五指山，在不停追逐着苏起。

苏起只要慢上一步，就会被抓住。

还好。

苏起的仙元充沛。

即便长时间进行高强度的闪身，对他而言也并非什么难事。

“你很会跑啊。”

就在这时。

孤星的声音自苏起耳边传来。

苏起用仙识看向后方，看到了惊人的一幕。

孤星在天上飞行，神态轻松。

他所过之处，带来了大片乌云，整个天地都陷入了黑暗之中。

而他每次出手，苏起身后的虚空都大片破碎。

看似好像抓不住他。

实际上就像是在猫戏老鼠似的。

或许对于孤星而言，苏起就是砧板上的鱼肉。

想怎么宰割就怎么宰割。

“跑快一点哦。”

孤星淡淡笑着。

连手都没有抬一下就快要把苏起逼入绝境了！

苏起不能停。

他的速度越来越快。

但是孤星依旧远远吊在后方。

就这样。

两个时辰过去了。

孤星眼里也露出了意外之色。

他没有想到苏起竟然这么能跑。

原本按照这个跑法的话，普通金仙早就已经被他给追上了。

而苏起就像是一个不知疲倦的机器，不仅没有放慢速度，反而越跑越快！

孤星渐渐也没了耐心。

戏耍一个金仙，对于他而言也并非什么光彩之事。

“该结束了。”

孤星淡淡说道。

随后他抬起手。

“时停。”

随着他的话音落下。

方圆千里瞬间被时间法则笼罩！

苏起也被笼罩在了其中。

只不过他没有被时停。

他自身的时间法则在跟孤星的时间法则抗衡！

只不过他的速度已经被减缓了。

比之刚才就像是慢动作似的。

孤星从天空降落，来到了苏起的身边，淡淡笑道：“你很不错了，能在我手上跑这么远。”

“如果让你成长起来，可能还真是一个大麻烦。”

“只不过，这一切都应该结束了。”

说着。

孤星再一次抬掌朝着苏起拍了过来。

“重置！”

苏起一咬牙，想要故技重施。

只是这一次被孤星察觉到了。

“混乱。”

他一抬手便把苏起的时间法则给阻止了。

“这一次，我不会再让你逃了。”

孤星露出了一个可怖的笑容。

那一掌就要拍到苏起的胸口！

“咚！”

然而就在此时。

一口黑棺突然横亘在两人身前。

孤星的这一掌直接轰在了这口黑棺上！

“？”

孤星双眸露出疑惑之色。

他这一掌轰在黑棺之上，竟然没有把这口棺材打碎。

最为重要的是，在面对这具黑棺的时候，他竟然产生了不妙的感觉。

“轰！”

紧接着。

一股不知名的力量突然从黑棺之中反弹而出。

直接射入了孤星的体内。

孤星那张人不人鬼不鬼的脸顿时变成了酱紫色。

“哼。”

随后他闷哼一声，身体倒退了好几步。

每一步都把地面踩出一个深坑。

由此可见，他憋的有多辛苦。

苏起也没有想到黑棺竟然有这种效果。

对面可是一尊仙帝啊！

“咚咚咚…”

苏起好像听到黑棺传来了脉搏之声。

跟他第一次见到这黑棺的时候一样。

那时王南渤海说是他产生了幻觉。

只不过在人界的时候，这黑棺还是一具血棺，到了仙界以后才慢慢变成了这种充满质感的黑色。

“难道这家伙一掌把黑棺里的人拍活了？”

苏起心中闪出一个想法。

如果孤星真能把黑棺里的人唤醒，说不定他就有救了！

“你那是什么东西？”

孤星的脸皮一阵抽搐，又深吸了好几口气，方才开口。

苏起都怀疑这家伙为了维持自己的形象，硬生生把到嘴的血丝吞了回去。

“什么东西？你再打一掌不就知道了？”

苏起笑眯眯地说道。

随后他轻抚着棺身说道：“老祖，有个不长眼的家伙打扰你的修行，要不要出来教训他一下？”

听到苏起的话。

孤星的眼皮一阵狂跳，他终于知道自己不妙的感觉从哪里来了，原来这棺材里面躺着一个老怪物！

也难怪自己会遭受反噬。

棺材里的那个老怪物只怕都快问鼎天尊了吧？

“老祖，我也不想打扰您的清修，但是这家伙想要杀我啊，我没有办法。”

“要不我们先把这个家伙解决了吧？反正对于您来说，也不过一招的事罢了。”

苏起靠在棺材上，轻声呢喃。

他的呢喃声虽然不大，但是刚刚好能让孤星听到。

苏起虽然在演。

但是他能够感觉到棺材真的有脉搏！

并且还越来越清晰。

“难道这棺材里的人真能听到我说话？”

苏起产生了一个荒唐的想法。

不过他也不管了，死马当作活马医。

只要能解决眼前的危机。

即便棺材里的人真蹦出来又如何？

孤星的脸像是调色盘一样，在不断变化。

他有些拿捏不准了。

第621章 意外的人

就这样。

两人僵持了片刻。

孤星突然笑了：“差点还真被你小子给糊弄住了。”

“如果在这棺中真是你的老祖，又怎么会任由我欺凌你这么久？”

“虽然我不知道你这棺材究竟是什么东西，但是想就此吓唬住我未免太过天真了！”

说罢。

孤星的仙识像是潮水一样涌向了苏起。

他的想法很简单。

既然这黑棺有古怪，不碰就好了！

岂料。

苏起直接举起了这黑棺。

像是大风车一样舞了起来。

“来！”

苏起一边舞着一边喊道。

其实之前黑棺没有变色以前，重若千钧，他根本抬不起来。

但自从变色以后，好像没那么沉了。

也不知道究竟是他的力量增强了，还是黑棺变轻了。

“……”

看到苏起把黑棺抡成了大风车。

孤星一时之间竟有些无语了。

如果这棺材里真的躺着你老祖，怕是要被你气死了吧？

只不过这样一来他还真不太好下手了，主要是怕被黑棺接触到自己的仙识。

自己的力量能够反弹，谁知道仙识会不会反弹？

孤星生性谨慎。

想到这里。

他分裂出了一缕仙识。

试着接触了一下这黑棺。

下一秒。

他的这一缕仙识瞬间就被黑棺给吸进去了。

甚至都还来不及反应。

察觉到这点。

孤星的眼皮再次一跳。

这黑棺太过诡异了。

不但坚不可摧，还能够掠夺他的仙识。

苏起拿着这黑棺，让他一时之间还真不好下手了。

“时停！”

想来想去。

孤星决定还是用时间法则先控制苏起。

这小子虽然也会时间法则，但是毕竟没有自己的感悟深。

用不了多久，他的时间法则被攻破。

自己就能把他暂停。

到时候想怎么拿捏就怎么拿捏。

然而。

下一秒。

孤星瞳孔一阵收缩。

这黑棺竟然把时间法则都给吸收了！

让他的法则之力直接失效了。

“这究竟是什么玩意？”

孤星一阵心悸。

他在仙界从来没有听说过有这种宝物。

苏起也发现了这一点。

“原来以前还小瞧你了。”

苏起心中一阵欣喜。

这黑棺简直就是及时雨啊。

虽然还不能彻底解决他的危机，但是至少能够拖延一些时间了。

【大危机！面对仙帝，你手段频出但也难逃一劫，你究竟应该怎么做呢？】

【1、继续僵持，舞动黑棺，舞动乾坤，舞出奇迹！（奖励：天尊之泪）】

【2、给孤星讲道理，唤醒他内心的良知。（奖励：不屈意志）】

【3、什么也不做。（奖励：仙运+1 惩罚：寿元-1000年及损失仙石若干）】

突然。

一个系统弹窗出现在了苏起面前。

已经许久没有出现的系统弹窗，看得苏起一阵激动。

这说明他还有得救。

不过很快他就发现了不对劲。

第三个选项竟然变了。

以前只是损失寿元，现在竟然还要损失仙石？

这是什么意思？

不过苏起没有犹豫。

直接选择了三。

根据他的经验来说，什么都不做，胜过瞎做。

选择完以后。

苏起就老神在在的跟孤星僵持了起来。

对于苏起突然停止抡动棺材，孤星也有些奇怪。

这小子又在憋着什么坏？

本来他还在想办法突破这小子的棺材大风车，现在也果断停手了。

两人大眼瞪小眼，现场突然诡异的安静了下来。

“小子，你很清楚，即便你拿着那破棺材，也难逃一死，何必挣扎。”

孤星淡淡说道：“只要你放下那棺材，我给你个痛快。”

“白痴。”

苏起翻了个白眼：“你都修炼到仙帝了，觉得这种鬼话能影响我？”

“呵呵。”

孤星淡淡说道：“你信也好，不信也罢，总之，你逃不出我的手掌心。”

苏起干脆不搭理他了。

两人又僵持了起来。

孤星在忌惮苏起手中的黑棺。

而苏起在等，等一个奇迹。

系统不会无缘无故的弹窗，说不定他的救援正在路上。

就这样。

过了半个时辰。

孤星终于有些不耐烦了。

原本以为只是手到擒来的事，竟然耽搁了这么长的时间。

迟则生变！

想到这里。

孤星动手了。

在他的一念之间。

以苏起为中心。

他周围的空间开始层层崩塌！

狂猛的罡风吹拂而出！

吹在了黑棺之上。

却没有留下一道印子。

苏起发现他眼前的世界突然开始重叠，那层层崩塌的空间要把他也给卷进去！

发现这一点以后。

苏起再一次抱起了黑棺。

然后朝着那层叠的空间砸了过去！

“轰！”

这空间也破碎了。

虚空之中，冰冷的死寂与罡风在咆哮！

苏起屏气凝神。

他现在已经看不到孤星的人了。

但这家伙肯定是躲在暗处，想要给他致命一击！

这种无形的压力，让苏起的心也跟着吊了起来。

“哈哈哈…”

“老子终于重回巅峰了！”

就在此时。

一道豪迈的笑声自天边传来。

苏起觉得这声音有点耳熟。

只不过他现在什么也看不见。

四周的空间破碎，让他只能看到虚空。

“咦？”

“破碎虚空？好大的手笔。”

就在此时，那道声音的主人似乎发现了这里的情况，发出了疑惑的声音，随后声音更接近了。

“这位道友，我在处理一些私人恩怨，还请不要靠近。”

孤星冷漠的声音传来。

“哟呵，你什么东西？轮得到你对老子指手画脚？”

那道豪迈的声音很是张狂。

“你若再近一步，别怪我对你出手。”

孤星淡淡说道。

“来来来！正好老子憋了这么多年，正好找人泄泄火气！”

豪迈声音哈哈大笑道。

随后苏起就听到了一阵天崩地裂的打斗声。

只是他现在什么也看不清。

“要不要现在逃？”

“可万一这是那人故意弄出来的动静呢？”

苏起有些犹豫。

一刻钟后。

打斗声音停止了。

“哈哈哈，爽快，老子不跟你打了，再见！”

豪迈的声音说道：“不过在走之前，老子倒要看看你困的是什么人。”

随后。

苏起看到一道人影突兀的出现在他的面前。

两人顿时都瞪大了眼睛。

“苏兄！”

“柴落！”

第622章 孤星的大招

苏起完全没有想到能在这里碰到柴落。

之前到了中仙域以后，柴落就去寻找自己的传承了。

没想到竟然在东极洲重逢。

而柴落先是一愣。

随即暴怒：“娘的，那人不人鬼不鬼的玩意竟然敢对苏兄你出手！”

“苏兄你放心，有我在任何人不可能伤的了你！”

说罢。

柴落抓着苏起，随后从这破碎之地飞了出来，回到了正常的路面。

而这时候。

苏起才看清楚眼前的场景。

已经不能用惊人来形容了。

而是破碎。

没错。

眼前的场景可以用支离破碎来形容。

虚空就像是一面玻璃。

被两人打碎掉了。

东一块西一块。

到处都是虚空的裂缝，在往外面吹着罡风。

至于地面更是龟裂数千里，一眼望不到尽头。

这就是仙帝的破坏力。

苏起都有些麻了。

另外让他有些没想到的是，柴落恢复实力以后竟然这么强。

竟然能跟仙帝扳手腕？

这家伙也是个狠人啊。

“我虚无的事，你确定要管？”

就在这时。

孤星自虚空之中走出。

此时的他已经没有了刚才的轻松写意，衣衫有些凌乱。

反观柴落，衣衫整洁。

两人之间，高下立判。

“老子管你什么虚无，鸟无，你想搞老子兄弟，老子就弄死你！”

柴落冷笑一声。

随后身上爆发出了一阵让人心悸的魔气。

魔焰滔天！

如墨的仙元冲天而起，把另外半边天也染黑了，与孤星形成了对峙之势。

两人都来了乌云。

只不过孤星带来的是真的乌云。

而柴落是自身仙元形成的奇观。

“呵，无知者无畏。”

“你修到仙帝不容易，不要自误前程。”

孤星冷笑道。

“死来！”

柴落一张手。

仙元化作了一只千丈魔手，朝着孤星猛地拍了过去。

而孤星也不退。

同样形成一只千丈大手对轰而去。

“轰隆！”

剧烈的爆炸声传来。

空间像是玻璃一样碎裂，露出了大片的虚空裂缝。

漆黑的虚空往外吹着罡风。

极寒把地面染上了一层冰霜。

“苏兄，你退远一些，今天我非得让这家伙知道知道谁才是爷。”

柴落说道。

苏起点了点头：“那你自己小心一些，这家伙可是会时间法则的。”

随后便朝着后方走去。

“时间法则？”

柴落神色一动。

看向孤星的眼神多了几分警惕。

这家伙刚才对阵之时并没有展示，说不定想要出其不意的阴自己一下。

果然是一个老阴比。

比自己还要阴！

苏起退远以后。

便开始观看两尊仙帝之间的大战。

两人眨眼之间便进行了数十招的对抗。

天地崩裂，犹如末日一般的景象。

仙帝之威，恐怖如斯。

不过两尊仙帝之间如果想要分出胜负，打个上千年都是正常的。

除非两人之间的实力差距过大。

苏起就这样观看了三天，这两人打的不分伯仲。

其间孤星阴恻恻地使用了一次时间法则，不过有苏起的提醒，所以并没有奏效。

三天以后。

数千里的地界都被两人破坏的不像样子了。

这种惊天的战斗。

几乎惊动了东极洲里面所有的人。

但是他们只敢远远观看，根本不敢接近这边。

这种级别的战斗，只要被波及，那就是成为炮灰。

“我再给你最后一次机会，滚，还是不滚？”

孤星打出了火气，他直勾勾地盯着柴落，目露凶光。

“滚你娘的，你什么东西也敢使唤老子？”

柴落大骂道。

“好好好。”

孤星的脸色变得难看起来：“既然你想找死，那我成全你。”

随后他举起手，缓缓抬向天空。

“轰！”

恐怖的时间法则犹如潮水一般蔓延而出。

以孤星为中心，瞬间延绵了上千里的范围！

即便苏起在这范围以外，他还是能够感觉到心惊肉跳。

这种时间法则掌控的程度已经远远超越了他。

而柴落也没有那么傻，几个瞬移，直接逃出了时间法则笼罩的范围。

但是孤星就像是没看见似的。

嘴里念念有词，不知道在叨叨什么。

片刻之后。

惊人的一幕出现了。

千里范围之内刮起了一阵时间风暴！

在这风暴之下。

所有的事物都开始出现无序的变化。

虚空一会儿破碎，一会儿复原。

地面一会儿龟裂，一会儿复原。

春夏秋冬四季交替出现，但是交替的十分之快，甚至到了让人眼花缭乱的程度。

苏起能够感觉到面前的那片空间就像是一座随时要喷发的火山。

一旦爆发，会造成难以想象的破坏！

“这就是仙帝吗？”

苏起深吸了一口气。

这种破坏力还有对于时间法则的掌控力，他自愧弗如。

【超级仙运加持，领悟时陨。】

就在这时。

又一条系统提示弹了出来。

苏起愣了一下。

随即大喜。

系统不出手则已，一出手就来大的。

先是领悟了虚无那边的光阴箭，现在又来一个时陨。

这对于苏起而言，掌控时间法则又会上一个台阶。

但是当潮水一般的知识涌入脑海，他完全领悟这一招以后。

苏起脸色剧变。

他这才知道时陨是多么变态的一招。

柴落如果一个不小心的话，很有可能葬身此处。

此时的柴落正位于这千里范围的边缘，一脸的轻松。

“柴落！跑！”

就在这时，他听到了苏起的仙识传音。

柴落先是一愣。

朝着苏起看了过去。

却见苏起已经往后方飞速移动。

柴落顿感不妙。

出于对苏起的信任，他朝着苏起追了上去，瞬间便来到了苏起身边。

“苏兄，这么着急做什么？那家伙的时间法则虽然厉害，但是只要在范围之外，便不可能伤到我。”

柴落问道。

“逃！越远越好。”

苏起来不及解释，只能说这样一句话。

随后速度更加快了几分。

“行，苏兄，我信你！”

柴落点了点头，然后一把抓住苏起：“你太慢了，我来。”

说罢。

带着苏起朝着远处无限瞬移。

每一次瞬移至少都是上千里的距离。

不大一会，就连孤星的影子都看不见了。

而孤星没有去追逐，脸上露出了病态的笑容。

将手缓缓放下：“时陨。”

第623章 时陨

随着他的话音落下。

这千里范围内的空间，所有一切都静止了。

这种静止持续到了短短一秒不到。

随后一声剧烈的爆炸声传来。

“轰隆！”

这爆炸声响彻了整个东极洲！

犹如超新星爆发。

以孤星为中心。

时间风暴形成了潮汐，朝着远方无限蔓延。

蔓延的速度只能用夸张来形容。

一刻钟不到的时间，半个东极洲都被笼罩在了其中。

这还没完。

时间潮汐还在继续。

所过之处。

空间错乱，时间错乱，所有的一切都开始了混乱无序的变化。

正在逃跑的苏起和柴落，很快便被这阵潮汐给追上了。

紧咬着他们的屁股，如果慢上一步，就会被笼罩其中。

“这是什么玩意？”

柴落也有些心惊肉跳。

他的仙识时刻关注着后方。

自然能够看到潮汐所过之处，那些东西发生的变化。

“咚！”

突然，一声沉闷的响声传来。

那蔓延的潮汐停止了。

苏起急忙说道：“赶紧落地。”

柴落不明所以，却还是依照苏起说的落在了地上。

“来不及解释了。”

苏起又掏出了黑棺，然后放在地上：“你试试能不能打开这棺材？”

“打开一个棺材罢了。”

柴落自信一笑。

然后伸手想要打开棺材板。

“咦？”

这一使劲，柴落才发现这棺材板严丝合缝，竟然纹丝不动。

“有意思。”

接着柴落加大力度。

却发现棺材板还是没有动静。

“我还不信了！”

柴落的双眸燃起了黑焰：“给我开！”

肉眼可见，他的肌肉高高鼓起，青筋暴凸！

可见已经使用了全力。

但是棺材板还是一动不动。

“卧槽，苏兄，你这棺材究竟是什么东西打造的，竟然连我都推不动。”

柴落放弃了。

脸上还有尴尬之色。

刚刚还自信满满。

现在就打脸了。

“算了。”

苏起摇了摇头，然后说道：“一会儿不要抵抗。”

“行。”

柴落点头。

随后两人消失在了原地，进入到小世界中。

“轰隆！”

在两人进入小世界中以后。

黑棺轰然落地。

把小世界压在了下面。

苏起当初在缘生城的时候，就是用这个办法躲过了一劫。

这一次的危机丝毫不弱于那一次，也许还要更胜！

“苏兄，你现在可以说为什么这么慌张了吧？”

柴落问道。

苏起一抬手，出现了外界的画面：“你自己看就知道了。”

此时的外界。

潮汐先是停滞了片刻。

随后猛地爆发，比刚才的速度快了百倍不止！

瞬间就把整个东极洲笼罩在了其中。

如苏起所料。

黑棺并没有受到影响，时间潮汐在经过这里的时候，就像是碰到了顽石。

让这一块形成了真空地带。

下一秒。

恐怖的一幕出现了。

被潮汐蔓延而过的地区，空间瞬间塌陷！

却并不是物理意义上的塌陷。

空间没有破碎。

但就是向里凹陷了。

随着空间的凹陷，时间也被抽离了。

整个东极洲的时间都被抽离了！

“啪！”

随着时间被抽离。

整个东极洲瞬间炸开了，化作了无数的碎片。

在这里面的无论人和物都一同支离破碎。

天地之间存在无数法则，相互交织才形成了稳定的世界。

而其中的一条法则消失，就会影响整体的稳定性。

时陨。

是一种极其可怕的时间法则。

它可以抽离空间之中的时间法则，让原本稳定的空间变得混乱，失去稳定性以后便会像玻璃一样破碎。

虚空降临。

一片死寂的漆黑。

而黑棺以及它下面的土地成为了这虚空之中的唯一孤岛。

仿佛亘古存在，不死不灭。

小世界内。

目睹了这一切的柴落，方才知道苏起为什么要叫跑了。

即便是他，面对这么恐怖的一招，也不敢说能够毫发无损。

说不定会连同着东极洲一起化为碎片。

“我知道时间法则恐怖，但没想到恐怖到了这种程度。”

柴落啧啧有声说道：“还好苏兄你高瞻远瞩，否则的话现在我们的下场还真不好说。”

“还没有结束。”

苏起说道：“他肯定还会来的。”

“没事，他大招都用了，我大招还没用呢。”

柴落自信笑道：“只要这家伙敢来，我就让他吃不了兜着走。”

苏起点了点头。

时陨对于自身的消耗特别大，如果孤星再来的话，柴落的确可以出手应付了。

一个时辰以后。

依然没有动静。

柴落有点坐不住了：“看来这家伙的消耗的确很大，趁他病，要他命，苏兄，你放我出去，我去找他。”

“小心一些。”

苏起叮嘱道。

“放心。”

柴落拍着胸脯说道：“老子好歹也是魔尊，一个强弩之末，随随便便拿捏。”

随后他便出了小世界。

苏起看到柴落的身影飞快消失在了虚空之中。

现在也只能期望柴落能够成功了。

又过了一个时辰。

柴落回来了。

苏起从小世界里也来到了虚空之中。

以他的肉身，足以抵挡罡风的侵袭。

“这家伙消失了。”

柴落摇头说道：“要么是以为我们已经死了，要么是自身消耗过大，不敢再停留了。”

至此。

这次虚无的行动也正式宣告失败。

苏起望着周围漆黑的虚空，叹了口气。

此行还说寻找东极草。

现在还找个屁。

一切都灰飞烟灭了。

“苏兄，缘何叹气？”

柴落问道。

“我此行原本想找一种名为东极草的仙草，现在什么也没了。”

苏起说道。

“苏兄，你说的可是这草？”

柴落嘿嘿一笑，掏出了一株仙草。

与传闻中的东极草一模一样。

“你哪找到的？找到多少？”

苏起有些惊喜。

没想到踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫。

“就在我闭关的地方，找到还蛮多的。”

“保守估计有十万株吧。”

柴落笑道。

“太好了！”

苏起很是激动，柴落终于干了件人事了：“这些东极草你都卖给我吧。”

“说什么卖。”

柴落摆手说道：“苏兄，你别忘了我还欠你那么多仙石。”

“这样吧，仙草给你，账一笔勾销，如何？”

“妥了！”

第624章 未来的展望

而这时候苏起也明白了为什么系统会说损失仙石若干了。

借出去的仙石拿不回来了，可不就是损失了吗？

但与此同时，又能得到那么多的东极草。

总体上来说还是赚了。

如果这些东极草拿出去卖的话远远不止两千万仙石。

柴落得到苏起肯定的答复后。

爽快地丢了一个戒指给苏起。

苏起用仙识一看。

这戒指里面全是东极草，塞的满满当当。

这东极草从外表看并没有什么特别的地方，甚至可以说是平平无奇。

但偏偏珍贵无比。

所以说有时候看一件东西不能光看外表。

人也一样。

有了这超十万株的东极草，苏起相信陈凯伦那边一定能研制出威胁仙王的炸弹来。

不过高兴以后。

苏起忽然意识到了一个问题。

东极洲整个都破碎了，意味着传送阵也破碎了，那他们要怎么出去？

显然。

柴落也有这个疑问。

“苏兄，你说这传送阵破碎了，我们怎么出去？”

柴落看向苏起。

“……”

苏起无言。

两人面面相觑，都看到了彼此眼中的疑惑之色。

“完。”

柴落扶额：“早知道就应该趁那家伙放完大招，跟上他的。”

“你如今是什么修为？”

苏起问道。

“仙帝巅峰。”

柴落有些得意：“甚至比之我以前还要更进一步，我觉得我有机会冲击传说中的天尊之境。”

“仙帝巅峰？”

苏起眼睛一亮：“你跟青莲仙帝谁强？”

“青莲仙帝？”

柴落皱着眉想了想说道：“没打过，但她好歹也是十帝之一，我应该是不怵。”

“柴兄。”

苏起笑眯眯地说道。

面对苏起突然改口的称呼，柴落莫名感觉后背凉飕飕的：“苏兄，你还是叫我柴落吧，你叫我柴兄，我一下子都不习惯了。”

“柴兄，瞧你说的，我们什么关系，怎么能那么生分？”

苏起笑眯眯地说道。

“苏兄，你有事说事，大可不必如此。”

柴落连忙摆手说道。

“其实这件事很简单，我想请你跟我一起去救一个人。”

苏起笑道。

“救人？救人你提青莲仙帝做什么，难道你是想去青莲仙帝的地盘救人？”

柴落可不傻，一下子就想到了问题的关键。

“聪明！”

苏起鼓掌叫好：“要不怎么说你是魔尊呢，这脑子就是好使。”

“苏兄，那可是青莲仙帝！十帝之一，你知道十帝在仙界代表着什么吗？”

“代表着天尊之下，无人可敌！”

“你觉得我像是能打的过她的样子吗？”

柴落叫苦连跌。

“柴兄，你刚才可不是这样说的，我记得你好像说完全不怵啊，难道你怕了？”

苏起笑着问道。

“怕？我堂堂魔尊会害怕一个女人？”

柴落冷哼了一声说道：“不是我吹，这天底下除了天尊，就没有老子害怕的人！”

“好，既然如此，柴兄与我一同前往，应该没问题吧？”

苏起笑眯眯地问道。

“当然没问题。”

柴落话锋一转：“但是，得加钱！”

“多少？”

苏起干脆道。

“我还需要一千万仙石东山再起。”

柴落轻咳了两声说道：“当然，这仙石也算我借的，帮你这个忙只是顺带的！”

“行。”

苏起也没二话。

直接给了柴落一千万仙石。

柴落身为一个仙帝巅峰的强者，如果是想要仙石的话，有很多种途径。

别说这仙石算借的，就算是送的，苏起也愿意。

“行，苏兄，既然收了你的仙石，那你的忙我帮定了，等我们从这里出去，我就去跟你救人！”

柴落拍着自己的胸脯，豪情万丈地说道。

“那么问题来了，我们现在应该怎么出去。”

苏起咳嗽了一声，提醒道。

“……”

这次轮到柴落无言。

两人就这样面面相觑着。

“对了苏兄，你不是有那个在虚空之中穿行的玩意吗？拿出来啊。”

柴落忽然想到了虚空之舟。

“虚空之舟虽然可以在虚空之中穿行，但我们现在方位都不知道，完全没有头绪啊。”

苏起说道。

东极洲是通过传送阵进入的。

怕就怕他们现在位于另一个位面，使用虚空之舟进行穿行，很有可能就去到其他地方了。

“不管了，死马当作活马医，反正现在传送阵也炸了。”

柴落说道。

“也只能这样了。”

苏起点了点头，随后拿出了虚空之舟。

还好虚空之舟很结实，没有被那孤星给毁掉，否则的话他就只能在虚空之中像是无头苍蝇一样到处乱窜，并且还没有一个休憩的地方。

进入虚空之舟以后。

柴落问道：“东方妹子呢？她怎么没有跟你一起?”

“长生门创立了，她身为长生门的副宗主，自然是要留下来打理宗门的。”

苏起说道。

“长生门创立了？！”

“苏兄，现在让我加入宗门我总够格了吧？我现在可是仙帝巅峰！”

“长生门也需要我这么一个高端战力。”

柴落连忙说道。

“我得考虑考虑。”

苏起沉吟道。

“苏兄，有什么好考虑的！”

柴落一挥手说道：“我知道你可能是顾忌我魔修的身份，不过没有关系啊，长生门可以专门创立一个刑事堂。”

“这刑事堂你交给我，我保证以后进了刑事堂的犯人，就没有我撬不开的嘴！”

“其实仙界的各大宗门对于魔修都没有什么特别的态度，魔仙也是仙，妖仙也是仙，鬼仙也是仙。”

“只要能够壮大宗门实力，一切手段都值得。”

“我跟你想法不同。”

苏起摇头说道：“我创立长生门的初衷并不是为了争霸。”

“只是单纯为了以后我的好友们飞升以后不会受人欺负。”

“我并非看不起魔修，但你能够保证加入长生门以后安分守己，人不犯我我不犯人吗？”

苏起的问题很现实。

柴落沉默了片刻，他抬头望天，眼中有些许迷茫之色，随后摇了摇头说道：“苏兄，你说得对，我不会安分守己，因为我还有大仇未报。”

“但没关系，我可以先当客卿，等我复仇以后，再正式加入宗门！”

第625章 重逢在哪天

“可以。”

苏起点头说道。

“好！”

柴落开怀大笑：“苏兄，这样你我二人以后就还能够并肩作战。”

“现在找到出去的路才是真的。”

苏起说道。

“没事，苏兄，你就只管往前开！”

“我们总能找到出去的办法。”

柴落倒是很乐观。

不过目前也只有这个办法。

苏起启动了虚空之舟，随便朝着一个方向开了过去。

剩下的只管交给天意。

……

人界。

长生观。

自上一次大乱平定以后，长生观的香火已至顶峰。

真正的闻名天下。

就连当今天子，也亲自莅临拜访。

并手书了一块牌匾：“天下第一观！”

只可惜。

这块牌匾连挂上长生观门头的资格都没有。

放在不知名的角落吃灰。

越来越多的达官贵人不远万里来到这座闻名天下的道观。

求仕途，求姻缘，求财运。

每天。

登门的人都络绎不绝。

以原来的人员配置，慢慢的已经应付不过来了。

身为现任观主的王凡溪，决定再招几个道童。

比起苏起当时招道童，如今招道童的热闹程度直逼各大顶级宗门收徒。

无数人趋之若鹜。

这是一个改变命运的绝好机会。

因为长生观招道童的原因。

原本就热闹的清溪城变得人满为患。

时常有冲突发生。

只不过都翻不起什么浪花，很快便被平息了。

这一日。

一男一女从东城门进入到了城内。

两人穿着上好的丝绸华服，男俊女美，一路上吸引了不少的目光。

“甜甜师姐，这就是你生长的地方吗？好热闹。”

男子四处张望，脸上有好奇之色。

张甜甜翻了个白眼：“你不要跟着我了行不行？像个跟屁虫似的你烦不烦。”

“不烦。”

男子立马笑道：“一点也不烦，能跟着甜甜师姐是我的荣幸。”

“张青，我跟你说过很多遍了，我不喜欢你！以前不喜欢，现在不喜欢，以后也不会喜欢，所以请你以后不要再跟着我了，我说的够明白了吗？”

张甜甜正色道。

照理来说，如果正常人被这么一说，估计也不好意思再跟着了。

但是张青偏偏是一个异类，他不但没有失落，脸上还带着笑容：“甜甜师姐，你误会我了，我跟着你并非是因为要让你喜欢我。”

“我知道你的心里没我，但我只要能每天看到你，就很安心了。”

张甜甜翻了个白眼。

没再多说。

快步挤进了人群。

张青这样已经不是一天两天了。

就跟牛皮糖一样，怎么也甩不掉。

但偏偏他也是南荣剑的弟子，也算是自己的师弟。

不然的话她早就动手了。

因为先天剑体的原因，张甜甜修炼的速度很快。

如今的她已经修炼到了化神期。

比之当年的王南渤修炼还要快。

等到王南渤飞升以后，张甜甜估计会成为九天剑宗的第一天骄，甚至是整个九号世界的第一天骄。

张甜甜轻车熟路地穿过了人群。

走到了一片老街区。

这里无论清溪城如何发展，都没有受到影响，依然保留着那时候小而美的风格。

张甜甜回到了老宅。

微风吹来，把二楼房檐的风铃吹的叮当作响。

她神情有些恍惚。

每次听到风铃响的时候，她都会想起一个人，一袭青衫惊艳了她的整个少女时代。

“吱呀。”

就在这时。

院子的木门被推开。

头发花白的张母走了出来。

她眼角的皱纹依稀能看到当年的风华，如今已经成为了名副其实的老太太。

“娘。”

张甜甜忙叫了一声。

“甜甜回来了。”

张母抬起头，先是一愣，随后笑容绽放：“快过来快过来，娘看看你这丫头瘦没有，有没有好好吃饭。”

“娘，我好着呢。”

张甜甜脸上带着心疼之色：“您是不是没有按时修炼，怎么比我上次回来的时候还老了呢？”

“诶哟，这小伙子是谁啊？一表人才的。”

张母没有接张甜甜的话，反而是看向了她身后的张青。

“您好，您好，我叫张青，是甜甜师姐的师弟。”

张青有些受宠若惊，连忙打招呼。

“好好好，你是不是喜欢我家甜甜？”

张母笑眯眯地说道。

“娘！”

张甜甜急忙喊了一声：“他只是我的师弟，你想哪里去了？”

“师弟啊…师弟好，师弟好。”

张母的眼神突然黯淡了下去，然后说道：“甜甜，你陪我走走吧。”

“你别跟着我们了。”

张甜甜警告了张青一番。

张青这次没有选择跟上去，娘俩明显有话要讲，他一个外人确实不好偷听。

张甜甜搀扶着张母：“娘，您想去哪？”

“去长生观吧。”

张母说道。

张甜甜先是愣了一下，随即点了点头：“好。”

两人出了城，来到了那条桃林路，此时也正是春暖花开的时候。

桃花在风中纷飞，张甜甜又有些恍惚了。

她依稀记得当年是娘亲拉着自己赶路，如今两人却像是换了角色一样。

“甜甜。”

这时候，张母叫了一声。

“怎么了娘。”

张甜甜从恍惚中清醒过来，连忙问道。

“你这次是不是又带增寿的丹药来了？”

张母问道。

“对对对。”

张甜甜急忙掏出一个精致的瓷瓶：“您得赶紧把这丹药给吃了，吃完说不定就能年轻好几十岁呢。”

“甜甜，别再给我带药了。”

张母满是皱纹的脸上露出祥和的笑容：“我昨夜梦到你爹了。”

“娘！”

张甜甜有些紧张地喊了一声：“爹他都去世二十多年了，您提这个干什么？”

“甜甜，你爹他等我太久了，我不想再让他等下去了。”

“以前放心不下你，所以我还想多活几年，现在看到你这么好，娘也就放心了。”

张母看向风华正茂的张甜甜，脸上带着笑容：“你老实告诉娘，是不是还喜欢小苏道长？”

张甜甜沉默了片刻，然后点了点头：“喜欢。”

“大家都说小苏道长已经飞升成仙了，你为何还是不肯放弃？”

张母微笑着问道。

“我也会飞升成仙！我们会再见面的。”

张甜甜说道。

“现在你能理解娘了吗？”

张母问道。

“什么？”

张甜甜不解。

“小苏道长是你不顾一切也要喜欢的人，而你爹是我不顾一切也要喜欢的人。”

“早从他离世的那天起，我就在等待重逢的那一天了。”

第 626章 不一样的雷劫

“可是…”

张甜甜一时语塞，也不知道要怎么劝说了。

“甜甜，人生就像一场舞会，教会你最初舞步的人未必能陪你到散场。”

张母花白的头发在阳光下映着淡淡的辉光。

她充满皱纹的脸上满是祥和。

望着飘落的桃花，似乎还有点点期待。

张甜甜望着娘亲。

千言万语都哽在喉头。

再也说不出什么。

是啊。

自己喜欢小苏道长。

即便只是一厢情愿。

还是无怨无悔。

而娘亲和爹爹那么相爱，自己又怎能拆散他们俩呢？

其实修仙本就要接受各种各样的离别。

要经历亲人的离去，要接受朋友的离去。

自己本就应该习惯这一切。

张甜甜忽然有些理解苏起的心情了。

他把自己封闭在自己的世界里，估计也是害怕经历这样的离别吧？

张甜甜默默收起了丹药。

她终于明白为什么娘亲老去的如此之快了。

自己给她的功法，她恐怕根本就没有修炼吧？

可是一想到这可能是两人的最后一面，张甜甜的眼睛就蒙上了一层雾气。

“娘…”

张甜甜的声音有些哽咽。

张母转过头，把张甜甜轻轻揽入怀里，轻轻拍打着她的背部：“傻孩子，不要难过，爱的人总会重逢。”

“我和你爹都很爱你，所以我们也会重逢的，无论是十年，二十年又或者是一百年，我们终会再见，就是不知道以什么样的方式了。”

在张母的怀中。

张甜甜似乎回到了小时候。

她感受到了一种久违的安心。

……

仙界。

东极洲外围。

随着东极洲整个化为乌有，外界也炸开锅了。

因为传送阵失效了。

没人知道发生了什么。

就好像突然之间所有人都消失了一样。

仙庭也派人前来调查此事，但调查了大半个月却一点头绪也没有。

事出突然。

在过往将近十万年的时间，东极洲都没有出过什么意外。

谁知道一日之间传送阵就失效了？

这件事也成了一桩悬案。

恐怕也只有东极洲内部的那些人知道发生了什么。

与此同时。

苏起和柴落也在虚空之中飞行了大半个月的时间。

除了虚空还是虚空。

除了黑暗还是黑暗。

仿佛他们被永远困在了这虚空之中。

最后苏起也不着急了。

开始默默修炼。

这一天，他停下了虚空之舟。

因为他要尝试突破到大罗金仙了。

尽管佘太凌说，大胆突破就好了，但他始终隐隐觉得突破到大罗金仙会碰到什么特别的事。

为此他一直在等待一个机会。

如今这个机会来了。

“该突破了。”

苏起盘坐着。

心中默念。

随后咔嚓一声，他感觉到一直以来限制的壁垒被打破了。

修为轻轻松松来到了大罗金仙境。

力量在暴涨！

几乎是翻倍似的增长。

“轰隆隆！”

就在这时。

原本平静的虚空开始暴动了。

即便是在虚空之中，劫云还是来了！

苏起增开了眼睛。

一闪身出现在了虚空之中。

看着成型的劫云，苏起能够感受到一种让人窒息的压迫感。

这是飞升雷劫所无法媲美的！

“苏兄，是否需要帮助？”

就在这时候，柴落也出来了。

他望着劫云，面色难得有些严肃。

他能够感受到这天雷的压迫感，比一般的大罗金仙雷劫要厉害太多。

不过想想也是，苏起也并非是普通的大罗金仙。

“不用。”

苏起摇头。

雷劫本就属于一人之事。

如果柴落掺和进来，说不定这雷劫还要恐怖几百倍。

毕竟他可是一尊仙帝！

“行，那我退远一些，免得这雷劫把我计算进去。”

柴落说道。

随着他的离开。

苏起却感觉那种压迫感还在增加。

“不对劲啊。”

苏起喃喃说道：“大罗金仙的雷劫有这么恐怖吗？”

不过他没有害怕，静静等待着雷劫的降临。

“轰隆隆…”

沉闷的雷声传来。

苏起可以看到有黑色的神雷在云层之间翻涌。

在这虚空之中几乎看不见。

“黑色的雷？”

苏起皱着眉，这倒是没有想到的事。

他并不知道这意味着什么，只是隐隐觉得有些不妙。

“噼啪！”

就在这时。

第一道劫雷降下！

其直径逾百丈！

第一道劫雷就这么恐怖。

苏起完全没有想到。

不过他也不惧，打算用肉身硬扛！

“轰！”

苏起不闪不避。

任由这道黑色的劫雷轰在身上。

他感觉身体一麻。

随后传来一阵剧痛。

原本强大无比的肉身竟然崩裂出了一条条细小的口子！

要知道他可是灵体，这黑色天雷竟然没有消耗他体内的仙元，让他直接受伤了！

黑色的电弧顺着伤口侵入苏起的体内。

想要摧毁他的经脉。

但他的经脉也是经过三界最强锻体法重塑过的，因此极为强劲。

顶多就是感受到一阵痉挛，随后又恢复了正常。

“这劫雷竟然能伤我！”

苏起的眼睛里不但没有害怕，反而露出兴奋。

这意味着他的三界最强锻体法又可以更进一步了！

想到这里。

苏起直接盘坐在虚空之中，开始疯狂运转三界最强锻体法！

原本已经到瓶颈的锻体法，又向前迈了一小步。

“再来！”

吸收完体内的电弧以后，苏起望着天空的劫云，痛快大笑。

“轰隆隆！”

劫云似乎有意识，感受到被挑衅，有些愤怒了。

随后又是一道百丈黑雷劈下！

这一次似乎宽了那么几分。

“噼啪！”

这一道雷劫又把苏起给淹没了。

在劫雷之中的苏起，痛并快乐着。

身体上的疼痛还有精神上的快乐。

锻体法在稳步提升。

这雷劫刚好在他能够承受的范围之内。

让他几乎可以肆无忌惮的锻体。

世间还有比这更美妙的事吗？

而远处的柴落并没有这样乐观。

他望着那一道道黑色的劫雷，眉头都拧成了“川”字型：“竟然是毁灭神雷，苏兄这是干了什么怨天尤人的事，这天道是铁了心要抹除他啊。”

“不过这雷劫苏兄要是能安然度过的话，实力只怕会迎来一次飞跃。”

“要比寻常大罗金仙强大的多。”

第627章 突破

“再来！哈哈哈…”

苏起仰天大笑。

他感觉肉身又进了一步。

第三道劫雷降下！

这次翻了个倍，足足两百丈大小。

苏起在这劫雷下显得如此渺小，就像是一艘风浪里的船，随时会被汹涌的海浪淹没。

“轰！”

这一道劫雷。

直接把苏起给干翻了。

他整个人被硬生生往下劈了数十米。

若不是在虚空之中，估计已经被劈进地下了。

身上同时崩开了上百道伤口！

电弧在体内乱窜。

让他半边身体都麻了。

苏起咬着牙，疯狂运转锻体法。

但还没等他完全消化。

第四道劫雷又来了！

“轰！”

第四道劫雷跟第三道一般粗。

把苏起又向下轰飞了数十米。

身体崩开更多的伤口！

“靠，你这劫雷不讲武德啊。”

苏起暗骂了一句。

虽然痛苦，但是这种程度他还能够接受。

带来的直接好处就是，他的肉身在飞快的蜕变！

四道劫雷都没有轰杀苏起。

这劫云明显更加暴躁了。

“轰隆隆！”

下一秒，三道劫雷同时涌出，朝着苏起劈了下来。

这一下。

苏起差点直接昏厥过去。

他锻体的速度快要跟不上劫雷的速度了！

苏起现在浑身上下都在冒血，好像变成了一个血人。

金色的血液挥洒在虚空之中，闪烁着点点金光。

“轰隆！”

又一道劫雷劈下。

这一次苏起站了起来，任由那些黑色劫雷在体内乱窜。

他掏出碎星锤就朝着这道劫雷砸去。

“轰！”

这恐怖的劫雷，被苏起一锤子直接给干碎了。

化作漫天的电弧。

而这似乎把劫云给震慑住了。

久久没有再落下劫雷。

而苏起也趁着这个机会，赶紧把体内的那些电弧都给吸收了。

他感觉到自己的身体在强化的同时，好像多了一丝说不清道不明的酥麻感。

福至心灵。

苏起一张手，忽然出现了一丝黑色电弧。

“我能放电了？”

苏起有些惊喜。

这些被吸收的电弧竟然能为他所用！

这用来对敌简直就是神器啊。

只要能够麻痹敌人片刻，他就能够做很多事了。

跟时间法则简直就是相辅相成。

“轰！”

这时，又一道劫雷轰下。

其直径已经超过了五百丈！

似乎是被苏起给激怒了。

“来！”

苏起不闪不避。

反而朝着劫雷冲了上去。

一拳轰出！

随后这劫雷就像是泰山压顶一样。

把苏起朝着下方带去。

这一瞬间。

苏起的身体变得千疮百孔。

黑色的电弧钻进他的体内，疯狂肆虐，想要损毁他的经脉，让他变成一个彻底的废人。

“哈哈哈…”

尽管很痛，但是苏起在笑。

这电弧可以伤他，但无法对他造成致命的伤害，只能成为他变强路上的垫脚石！

“给我吸收！”

苏起一声怒吼。

锻体法运转到了极限！

这五百丈的劫雷也奈何不了他！

而劫云也被激怒了。

一道接着一道。

几乎没有间隔的轰下。

苏起能吸收的就吸收，吸收不了的就用碎星锤一把砸碎。

就这样。

他维持着一个平衡的状态。

肉身在不断变强。

而他的眼睛也越来越亮。

变强的感觉总是让人愉悦。

似乎是察觉到了这样奈何不了苏起。

天空中的劫雷也渐渐平息，似乎有消散的意思。

“别走啊，我还没玩够。”

苏起发现了这一点，朝着劫云冲了上去。

就在这时。

劫云忽然一滞。

随后一道千丈巨雷瞬息而至！

“我靠，你不讲武德，偷袭！”

苏起反应不及。

直接被这千丈巨雷撞了个满怀。

而这道巨雷不同。

竟然对苏起的肉身没有伤害。

却直接涌入他的识海！

要说苏起浑身上下哪里最弱，无疑就是识海了。

他的仙识一直就没什么攻击性，一般都是用做探查。

这道千丈巨雷在苏起的识海炸开了！

如果苏起处理不好，识海破碎，很有可能从此成为一个废人。

由此可见这道劫雷的阴狠之处。

但苏起没有学过锻炼识海的功法，因此只能硬扛！

“轰！”

苏起只感觉脑海一阵轰鸣。

让他短暂的失去了意识。

他的身体在虚空之中保持着僵硬的姿态，看起来就像是死去了一般。

但此时他的识海内正在发生翻天覆地的变化！

原本平静无波的识海，因为这道千丈巨雷的涌入，变得波涛汹涌！

翻起了滔天巨浪。

如果说原来是一个整体，那么现在就碎裂成了成千上万道！

这成千上万道仙识，从苏起的识海内涌出，浸入了虚空之中，朝着无限的远方延伸！

照理来说。

苏起的仙识是不可能扩散那么远的。

但因为这道千丈劫雷，让他这成千上万道仙识像是长了翅膀，可以去到无限的远方。

他看到了。

他看到星球爆炸，看到流星坠落。

他看到花开花灭，看到日升月落。

他看到风雪漫天，看到山河如墨。

这世间万物都尽收眼底。

这是一种全新的感受。

苏起仿佛在这诸天之中游历了千百年。

他看了许多的风景，却没有为任何一处风景停留。

他就像是一个不停行走的旅人。

一直在路上。

最后。

诸天就像一个圆。

这成千上万道仙识在游历了一圈以后，又回到了苏起的识海内。

让他电闪雷鸣，波涛汹涌的识海逐渐回归平静。

这一切说来漫长。

但其实发生在转瞬之间。

苏起僵硬的身体也慢慢变得柔软，他睁开了双眼。

精光乍现，隐隐伴随着雷鸣之声！

天空中的劫云终于消散了。

似乎是知道奈何不了苏起了。

“这就是大罗金仙吗？”

苏起喃喃说着。

刚才经历的那一切说出来都不可思议。

但是确实发生了。

他能感觉到自己的仙识现在不仅可以探查，还充满了攻击性。

携带着劫雷之力。

这要是用仙识冲进别人的识海，估计能直接把人给电麻了。

这时候。

柴落飞了过来，他喊道：“苏兄，你没事吧？”

随后他咳嗽了一声：“苏兄，衣服碎了。”

苏起的一身青衫早在雷劫之中被劈成了碎片。

苏起从戒指中又取出了一套衣服穿上，然后说道：“走吧，我找到出路了。”

第628章 无量海问路

“找到出路了？”

柴落有些惊喜。

苏起不过是突破了一个大罗金仙就找到出路了？这又是碰到什么大机缘了？

不过柴落并没有多问。

只知道能够出去就对了。

两人回到了虚空之舟中。

柴落欲言又止。

“你想问什么？”

苏起看出了柴落有一肚子的疑问。

“苏兄，你现在感觉身体有什么不一样的地方吗？”

柴落问道。

“不一样的地方？”

苏起皱眉想了想：“没什么不一样的。”

“怎么可能！”

柴落夸张地说道：“我听人说，你这种毁灭神雷一旦渡过，实力会大幅度飙升，甚至会凭空生出神通也说不一定。”

“毫不夸张地说，你现在这个大罗金仙境可以吊打其他的大罗金仙！”

“神通吗？”

苏起沉吟了片刻，自己好像还真没觉醒什么神通，就是不知道变异的仙识算不算？

苏起能够感觉到自己现在的仙识有多活跃，而且能够延伸的距离也增长了许多。

“但我在金仙境的时候就能吊打大罗金仙了啊。”

最后千言万语汇成一句话。

“……”

柴落张着嘴巴，好久都没有合上。

这个逼，装的很圆润啊。

甚至是无懈可击。

因为苏起真的能够做到！

虚空之舟花了三天的时间，来到了一处虚空裂缝前。

这么远的距离，甚至是柴落的仙识也无法抵达。

他不知道苏起是怎么发现这处地方的。

众所周知。

虚空裂缝连接着另一个位面。

“苏兄，你确定穿过这里能回到仙界，不会被传送到其他地方？”

柴落问道。

“当然。”

苏起笃定地点头。

毕竟他的仙识已经穿过这条裂缝，看到了那边的场景。

确实是仙界没错。

说罢。

苏起控制着虚空之舟穿过了这条虚空裂缝。

片刻之后。

虚空之舟出现在了一处悬崖之上。

而在他们下方是奔腾咆哮的海水。

一眼望不到尽头。

苏起和柴落从虚空之舟上下来了。

“确实是仙界没错。”

柴落深吸了一口气，感受着空气中的仙元：“但是怎么会在海边？我好像没有在中仙域见过这样的海。”

“有没有可能这里不是中仙域？”

苏起笑着问道。

当时他的那些仙识游历诸天的时候，自然也包括这里。

这条海延绵了不知道多少万里。

根本看不到尽头。

在海上还有许多的岛屿。

那些岛屿上有宗门，星罗棋布分散在海上各处。

“如果不是中仙域的话，有这么辽阔的海，那就只能是南仙域了。”

柴落分析了一番，笑道：“说不定我们眼前的这海就是传说中的无量海！”

无量海在整个仙界都赫赫有名。

整个南仙域都处于无量海之上。

传说在深海之中有数不尽的修炼资源，甚至还有上古遗留的宝物。

这曾一度吸引了无数前来探宝的仙人。

只可惜。

无量海之中并非所有海域都是安全的，那些深海中的妖兽，都非常可怕。

传说还有相当于天尊的妖兽存在于这深海之中。

所以每年陨落在无量海中的仙人也不在少数。

“的确是无量海。”

苏起在一旁说道。

“苏兄，你以前来过南仙域？”

柴落有些好奇。

“没来过。”

苏起摇头。

“那正好，我有一个老朋友恰好就在这南仙域，就是不知道这老头归西没有。”

柴落哈哈笑道：“我们正好可以去找他聚上一聚。”

“我想尽快找到跨域传送阵，然后去一趟北仙域。”

苏起说道：“之后可能还要麻烦柴兄陪我去找一趟青莲仙帝。”

“没问题。”

柴落拍着胸膛说道：“不过这也不妨碍我们去找那老头一聚，他就住在天海城！”

天海城是南仙域的璀璨明珠。

跟桃花城之于东仙域，飞雪城之于北仙域，中天城之于中仙域的地位差不多。

所以跨域传送阵也位于这天海城之上。

“行。”

苏起点头同意了。

随后两人出发，朝着前方的无量海飞去。

而他们现在所处的位置不过是一处平平无奇的无人海岛罢了。

一路上。

苏起又看了一遍他仙识看过的风景。

海天相接，蔚蓝色的海水就像是蓝宝石一般，在空中看去美的像是一幅画。

咸咸的海风吹来，偶尔还能看到在海面飞行的海鸥，一切都显得那么美好。

两人现在都没有方向。

所以打算先找到一处有人的海岛问问路。

或者能在路上撞见人也不错。

在这无量海上，没有一个指路的地图，只能瞎飞一通显然是行不通的。

飞行了大半天。

苏起的仙识都不知道延绵了多少万里，还是荒无人烟。

偶尔能够看到的海岛还是那种空无一人的海岛。

一点人类活动的痕迹都没有。

甚至有的岛上还居住着凶猛的妖兽。

不过这些妖兽的等级都不算太高。

被苏起的仙识一扫过，吓的瑟瑟发抖，一动不敢动。

就这样。

过了两天时间。

柴落眼睛一亮：“咦，苏兄，我看到人了！”

“在哪？”

苏起也精神一振。

“往北大概三十万里！”

柴落说道。

“走！”

苏起立马说道。

小半天后。

两人来到了柴落说的那处地方。

在他们下方不远处，是一座海岛。

肉眼可见，海岛上有很多人在活动，不过仔细去看就会发现不对劲。

这些移动的人大部分都是一些修为薄弱的仙人，脖子上都套着铁圈，面黄肌瘦，看起来随时都会嘎一样。

最关键的是每个人手上都拿着一个矿锄。

而那些监工一个个面容严肃，不时还吆喝鞭打，像是驱赶畜生一般严厉。

那么这些人的身份也就呼之欲出了——矿工！

而且还是那种奴隶矿工。

很有可能是通过各种途径被抓到这里来的。

“哟呵，看来这里有仙石矿啊。”

柴落脸上带着玩味的笑容：“苏兄，我们去找他们要地图！”

“行。”

苏起点头。

随后两人朝着岛上落去。

靠近之后才发现竟然还有阵法保护。

柴落大大咧咧地随手攻击了一下阵法：“喂，问问路！”

第629章 让子弹飞

柴落虽然是随手攻击一下。

但还是让这阵法一阵摇摇欲坠。

由此可见，阵法的等级并不算太高。

不过瞧这座岛的规模应该也不会存在太大规模的仙石矿。

“轰隆隆！”

此时岛屿内部传来一阵轰鸣声。

直接惊动了这里的矿工还有监工。

无数人停下手中的工作，朝天上看去，他们能看到两个人立于半空之中。

而这阵动静显然就是他们带来的。

“是来救我们的吗？”

“求求了，救我们出去吧，我再也不想留在这里挖矿了，我真的要死了，呜呜呜…”

“如果可以的话，我真希望自己从来都没有飞升过，早知道飞升会被抓来挖矿，我还飞升做什么…”

“都别白费力气了，没有任何人能够救我们，没有任何人。”

这些矿工。

有的刚被抓来不久，尚且抱着对逃出去的希望。

而有的眼里已经满是麻木。

当一个人丧失了希望，那就跟活死人没什么区别了。

简而言之，他们现在就是一台只知道挖矿的机器。

况且，在这座岛屿之上还有一个恶魔。

一想到这个恶魔，即便是再麻木的人也会感到一阵手脚冰凉，发自内心的害怕。

“什么人！”

就在这时，一道暴喝声传来。

随后一道人影冲天而起。

眨眼之间来到了苏起和柴落的面前。

苏起看向面前的男人。

看面相是一个中年人，只不过黑眼圈有点严重，就像是化了烟熏妆一样。

鼻子是酒槽鼻，像是驯鹿一样通红。

而他的眼睛，有一种半睁半闭的感觉。

就像是宿醉未醒，现在还是迷迷糊糊的状态。

三人就隔着一层像是纸一样薄的阵法，面面相觑。

“你们是谁？”

酒槽鼻男人打了个哈欠说道。

“路过的，问个路，不介意吧？”

柴落笑眯眯地问道。

酒槽鼻男人闻言，好像精神了几分，狐疑地打量了柴落一阵。

他发现自己竟然看不透面前这男人的实力。

随后他又看了看苏起，心中一惊。

苏起的实力他也看不透。

这来者不善啊！

“问什么路？”

酒槽鼻男人有些警惕地问道。

“我们想去天海城，奈何第一次来这南仙域，找不到路，所以能不能请阁下借一张地图给我们，或者卖一张地图给我们？”

柴落笑着说道。

如果换做以前，柴落才不会那么多废话。

直接把这男人抓起来一阵拷打，最后再拿到地图。

但他发现跟在苏起身边的这些日子，他的戾气好像消散了很多。

这也是为什么还能好言交谈的缘故。

第一次来南仙域不知道天海城？

忽悠谁呢！

这是酒槽鼻男人的第一反应。

毕竟其他仙域来的人都要通过跨域传送阵前来。

落脚点就在天海城！

这漏洞百出的谎话，却让酒槽鼻男人一下子想多了。

“这两人说第一次来南仙域不知道天海城，却又偏偏来了我们这样一个偏僻的岛屿，来者不善啊。”

“难道是我们这里的黑产已经暴露了？”

“即便这两人真是纯路人，也不能任由他们离去，否则的话这里的情况要是被曝光出去，我们都会遭殃。”

想到这里。

酒槽鼻男人的脸上洋溢出了热情的笑容：“二位，远来是客，这样吧，你们先进来，我给你们接风洗尘一番，然后再把地图给你们，送你们上路如何？”

“不用那么麻烦。”

柴落摆手说道：“我们着急赶路，直接把地图给我们就行了。”

“那怎么行，我这人向来好客，二位要是不给我这个面子的话，我可能也很难帮助你们了。”

酒槽鼻男人脸一板说道。

“哟呵。”

柴落呵呵一笑，刚想说点什么。

苏起抬手说道：“行，那就麻烦你了。”

柴落虽然不知道苏起为什么会答应，不过他也不会多问。

“不麻烦不麻烦。”

酒槽鼻男人眯着眼睛笑了笑，打开阵法，把两人迎了进来。

进入到岛屿内部以后。

苏起明显能够感觉到这里的仙元浓郁了许多。

想来都是这座岛屿上的仙石矿所致。

“二位请跟我来。”

酒槽鼻男人说道。

随后他带着两人朝着岛屿最高处的那处建筑群飞了过去。

在那座建筑群里，有一座建筑最惹眼。

足足有六层高。

而且整体是用仙石打造的，就突出一个奢侈。

不过对于柴落这种级别的仙人而言，这样看上去就有些土鳖了。

像是一个暴发户的表现。

“这是我们岛主居住的地方。”

酒槽鼻男人丝毫没有觉得土，反而很是骄傲：“建筑通体都是用极品仙石浇筑而成，很厉害吧？”

“厉害厉害。”

柴落说这话的时候，嘴都是歪的。

可惜酒槽鼻男人丝毫没有听出来他话语里嘲笑的意思。

他把两人带到了一处饭馆内。

这里面倒是挺宽敞的。

不过一个人都没有。

“二位，你们先坐，我去安排后厨给你们上菜。”

“你们一定要尝尝我们这里的特色海鱼，那是一绝！”

酒槽鼻男人笑着说道。

“行，去安排吧。”

柴落挥了挥手。

“好嘞。”

酒槽鼻男人开心的应了一声，随后转身朝着后厨走去。

看到他离开以后。

柴落才发问：“苏兄，这家伙不过是一个天仙罢了，不给地图的话直接拷打一顿就好了，何必还跟他浪费时间？”

“倒也不是浪费时间。”

苏起淡淡笑道：“这男人邀请我们来做客定然是不安好心，原本我也懒得搭理，可惜，我看到了一位故人。”

“故人？”

柴落愣了一下，随即明白苏起的意思了。

他这是想要大闹一场啊。

故人被抓到这种地方来挖黑矿。

任谁也忍不了啊。

“那苏兄，我们是走流程，还是直接干？”

柴落嘿嘿笑道。

如果他愿意的话，这整座岛屿都经不住他一掌。

“先看看他们想耍什么花样吧。”

苏起淡淡说道。

此时酒槽鼻男人已经来到了那座仙石打造的屋子里。

一个青年正僵着身体躺在那张仙石打造的床上。

“少主，需要你出手了。”

酒槽鼻男人说道。

第630章 吓破胆

酒槽鼻男子说完话以后。

就安静候在一旁。

躺在床上的那名青年久久没有反应，过了好半晌，才缓缓睁开了眼睛。

他的眼睛很狭长，闪过一缕冷光。

随后他淡淡说道：“我说没说过，没有要紧的事不要来打扰我？”

酒槽鼻男子头上的冷汗一下子就冒了出来。

他知道自己如果不赶紧解释的话，估计就永远不用解释了。

于是连忙说道：“少主，不是我非要打扰您，主要是来了两个来历不明的家伙，你也知道，我们这里的黑产不能曝光，否则的话整个家族都会受到影响啊。”

“你解决不了？”

青年冷着脸说道。

“不瞒少主，这两人我都看不透修为，所以才需要您出手。”

酒槽鼻男子低着头说道。

“废物。”

青年冷哼了一声。

随即从床上坐了起来。

身体还是十分僵硬，看起来就像是被冰冻了数万年一样。

不过随着他吐出一口白气，他那僵硬的身子也慢慢柔软了下来。

而这口白气经久不散，接触到地面以后竟然让地面都结了一层厚厚的冰霜。

“恭喜少主，贺喜少主！”

酒槽鼻男子连忙吹捧：“您这神功看样子是又进一步啊。”

“滚出去。”

青年冷着脸喝了一声。

“是是是，老奴这就滚。”

酒槽鼻男子慌不择路地跑了出去，然后带上了门。

不多时。

青年从房间里走了出来，他换了一身冰蓝色的长袍，与他那张臭脸倒是很合适。

“带路。”

青年淡淡说了一句。

“少主请跟我来。”

酒槽鼻男子连忙说道。

同时心里已经在为那两个男子默哀了。

你说你们天堂有路偏不走，地狱无门偏来投。

少主出手，你们一个也跑不了。

酒槽鼻男子带着青年走进了饭馆。

此时苏起和柴落正老神在在的等着两人到来。

而青年一进门。

就皱起了眉头。

他倒是能看得清苏起的修为。

跟他一样，是一名大罗金仙境的仙人。

但是那个壮硕的男子他却有点看不透。

看起来似乎是一个普通人，竟然连一点气息都没有外泄。

这只有两种可能。

第一种，真的是普通人。

第二种，修为太高，他看不透。

而他更偏向第二种。

原本想一来就发难的，但现在他改变主意了。

“不知二位光临本岛，是有何贵干？”

青年走到了两人身前，淡淡问道。

“没什么，问路。”

柴落大大咧咧说道：“但是你身后这胖子硬要留我们在这里吃顿饭，所以只能来咯。”

“原来是这样。”

青年点了点头说道：“我这管家向来热情，还望没有唐突二位。”

“自我介绍一下，我是天海杨家，杨宇。”

“幸会幸会。”

柴落皮笑肉不笑地说道。

而苏起什么也没说。

看到两人的反应，杨宇怀疑这两人根本就不知道他们杨家的势力。

否则的话怎么会表现的这么淡然？

而且若是不知道的话，他如何让两人顾忌？

想到这里。

杨宇问道：“不知二位是否听过我杨家的故事？”

“我们二人初来乍到，本身也不是这南仙域的人，所以不太清楚。”

柴落摇头说道：“不过，你说你是天海杨家，应该有去天海城的地图吧？给我们一份如何？”

“这当然没有问题。”

杨宇看向酒槽鼻男子：“管家，给二位一份海上的地图。”

酒槽鼻男子愣了一下，随即匆忙拿出一枚玉简：“二位，这是地图。”

柴落接过玉简，笑道：“谢了啊。”

“不用客气，二位到了天海城以后，如果有什么需要帮助的，都可以找到我们杨家。”

“我杨家虽然是这天海城三大家族之一，却最喜欢结交朋友了。”

杨宇淡淡说道。

酒槽鼻男子不明白杨宇为什么会对面前这两人这么客气。

不过他稍微思索了一下就有了一些猜测。

定是眼前这两人的实力，少主也看不太透，否则的话怎么会如此谨言慎行。

甚至还需要搬出杨家来施压。

“好说，好说。”

柴落收起玉简，笑道：“我是没有什么问题了，不过我这兄弟还有些事要跟你们谈一谈。”

“但说无妨。”

杨宇看向苏起。

“其实也不是什么特别的事。”

苏起微微一笑：“我只是想问问兄台，那些矿工都是从哪里抓来的？”

“……”

此话一出。

现场鸦雀无声。

原本这就不是什么光彩的事情。

如果苏起不去提也就罢了，这一问出来明显是不怀好意啊。

“公子说笑了，这些矿工都是我们从正规的奴隶市场买回来的，不存在你说的抓捕的情况。”

酒槽鼻男子连忙站出来打圆场。

杨宇那双狭长的眼睛紧紧盯着苏起，有寒芒闪过：“我的管家解释的够明白了吗？”

“是这样吗？”

苏起点了点头，然后站了起来：“那我去问一问这些矿工，应该没问题吧？”

“二位这是欺我杨家无人？”

杨宇的嘴角一抽，一抹戾气在眉宇间乍现。

随后一股冰寒的气息席卷而出。

整个饭馆的温度忽然下降了十几个点。

“年轻人别紧张，问问又不掉块肉。”

这时候，柴落站了出来，笑眯眯地说道。

只是随着他话音落下，一股强绝的气息扫过杨宇和酒槽鼻男子的身体。

杨宇阴沉的脸色陡然狂变。

那冰寒的气息瞬间消失殆尽。

“仙…仙帝？！”

杨宇的眼睛陡然睁大。

他已经尽可能高估柴落的修为了，但是却没曾想到这竟然是一尊仙帝！

这种恐怖的气息他只在爷爷的身上感受到过！

一种无力感和恐惧感在蔓延。

杨宇知道。

如果柴落真想动手，他随手就能被拍成渣！

他看向苏起的眼神已经变了。

能够随手带一个仙帝在身边当护道者？这是什么超级世家的公子？！

而酒槽鼻男子更是不堪。

他分辨不出柴落究竟是哪一层面的仙人。

只知道被那股气势掠过的时候，整个人已经腿软了。

冷汗浸湿了后背。

让他软绵绵地坐在了地上。

“应该，没问题吧？”

柴落笑眯眯地问道。

第631章 黑矿

“没…没问题。”

杨宇僵着脖子，嘴角抽搐，怎么也止不住。

他甚至在思考一个问题。

这两人该不是仙庭派来的人吧？

不然的话为什么要关心一群矿工的死活？

难道他们杨家已经被仙庭给盯上了吗？

可不是说，仙庭有动乱，最近都无暇顾及其他仙域了吗？

想到这里。

杨宇已经浑身发冷。

“管家，你带二位前去问…问话。”

杨宇艰难地叮嘱了一句。

“少…少主，我…我可以吗？”

此时的酒槽鼻男子还瘫坐在地上，闻言浑身一颤。

“你有疑问？”

杨宇看向酒槽鼻男子，眼中幽芒闪烁。

“没问题！”

酒槽鼻男人一蹦而起。

带着比哭还难看的笑容：“二位，我…我带你们去问话。”

“嗯。”

苏起淡淡应了一声，率先跨出了房门。

酒槽鼻男子走在最后面，惶恐地看了一眼杨宇，那眼神仿佛在说着：“少主，救命！”

三人离开屋子以后。

杨宇的脸部还在不住的抽搐，这是过度紧张带来的表现。

“啪！”

他一把用手按住脸部，强迫自己冷静下来，随后像是想起了什么，快速冲回了自己用仙石打造的屋子。

掏出了一个传讯石，开始注入仙元。

不多时，传讯石传来了一道苍老的声音：“乖孙，怎么想起联系爷爷我了？”

“爷爷，7号矿场这边来了两个人，我怀疑是仙庭的人！”

杨宇语气有些惊慌。

“…”

那边沉默了半晌，随后说道：“别慌，细细说来是怎么回事？仙庭的人怎么会去那鸟不拉屎的地方？”

要知道7号矿场可是他们所有黑矿场里面最隐秘的一个矿场。

因为其位置偏僻，距离最近的城市也有百万里的原因，基本上没有修士会去到那里。

从开设至今，已经一千两百余年，还从未被外人发现过。

“我…我不知道，但是爷爷，他们有一尊仙帝。”

杨宇语气有些慌乱：“他们现在去找那些奴隶问话了，我担心来者不善，这就赶紧通知您了。”

“我知道了。”

那头的声音有些严肃：“你带上这块传讯石，如果一会他们要对付你，你就联系我。”

“乖孙，别怕，爷爷这就赶过来！”

说罢。

通讯断了。

这7号矿场对于杨家而言，是非常重要的一个矿场。

虽然位置偏僻。

但是仙石储量丰富至极。

只要能牢牢把控着这里，他们杨家在这南仙域就能牢牢占据一席之地。

但也正是因为过于偏僻。

他们才会只派一个杨宇来镇守此处。

杨宇拿着传讯石，有些失神。

他不知道自己将要面临的是什么。

“只希望这两人不是仙庭的人，若想要求财，无论多少我都给了。”

杨宇收起传讯石。

脸上还是止不住的抽搐。

……

“二位前辈，不知道你们打听这些奴隶的来历做什么？”

此时，在前往矿场的路上。

酒槽鼻男子腆着脸上来询问。

他也想明白了，必须要打听清楚两人的目的。

是福不是祸，是祸躲不过。

“带路就好好带路，哪来那么多话？”

柴落淡淡笑道：“该不是心虚了吧？你不是说这些奴隶都是你们从正规渠道买来的吗？”

闻言。

酒槽鼻男子脸上露出苦笑之色：“其实…也不瞒二位前辈了，其实也不是那么正规。”

“这里有很多奴隶都是我们从飞升台抓的一些刚飞升的修士。”

“终于肯说实话了？”

柴落饶有兴致地说道：“那你们就不怕抓到背后有人的？”

“绝对不可能。”

酒槽鼻男子连忙摆手说道：“在抓之前我们都会打听清楚他们的背景，那种无权无势的我们才会抓过来。”

“能被抓到这里来的奴隶都是一些贱命的修士，死了也没人在意的。”

“二位前辈，你们看我都跟你们说实话了，你们也没必要去问话了吧？”

“问，还是得问。”

柴落伸出食指放在自己嘴巴上：“不过接下来请你闭嘴，否则的话，后果自负哦。”

看着柴落邪气凌然的面庞。

酒槽鼻男子慌忙捂住了自己的嘴，生怕再发出一点声音，惹得两人不高兴。

那他可能马上就暴毙了。

几分钟后。

三人来到了矿场外围。

这里来来往往的有许多矿工。

大多满脸风霜和疲惫之色，身体上有水渍，还有伤口。

苏起在他们的眼中看到的只有麻木和绝望。

而那些监工一个个凶神恶煞，盯着来往的矿工，只要脚步稍慢一点，一鞭子就甩了上去。

“腿脚都利索一点，谁想偷懒，老子打死他！”

其中一个看起来像是领头的监工最为嚣张。

一边坐着吃水果，一边吆喝。

而在他屁股底下坐的竟然是一个人凳。

仔细去看竟然是一名女人。

这女人的衣衫破破烂烂，跪伏在地上一动不敢动。

任由这起码三百斤的大胖子坐在身上耀武扬威。

这时候。

这名监工也看到了苏起等人。

“钟管家！您怎么来了。”

监工站了起来，一脸谄媚地跑了过来。

跑的时候一身肥肉在空气中颤动，感觉地面都在摇晃。

“这二位是？”

跑到近前，监工看着苏起和柴落，谄媚不减，小心翼翼地问道。

能让管家亲自带着的人，能没点身份？

“我不是平时让你对这些奴隶温柔一点吗？你这都在干什么！”

酒槽鼻男子阴沉着脸说道。

他现在还搞不清楚苏起和柴落的目的，只能做做样子给他们看。

换做平时，他才懒得管这监工玩的多花。

“都是一群牲畜，不训不知道努力干活，我这也是为了家族效益嘛。”

监工满不在乎地说道：“钟管家，您还没介绍这二位呢？”

“这二位前辈是少主的贵客，也是你能随意打听的？赶紧滚！”

酒槽鼻男子呵斥道。

监工神情一肃：“原来是少主的贵客！那就不打扰二位前辈了。”

说罢，屁颠屁颠地就跑了回去。

然后又一屁股坐在了那女人的身上。

女人这次没有接住，被坐趴了下去。

让这监工跌了个跟头。

监工站了起来，对着女人的头部就是一阵狂踩：“臭娘们，你找死是不是！*@！#！*”

第632章 魔音海妖

那女人在这样狂猛的踩踏之下，发出阵阵惨叫之声。

叫声之凄厉，回荡在整个矿场附近。

但是没有人去看女人。

或许这种情况已经成为了常态。

就在这时。

一道仙识掠过监工的身体。

他的身体忽然僵住，然后像是被电击了一样开始颤抖。

“扑通。”

不消片刻。

头发倒立，一头栽倒在了地上。

酒槽鼻男子眼皮子一跳，心中一咯噔。

心想面前这二位爷该不是认识这女人吗？

苏起看也没看那监工一眼，转身朝着矿洞走去。

他不认识那个女人，但是对监工这个嚣张跋扈的态度也很是不耻。

这种人随手抹除也算是对仙界的一种贡献了。

酒槽鼻男子急忙跟上。

对于他而言，这监工死就死了，只要自己没事就好。

对于突然栽倒的监工，除了那名女人，竟然一时半会没有人发现。

苏起一行人进入矿洞。

他发现这矿洞很深，总体呈现一个向下的趋势。

“这些仙石矿都是在哪里开采的？”

苏起问道。

“前辈，这些仙石矿大部分都位于水下，水上部分的我们已经开采完了。”

酒槽鼻男子连忙说道。

苏起了然，难怪这些矿工的身上都有水渍。

原来是需要去水下开采仙石。

苏起注意到，有部分矿工在偷偷打量着他们一行人。

眼中有好奇还有惧怕。

以及对未知的恐惧。

“你，过来。”

苏起随手指着一名矿工说道。

这是一名小年轻，修为不过伪仙。

从他那骨瘦如柴的身躯可以看出来，平日里没少受苦。

他浑身一颤，脸上露出悲戚之色，却不敢反抗地走了过来。

“看到我们，你为什么一脸恐惧？”

苏起问道。

青年浑身一颤，然后低声说道：“我是不是被你们看中了？”

然后他忽然一下子跪倒在了地上。

痛哭流涕地喊道：“我平日里挖矿很努力的，我可以挖很多矿，给你们产出很多收益，求求你们不要把我肢解卖了。”

“肢解？”

苏起瞄了一眼酒槽鼻男子。

酒槽鼻男子面色一变，还是硬着头皮说道：“对于平日里一些产出较低，或者将死之人，我们就会抽取他们的仙运，然后再把身体的各个部位肢解，换取最后的价值。”

“玩的够变态啊。”

柴落嗤笑道：“比我一个魔教中人还魔教中人。”

苏起深吸了一口气，没再多说什么，转而说道：“你回去吧。”

“谢谢大人，谢谢大人！”

青年忙不迭从地上爬了起来，飞快跑进了队伍。

然后朝着矿洞深处跑去，似乎深怕苏起反悔。

苏起没有再说什么，继续朝着矿洞深入。

他之前在外面看到一位故人。

是青云门的门主陈敬之。

当时正朝着矿洞里面走去。

……

此时矿洞深处。

这里有一个入水的坑洞。

众矿工需要在这里领取戒指，排队依次下水。

从水里出来以后需要上交戒指。

在这种特殊的环境之下，想要私藏仙石几乎是不可能的。

毕竟他们那单薄的衣服也藏不下仙石。

陈敬之领取戒指以后。

进入了那个坑洞。

而在他前方的也是苏起的老熟人。

九天剑宗的宗主——聂雪峰。

“老聂，等等我。”

陈敬之传音。

聂雪峰停留了片刻，等待陈敬之追上。

如今的聂雪峰相较于人界而言，全然没了宗主的那份气势和威严。

衣服破破烂烂，面色蜡黄，整个人的状态看起来很糟糕。

陈敬之差不多也是这样。

“你的那功法修炼的如何了？”

陈敬之问道。

“还差得远。”

聂雪峰淡淡回应：“不过好歹是有些用处。”

“你说我们的逃跑计划到底有几分可行？”

陈敬之又问道。

“三分。”

聂雪峰回答道。

这蔚蓝的海底之下，有一座超大型的仙石矿。

无数矿工正在日以继夜的奋战，只为挖取更多的仙石，避免回去以后遭受非人的惩罚。

陈敬之和聂雪峰望着远处的海洋，他们眼里有渴望。

渴望逃出这片岛屿，游向大海深处。

只可惜。

两人现在仙元都还没有转化完成。

就算能够逃出这片岛屿，他们也没法在这仙界飞行，更别提逃离这片大海。

而且在大海深处还存在恐怖的妖兽。

随时有可能要了他们的命。

“今早我闲来无事卜了一卦，你猜卦象如何显示？”

陈敬之卖了个关子。

“什么？”

聂雪峰问道。

“有贵人西来！”

陈敬之笑道：“说不定我们有救了。”

“希望吧。”

聂雪峰叹了口气。

他是不抱什么希望的。

在仙界两人无根无萍，又不认识什么大人物。

有什么贵人会来救他们？

两人潜到了水底，掏出矿锄就开始挖矿。

在水中挖矿，消耗的仙元更多一些。

待体内的仙元消耗差不多的时候，就需要上浮，进行恢复。

否则的话就会憋死在水底下。

“铛铛铛…”

矿锄一下接着一下，敲击在坚硬的仙石矿上。

聂雪峰精神有些恍惚。

曾几何时，他叱咤风云的时候，哪里会想到飞升以后会混的这般惨。

如果可以的话，他一定要想办法通知人界。

让他们能不飞升就别飞升。

这里不是极乐仙境，而是地狱。

“嗡！”

就在此时。

一道奇怪的声音传来，随后整个海底都开始沸腾起来。

一道道水纹朝着仙石矿这边袭来。

水纹所过之处。

凡是被接触到的那些矿工，一瞬间就炸成了血雾。

“是魔音海妖！”

陈敬之面色一变，拉了一把聂雪峰：“老聂，快躲进来！”

两人朝着矿坑里躲了进去。

仙石矿可以有效抵挡这水纹的攻击。

其实魔音海妖袭击这里也不是一次两次了。

大概是这仙石矿也在吸引着这些海底的生物。

只不过这一次，好像不太一样。

这魔音海妖竟然冲破了海底布置的阵法，进入了仙石矿的核心区域！

陈敬之和聂雪峰瞪大了眼睛。

他们第一次目睹了魔音海妖的真容！

身躯庞大至极，看起来就像是一只巨大的章鱼！

第633章 拯救

陈敬之和聂雪峰屏住了呼吸。

生怕被这魔音海妖发现了。

他们看到这魔音海妖的那些触角，卷住那些正往下赶的矿工，直接捏爆了！

被捏爆的这些矿工化作血雾。

连惨叫都来不及发出。

魔音海妖的嘴中还发出那种奇怪的嗡嗡声。

每一次开口闭口，都有恐怖的音波攻击。

这些音波形成了一圈圈的水纹，朝着周围扩散。

被水纹击中的矿工刹那间化作血雾。

仙石矿也开始摇晃，掉落许多仙石。

这些掉落的仙石。

被魔音海妖的触角直接卷了过去。

然后丢进了它的嘴里。

这一吞就是成千上万的仙石。

看的陈敬之和聂雪峰心惊肉跳。

“老聂，这怪物可真能吃啊，我们要是一次能吸收这么多仙石，恐怕早就已经转换完仙元了吧？”

陈敬之在一旁传音。

“现在还想那些有的没的？”

聂雪峰回应道：“藏好，只希望不要被发现吧。”

结果话音刚落。

那只魔音海妖就停下了身子，然后朝着他们缓缓转过身子来。

当他们看到魔音海妖的正面的时候，顿时掉了一地的鸡皮疙瘩。

在魔音海妖的正面竟然密密麻麻的长着上百只眼睛！

有密集恐惧的人看不了这个。

这上百只眼睛都闪烁着幽蓝的光芒，让人头皮发麻。

而这只魔音海妖似乎发现了躲在仙石矿下面的两人。

一条触手朝着两人猛地卷了过去。

“完了！”

陈敬之脑海中闪现一个念头，这要是被触手卷中，他们俩都要嗝屁！

就在这千钧一发之际。

忽然一道狂暴的仙识冲入了海底。

瞬间把整个仙石矿的范围都笼罩在了里面。

“好强！”

聂雪峰心下一惊。

他能感觉到这道仙识的浩瀚。

甚至比那半山腰住的恶魔还要可怕！

而魔音海妖也被这仙识惊到了。

肉眼可见。

它的身躯颤抖了一下。

随后上百条触手一同缩了回来，开始在水中乱舞。

把这片水域搅动的鸡犬不宁。

就在这时。

一道穿着青衫的身影入水了。

正是苏起。

他的仙识已经看清楚了水下的场景。

也知道陈敬之的方位了。

让他意外的是，聂雪峰竟然也在这里。

这只章鱼怪虽然看起来有点唬人，但是不过相当于金仙的修为。

在苏起眼中不过是可以随手抹杀的存在罢了。

苏起入水。

那魔音海妖像疯了似的。

朝着他攻击。

上百道触手同时甩向了他。

而苏起随手一挥。

连剑都没拔。

狂暴至极的剑意顿时汹涌而出。

嗤——

破空声传来。

剑意所过之处。

就连海水都被一分为二！

形成了一片真空地带！

而那发疯的魔音海妖也像是被定住了似的，不再动弹。

下一秒。

身体被一分为二。

鲜血将这一片海域都染成了红色。

陈敬之和聂雪峰都傻了。

方才还不可一世的魔音海妖，竟然就这样死了。

死的那叫一个干脆。

而苏起的前方，海水被分开，竟然在海底形成了一个真空地带。

他从这真空地带中闲庭信步地走到了两人的面前。

“陈前辈，聂前辈，好久不见了。”

苏起笑着说道。

“苏…苏天命！”

陈敬之眼睛瞪大，这才看清楚来人。

聂雪峰也张大了嘴巴，还有点没反应过来：“苏小友…”

他们俩都没有想到，能在这里碰到苏起。

并且一来就是这么震撼的登场。

相比于在人界的时候，苏起的实力好像又强大的多了。

现在的他们根本看不透苏起的修为。

尤其是聂雪峰。

他能感觉到苏起身上澎湃的剑意。

想到刚才他剑都没拔，就释放出如此恐怖的剑意，就可以想象现在的苏起对于剑道的造诣有多高了。

“苏天命，你怎么会在这里？”

陈敬之先是惊讶，后是惊喜：“我就说我的卦象不会有错，原来我俩的贵人就是你啊。”

“说来话长。”

苏起笑了笑：“今日恰好路过此地，看到了陈前辈你，所以打算来救你们出去。”

“救我们出去？”

陈敬之问道：“可是在那半山腰还有一个很恐怖的家伙，我们不少想逃的兄弟都死在了他的手上。”

陈敬之口中那个很恐怖的家伙大概就是杨宇。

不过苏起可不怕他。

“不用怕，我想救你们，他屁都不敢放一个。”

“走吧，我们先上去再聊。”

苏起说道。

随后他带着两人从海底回到了矿洞之中。

矿洞之中。

由于海底下的变故，许多矿工都没敢再下去。

酒槽鼻男子也一脸赔笑的跟柴落站在这里。

看到苏起带着两名矿工上来。

这酒槽鼻男子急忙迎了上去，吹捧道：“多谢前辈帮助斩妖除魔，在下感激不尽！”

“滚。”

苏起只是淡淡回了一句。

“好嘞。”

酒槽鼻男子连忙躲到了一旁。

看到酒槽鼻男子的态度。

陈敬之和聂雪峰都看到了彼此眼中的震惊之色。

这酒槽鼻男子仗着自己管家的身份，平日里没少耀武扬威，竟然在苏起面前怂的跟个孙子一样。

“二位前辈，跟你们介绍一下，这位是我的兄弟，柴落。”

苏起指着柴落笑道：“目前是一位仙帝。”

“仙帝？！”

陈敬之和聂雪峰呼吸急促，瞪大了眼睛，难以置信。

仙帝是什么概念？

几乎是仙界金字塔顶端的人物了！

而且仙帝还和苏起称兄道弟，难道苏起现在也是一尊仙帝了？

这才飞升多少年啊？

就算是每天嗑药也不可能修炼的如此之快吧？

“晚辈陈敬之见过柴落前辈。”

“晚辈聂雪峰见过柴落前辈。”

两人异口同声地对柴落说道。

他们不过是一名伪仙，自然不会托大。

若不是苏起，在仙帝面前，他们连蝼蚁都不如，岂能搭上话？

“二位客气了，既然是苏兄的前辈，那我们以后就以平辈相交就可以了。”

柴落笑眯眯地说道。

一旁的酒槽鼻男子都快要吓死了。

他心想难怪少主那么害怕。

这一尊仙帝在面前，搁谁谁不怕啊？

而一些跟聂雪峰还有陈敬之关系不错的矿工。

眼睛里都闪烁起了希望的光芒。

他们意识到一件事。

如果苏起和柴落肯出手的话，他们很有希望能从这个鬼地方出去！

第634章 谁赞成，谁反对？

“陈兄，聂兄，原来你们有这样的背景！”

“陈兄，你困难的时候我还给你塞过两个馒头，如果你要出去的话能不能顺便捎带上我？”

“还有我，还有我，陈兄，我们平时关系不错吧？”

“陈兄，聂兄，求求你们带我们一起走吧！”

现场顿时混乱了起来。

一大半的矿工都跪倒在地，哭天抢地。

一时之间，矿洞里面热闹至极。

然而，即便如此。

酒槽鼻男子也不敢出声制止，他终于明白面前这二位前辈为什么会来找麻烦了。

敢情是把人家的熟人抓来了啊？

看样子关系还不错。

关键是您二位有仙帝的关系，怎么不早点说？

早点说的话，谁会嫌命长把您二位抓过来啊。

酒槽鼻男子有些幽怨地看向陈敬之和聂雪峰。

这两个人他有点印象。

产能算得上是这批矿工里面排名前十的。

唯一的好消息就是，因为产能靠前，这两人遭受的折磨远比其他人少的多。

就连挨打也少挨几次。

陈敬之看向苏起，小心翼翼地说道：“苏天命，跟我关系不错的那些人我也想带走，您看可以吗？”

“当然可以。”

苏起点头说道。

他有一个初步的想法，这里的人都可以纳入自己的宗门。

他们无根无萍，就算是重获自由，也没准会被再抓到哪个黑矿。

但如果有了宗门庇护，这些感受过仙界薄凉的人，大多都会对宗门死心塌地。

一个宗门，实力很重要，但是人心也很重要。

加之现在宗门初创，也正是吸纳人才的时候，有了这群人的加入，也会给长生门的发展带来一定裨益。

当然。

那些入门之后，心性不佳者，苏起也不会惯着他们，让他们自生自灭即可。

得到苏起肯定的答复。

陈敬之也松了口气，露出开心之色：“多谢苏天命！”

两人的对话很小声。

那些矿工都眼巴巴望着两人。

他们知道。

能不能出去，全看苏起的态度。

苏起看向酒槽鼻男子：“你们这里总共有多少矿工？”

“2…2371名。”

酒槽鼻男子顿了一下，然后急忙说道。

他心中隐隐有不好的预感，苏起问这个难道是想把这里的人全都带走？

如果都带走了，水底下的那些仙石矿谁来开采？

而且这些人走了以后，消息一旦传出去，那他们杨家的声誉不就扫地了吗？

想到此处。

酒槽鼻男子浑身发冷。

只希望苏起接下来的话，不是他想的那样。

但事与愿违。

苏起淡淡说道：“这些人，我会全部带走，谁赞成，谁反对？”

他的声音不大。

但是却响彻了整个矿洞。

一时之间。

这里鸦雀无声。

矿工们脸上先是错愕，继而涌现出狂喜之色。

然而还没等他们开心的呼唤。

一道愤怒的声音传来。

“我反对！”

众人看向声音来源。

一个穿着监工衣服的男人站了出来，他一脸愤慨地说道：“你以为你是谁，想……”

“啪！”

一道电光闪过，下一秒，这名监工突然化成一坨焦炭，倒在了地上。

死的不能再死。

“现在还有谁反对？”

苏起又问了一句。

脸上表情淡然，对于刚才发生的事好像一点也不知情。

一股凉气从酒槽鼻男子脚底蹿遍全身。

包括在现场的那些监工。

刚刚反对的家伙尸体都还没凉，现在还能看到电光闪烁，谁还敢站出来反对？

“前辈万岁！”

“感谢前辈救命之恩！”

“万岁！”

矿工们发出了震天的欢呼声。

整个矿洞都回荡着他们的欢呼。

对于他们而言。

能够脱离这个鬼地方，无异于得到新生！

更有甚者，喜极而泣，跪倒在地上胡言乱语。

这一刻。

苏起仿佛化身成为了他们的神明。

感激！

除了感激还是感激！

没有任何言语能够形容他们此刻激动的心情。

“都通知下去吧。”

苏起脸上也有了淡淡笑容。

一传十，十传百。

很多没有在矿洞里面的矿工也接到了这个消息。

一开始他们还不敢相信。

但是看到所有人都兴高采烈以后，他们终于逐渐开始相信了。

一些在这里已经工作了上千年的老矿工更是热泪盈眶。

一千年，对于仙人而言算不上多么漫长。

但是对于一个刚飞升的修士而言，这约等于他们人生中最黑暗的一千年。

远大的抱负还没来得及施展就胎死腹中了。

酒槽鼻男子一边抹着额角的冷汗，一边想要说点什么。

只可惜，话到了嘴边，就哽住了。

前车之鉴，他很怕自己也变成一坨焦炭。

人没了可以再抓，但是他要是死了就什么都没了。

不过接下来苏起的骚操作，让他的心情彻底跌入了深渊。

“柴兄，你也看到水底下那座仙石矿了，你可以连根拔起吗？”

苏起笑着对柴落说道。

“小意思。”

柴落答道。

这水底下的这座超大型的仙石矿，保守估计全部开采完成得有数百亿的仙石！

在整个仙界也算是中大型的仙石矿了。

苏起又不是傻子，当然不会放弃这样一座仙石矿。

仙石在他眼中，就等同于无限增长的仙运。

“那就干。”

苏起笑道。

“等等…”

酒槽鼻男子急忙喊道。

“你要反对？”

苏起看着他。

似笑非笑的神情让酒槽鼻男子一阵头皮发麻。

“不不不，我的意思是，需不需要帮忙？”

酒槽鼻男子话到了嘴边就转了弯。

而他的性命也在鬼门关前转了一圈。

“那就不必了。”

柴落戏谑一笑。

恐怖至极的仙识涌入了海底。

将这仙石矿全包裹住了。

随后。

“轰隆隆…”

一阵地动山摇。

整座岛屿都颤抖了起来！

海底的无数泥沙翻涌，变得浑浊，这座比小山还要大的仙石矿，一点点的从海底漂浮了起来！

“走，苏兄，去外面。”

柴落说了一句，随后率先朝着矿洞外走去。

苏起跟了上去。

矿工也不约而同的跟了上去。

出了矿洞以后。

这里已经聚集了许多矿工还有监工。

他们还以为地震了。

然而过了片刻。

随着一声惊呼：“你们看！”

所有人瞪大了眼睛。

看着那座海底的仙石矿，竟破开水面，飞上了半空！

第635章 狂欢

这座仙石矿。

在海底的时候众人还不觉得有什么。

但是当飞上半空。

在阳光的映照之下，发出彩色的光辉。

流光溢彩，给人一种梦幻的感觉。

这时候众人才能直观感受到这座仙石矿究竟有多么庞大。

又有多么的迷人。

那充盈的仙元几乎都快凝结成为实质了。

肉眼可见。

由仙元化作的雾气，萦绕在这仙石矿的四周，给人一种仙气飘飘的感觉。

“介是弄啥嘞？”

还有些搞不清楚状况的监工，发出疑问的声音。

位于半山腰上的杨宇。

脸色阴沉的要滴出水来。

而他心中也是一阵阵发怵。

这么大一座仙石矿，能被仙识托起来，至少也得是仙帝的修为。

看来他的推测没有错。

还好之前没有跟这两个家伙发生正面冲突，否则的话死都不知道怎么死的。

“哈哈哈，苏兄，快去取。”

柴落开怀大笑。

这辈子能搬空一座仙石矿，也是值得炫耀的一件事了。

苏起飞上半空，来到了那座仙石矿旁边。

随后众人就看到这偌大的仙石矿消失了。

那可是数百亿仙石啊！

苏起的储物戒指竟然这么大？

不少人都产生了这样的疑问。

而此时。

这巨大的仙石矿山，已经进入到了苏起的小世界里面。

让原本死气沉沉的小世界都多了几分仙气。

也把正在修炼的巫鱼吓了一跳。

“我去，这么大一座仙石矿，主人你去哪里搞的？”

巫鱼的声音在苏起的脑海之中响起。

“好好修炼。”

苏起回应道。

随后巫鱼便没有声音了，估计是去嚯嚯这座仙石矿了。

随着仙石矿的消失。

可以明显感觉到，整座小岛的仙元浓度也在以一个恐怖的速度削减。

不消片刻，就变得跟外界的仙元浓度一样了。

“没了，都没了…”

酒槽鼻男子有些失神。

他知道，随着仙石矿的消失，那这座小岛也没有存在的意义了。

就算他不死在这里。

回去以后也很难找到一份油水如此丰厚的差事了。

要知道这一千多年的时间，他可是搞了数百万的仙石！

对于整个仙石矿而言只是毛毛雨，但是对于他个人而言这可是一笔巨款了。

“诸位。”

就在这时。

半空中的苏起说话了。

他的声音犹如洪钟，传遍了岛屿的每一个角落。

“首先，我对于诸位的遭遇深表同情，你们错过了仙途里最好的一千年。”

“但是这并不意味着结束，仙途遥遥，只要还有命在，一切皆有可能。”

“自我介绍一下，我叫苏起，是长生门的宗主，如今宗门初创亟需各路人才。”

“你们可以选择加入我的宗门，成为我长生门的弟子，以后无需再担惊受怕，宗门会为你们提供一个安全修炼的环境。”

“当然，你们也可以选择不加入，我依然会救你们出去，送到天海城以后我们就要分道扬镳了，也祝各位以后仙生逍遥。”

“现在，想要加入我宗的人，可以举手了。”

随着苏起的话音落下。

底下的那些矿工毫不犹豫地举起了手。

没一个人落下。

这些年的遭遇让他们明白了一件事。

在仙界没有势力或者实力，那是寸步难行。

别说修炼，能够保命都算好事了。

苏起抛出的橄榄枝，对于他们而言，更像是一根救命稻草。

只要是正常人都会选择抓住。

“很好，那以后你们都是我长生门的弟子了，你们可以唤我一声宗主。”

苏起笑着说道。

“宗主！”

“宗主威武！”

“宗主万寿无疆！”

2000多人一起呼喊，声震四野。

呼喊声中饱含着对自由的渴望与喜悦。

以及对未来的憧憬。

“别忘了我啊，我叫柴落，是长生门的客卿长老！”

柴落不甘落后，立马说道。

“柴长老！”

“柴长老威武！”

“柴长老牛逼！”

众人又接连呼喊。

这可是一尊实打实的仙帝啊。

有仙帝坐镇的宗门，他们想都不敢想自己能够加入。

以后的前途定然无量！

“既然你们叫了我一声宗主，那么自然要给你们送一个见面礼。”

苏起淡淡笑道：“你们好好看看站在这里的监工，有什么仇怨尽管报，无论生死。”

此言一出。

那些监工们感觉如坠冰窖。

平日里，这些监工可没有少欺凌这些可怜的矿工。

手段无所不用其极。

谁曾想到，还有角色调转的一天？

2000多双眼睛不怀好意地看向这些监工。

看得他们头皮发麻，浑身发软。

不少监工跪地求饶。

然而这些矿工根本不打算饶过他们。

蜂拥而上。

不大一会这些监工就变成了一具具死尸。

极少数能够活下来的监工。

是平日里没怎么欺负矿工的那批人。

他们此时也都吓傻了。

酒槽鼻男子已经闭上了眼睛。

他的身躯在颤抖。

他在这一千多年的时间里面也是坏事做尽。

他怕！

他怕被这些矿工们盯上！

果不其然。

没过多久。

就有人找到了他。

“宗主，这老狗坏事做绝，我们可以对付他吗？”

矿工们征询苏起的意见。

“随意处置。”

苏起说道。

“不！你们不能这样对我！我是杨家的管家…”

酒槽鼻男子话还没有说完，就被人潮吞没了。

“苏兄，半山腰的那小子想逃，但是被我的仙识困住了，要抓过来吗？”

柴落问道。

“抓。”

苏起说道。

不消片刻。

杨宇被柴落的仙识拎到了现场。

他的出现，让不少矿工都露出了恐惧之色。

他便是矿工们口中的恶魔。

“我爷爷正在赶来的路上，他也是一尊仙帝，你们不能杀我！”

杨宇惊恐地说道。

“善恶有报，不是不报时候未到。”

苏起看向众矿工：“你们告诉我，他该杀还是不该杀？”

“该杀！”

“我恨不得把他碎尸万段！”

“此子不死，那些死在他手里的亡魂永世无法超生！”

群情激奋。

纷纷表达杀意。

“闭嘴，你们一群贱种，一万，十万，百万都比不上老子的命！”

杨宇看向苏起：“只要你不杀我，什么代价我都可以付！”

“宝物！仙石！丹药！仙器！这些我家都有！只要不死，要什么我都给！”

“但你要是杀了我，我爷爷一定不会放过你们！”

“对了，对了，我有传讯石，你们跟我爷爷通话，放开我，我让你们跟我爷爷通话！”

“我不能死，我不能死！”

杨宇状若癫狂。

只可惜，被柴落压制着，根本动弹不得。

苏起看着他。

脸上没有丝毫波澜：“杀了。”

————————————

（以下内容与正文无关）

ps：兄弟们免费礼物送一送！孩子饿饿。

第636章 姗姗来迟

话音刚落。

柴落就动手了。

杨宇根本无法反抗，直接爆成一团血雾。

连带着元神也都消散了。

至此。

这座岛屿上。

犯下过滔天罪恶的人，全都伏诛。

随后苏起召唤出了虚空之舟。

虚空之舟在他的一个念头之下变成了一艘巨轮。

“都上船吧，我带你们离开。”

苏起笑着说道。

众矿工发出一阵欢呼，随后迫不及待地上了巨轮。

噩梦一般的日子，终于要结束了！

待所有人都上船以后，苏起回到了小世界里面。

在他的一个念头之下，小世界专门开辟出了一个区域。

他之后要把巨轮停靠在这里。

小世界里面的那些宝物暂时还不能暴露给这些宗门的新成员看。

毕竟还不能确定他们的忠诚度。

光是那堆积如山的九天陨铁，只要一暴露出去，势必会给苏起带来许多不必要的麻烦。

待一切准备就绪以后，苏起又回到了岛屿之上。

这时候所有人都已经上船了。

他们在船上走来走去，面带好奇地打量着船上的设施。

众人虽然修为比较低，但是眼光可不差，都知道这船肯定是一件非常高级的仙器。

苏起上船以后，对众人说道：“你们可以自行找房间休息。”

听苏起这么一说，许多人都下了甲板，去找房间了。

留在甲板上的只有寥寥数人。

除了陈敬之和聂雪峰以外，还有两男一女留了下来。

那个女人苏起认识。

就是当时被监工坐在身下的那个女人。

“苏…宗主，大恩不言谢，以后我一定会为长生门的发展尽心尽力。”

陈敬之抱拳说道。

“我也是。”

聂雪峰也面带感慨地说道。

他们都在感慨命运的无常与奇妙。

“二位前辈，目前长生门全靠东方舒前辈一人打理，你们二位加入以后，想必能给她分摊不少的压力。”

苏起笑着说道。

“东方…她竟然也加入了？”

陈敬之有些意外。

随即又笑道：“不过这样也好，我们三大宗门的宗主都齐活了。”

“以后有我们宗门的弟子飞升，都可以加入长生门，如此一来可以极大避免出现我们这种情况。”

“确实如此。”

聂雪峰点头说道。

这时候。

另外的两男一女走了过来。

“宗主，感谢您的救命之恩，我叫曹猛，以后一定为宗主肝脑涂地！”

一名壮硕的男人抱拳说道。

“宗主，我叫魏疏渊，在人界的时候也曾是一宗之主，如果宗门有什么需要，我一定第一个顶上去！”

另外一名男人也赶紧表态。

不过这个男人稍显瘦弱，目光也闪烁不定，给人一种不太靠谱的感觉。

“既然加入了长生门，那以后就是一家人了，如果宗门有什么需要的话肯定会第一时间通知你们的。”

苏起笑着说道。

那名女修全程没有说话，只是跟在两人身后，偷偷打量着苏起。

也不知道是害羞还是什么原因。

“你叫什么名字？”

这时候苏起看向了那名女修。

这名女修披头散发，一张脸蛋隐藏在头发后面，看不真切，只露出一双无所适从的眼睛。

“阿巴阿巴…”

女修一张口，却说不出一句完整的话来。

“宗主，她叫李珍珍。”

“也是一个可怜人，是我们这么多矿工里面仅存的女修了。”

“其余的女修要么是因为有些姿色被糟蹋至死，要么是因为受不了那个变态监工的折磨自杀了。”

“只有她活下来了，因为长得丑的原因没有被糟蹋，但是被那个变态监工当凳子坐，当狗遛。”

“久而久之，她就疯了，成了现在这个样子，但好歹是保住了一条命。”

这时候，曹猛在一旁解释道。

“原来如此。”

苏起点了点头。

他两指并拢，轻轻一甩，一阵微风吹来，把李珍珍前面的头发撩起，露出了她的真容。

这是一张怎样的脸啊？

青一块紫一块，满是污垢，整体来说完全不能看。

而那双清澈见底的眼睛，是唯一的亮点。

“阿巴阿巴…”

李珍珍慌忙低下头，用头发遮掩自己的面容。

她虽然已经是一个傻子，但仍然知道自己的脸不好看，尤其是不能展露在恩人面前。

“宗主…”

曹猛想要说点什么。

“无妨。”

苏起说道。

随后他把手放到了李珍珍头上。

这一刻。

时间法则汹涌而出！

肉眼可见。

李珍珍身上的污垢在飞速褪去。

她的头发也开始变得润滑有光泽，那一身长裙也从破破烂烂变得崭新如初。

如此惊人的手段，让在场的众人都看呆了。

随后。

苏起收回了手。

李珍珍又一次抬起了头，她打量着自己身上的变化，一脸的好奇：“阿巴阿巴…”

只可惜。

她还是说不出一句完整的话来。

苏起检查过，她的舌头是完好的。

看样子，时间法则虽然可以修复外伤，却没有办法回溯她的智力。

其中原理，苏起也不太清楚。

只不过她脸上的污垢终于消失了，露出了白嫩的皮肤。

只不过确实长得不太好看。

“她这种情况，之后我给她炼制一种特别的丹药试试吧。”

“现在你们先带她去休息。”

苏起说道。

“好的，宗主。”

曹猛连忙说道。

随后他们两人带着李珍珍朝着甲板下面走去。

对于刚才苏起的手段还心有震撼。

“宗主，你刚刚那个是时间法则吗？”

聂雪峰问道。

“不错。”

苏起承认了。

“真神奇。”

陈敬之也感慨道。

“你们也去休息吧，之后到了地方我会告诉你们的。”

苏起说道。

在众人都下了甲板以后。

苏起启动了虚空之舟，遁入虚空，直奔天海城而去。

有了地图以后，这茫茫大海也有了方向。

……

在苏起等人离开三天以后。

一道流光从天际直射而来。

身后形成了一道长长的真空地带。

到了这座岛屿上方以后。

流光停止，露出了人影。

这是一个满是威严的老头，当他看清楚岛上的状况以后。

“轰隆隆！”

整片天地都在震动。

“杀我乖孙，夺我仙矿，无论是谁，我都会让你付出代价！”

第637章 熟悉的剧情

天海城。

这是一座建在海上的城市。

但是面积一点也不小。

传说在上古时期这里本来只是一个小海岛，后来因为陨落了一尊绝世大能。

这尊大能的身躯化作了现在的这座超大型岛屿。

这座岛又叫天海岛。

天海岛并不存在任何仙矿，但是仙元浓郁程度甚至比有仙矿的岛屿还要恐怖。

所以这个传说也被越来越多的人接受。

“没想到再回天海城是这样一番光景。”

陈敬之脸上洋溢着笑容。

上一次他们来这里的时候，是被押送着来的。

没多久就被送上船，送往了那个人间炼狱。

“老陈，低调一些。”

聂雪峰说道：“把你的脸遮严实了，那杨家的少主死了，现在肯定满世界的通缉我们。”

“怕什么？我们也是有仙帝的。”

“再说了，谁会记得我们这些矿工的容貌？都是被他们从仙界各处随手抓来的。”

陈敬之笑着说道。

这一点他倒说的没错。

杨家根本不会在乎这些矿工长什么样子，反正在他们眼里只是挖矿的工具罢了。

苏起并没有把所有人都放出来。

那样目标太大了。

所以目前他们就四人。

他和柴落，还有陈敬之，聂雪峰。

“柴兄，你要找的熟人在哪？”

苏起问道。

他们已经进城有好几个时辰了。

这期间柴落一直在找人。

只可惜，人没有找到，城都快转完了。

“不对劲啊。”

柴落皱眉说道：“以前明明就在这一块的，这老头难道搬家了？”

“柴前辈，不如你用仙识把整个城市笼罩一下，这样应该可以找到。”

陈敬之提出建议。

“行倒是行。”

“但这样势必会引起天海城主的注意，我跟她有些过节，还是不要了吧。”

柴落咳嗽了一声说道。

苏起注意到柴落的脸好像红了一阵，只不过他的皮肤比较黑，所以不太明显。

“柴兄，这天海城主该不是你的老相好吧？”

苏起打趣道。

“胡说！”

柴落眼睛一瞪，像是被踩了尾巴的猫：“我这一生放荡不羁，最讨厌女人了，怎么可能有老相好？”

“我看未必吧。”

苏起笑眯眯地说道：“之前你为了女人可是差点被人嘎了。”

“那是意外，意外！”

柴落连忙摆手说道：“总之，我跟这天海城主没有任何关系，你就不要瞎猜了。”

苏起才不信。

能让柴落这般慌乱解释，这天海城主肯定跟他有关系。

指不定就是老相好。

“咦？”

就在这时，一个青年从苏起旁边匆匆经过，似乎眼角的余光瞄到苏起了。

随后他轻咦了一声，停下了脚步。

然后转过头，直勾勾地盯着苏起看。

“道友应该是第一次来这天海城吧？”

青年盯着苏起说道。

他生了一张帅气绝伦的脸，任谁第一眼看去都会被吸引。

只是照着苏起还差那么一点点。

“是，怎么了？”

苏起回答道。

“认识一下，在下帅惊天！”

青年抱拳说道。

“苏起。”

苏起也回应道。

“苏起？！”

帅惊天的脸上露出惊疑之色，他四处张望了一番，然后小声说道：“你认不认识陈凡？”

“陈凡？”

苏起心下一动。

陈凡他当然认识。

当时在缘生城还想要邀请他加入他们的队伍。

两人也算是朋友。

听这帅惊天的意思，他也认识陈凡。

“别误会！我跟陈凡是朋友。”

帅惊天连忙解释道：“不过他最近惹了点麻烦，所以我才会如此谨慎。”

“惹什么麻烦了？”

苏起皱眉问道。

“看来你果然认识，那你就是他们口中比我帅的那个朋友了。”

帅惊天感叹道：“我之前还以为他们是胡说的，现在看来真没吹牛啊。”

“陈凡这小子胆大包天，打劫了杨家的人，现在正被满城追杀。”

“……”

听到帅惊天的话。

苏起沉默了一阵。

怎么这么熟悉的剧情？

之前在缘生城，陈凡也是打劫了一个大家族，然后被人追杀。

这家伙跟大家族有仇？

最为关键的是，他们一行人怎么从东仙域跑到南仙域来了。

难道说在东仙域已经混不下去了吗？

“是不是觉得他们在作死？”

“我也这么觉得，但若不是这样，我帅惊天还不稀得交他这个朋友。”

帅惊天哈哈大笑，看得出来很是欣赏。

随后他看到苏起掏出了一个通讯石。

这个通讯石是当初陈凡给自己的。

只不过这么久以来一直没有用过。

通讯石注入仙元以后，发出淡淡的辉光。

不大一会，里面传来了陈凡的声音：“卧槽，苏兄？”

“你怎么联系上我的？”

“之前我有好几次想要联系你，但是都联系不上，想来距离太远了。”

“怎么我到南仙域了你反而能联系我了？”

陈凡还是那个陈凡。

性格没怎么变。

苏起还能听到他那边一阵嘈杂声。

“陈哥，谁啊？”

“这个声音怎么那么耳熟，苏兄？不会是苏起吧！”

“啊？苏起怎么会在天海城？”

不用说，这些都是陈凡小团队的人，看起来还是那些人，没有少员。

“是我，听说你又被追杀了？”

苏起笑着说道。

“嗨，那不是经常的事吗？我都习惯了。”

“苏兄，我跟你讲，你如今再见到我肯定会吓一跳的，当初叫你加入我们，你不愿意，现在我们的实力可都突飞猛进咯。”

“哈哈哈，不过你现在想要加入我们的话也不迟，等我躲过天海城一劫，又是一条好汉！”

陈凡忽然像是想起了什么：“不对啊，苏兄，我这玩意不能跨域的，你现在是不是也在南仙域。”

“还有就是你听谁说的我们被追杀了？该不是帅惊天那小子吧，这小子嘴上就没个把门的。”

“陈凡，你小子说的话我可都听着的啊。”

帅惊天在一旁不满道。

“卧槽，我就知道是你小子，你这个骚包别把我们苏兄带坏了。”

陈凡在那边已经吐槽起来。

这也确定了一件事。

苏起的确来南仙域了。

这简直就是天赐的缘分啊！

第638章 一件大事

“陈凡，你小子这话就有点扯淡了啊，我再坏能有你坏？”

帅惊天不满地说道。

“行了，你俩别打情骂俏了。”

这时候苏起说话了。

“……”

陈凡和帅惊天顿时都沉默了。

两个大男人被说打情骂俏。

这的确很难顶。

“苏兄，你在天海城待多久？等我这里的麻烦解决了，我来找你啊。”

陈凡笑着说道。

“待不了多久，我打算先回一趟中仙域，之后就要去忙自己的事了。”

苏起说道。

“中仙域？”

陈凡愣了一下，然后说道：“苏兄你不是在东仙域飞升的吗？回中仙域是什么意思？”

“我创建了一个宗门，就在中天城附近。”

苏起淡淡说道。

“我靠！？”

陈凡傻眼了：“创建宗门？还是在中天城附近？苏兄你没骗我吧？”

“你比我飞升还晚，现在都当上一宗之主了？”

“我靠我靠！”

“对。”

苏起只是很淡定地回了一句：“所以如果要见一面的话就尽快吧，我让帅惊天带我去找你们？”

“也行。”

陈凡立马说道：“不过你让帅惊天这小子注意一点，别跟了个尾巴。”

“你以为我是谁？”

帅惊天立马反驳道：“还没有人能够跟踪我帅惊天！”

“行了，就别吹牛了你，老地方见。”

陈凡不耐烦地说了一句，随后掐断了通讯。

“走吧，苏兄，我带你去见陈凡他们。”

帅惊天又看向苏起，目不转睛地看了好一会，又啧啧称奇地说道：“这世间真会有这般英俊的容颜？真是长见识了。”

被一个大男人盯着看，还被夸好看。

苏起觉得有些怪怪的。

不过从帅惊天的表现来看，他的确没有什么恶意。

半个时辰以后。

苏起等人跟着帅惊天绕了一路，最后拐进了天海城中的一条小巷。

这条小巷里倒是有很多民居。

帅惊天来到一处民居前，轻叩了几声。

“吱呀。”

门打开，露出了一张清丽的容颜。

正是陈凡的妹妹，陈朵儿。

“惊天师兄。”

陈朵儿先是看到帅惊天，随后又看到了苏起，脸上露出了笑容：“苏起哥，真的是你！”

“喂喂喂，叫苏起叫哥，怎么叫我就师兄？”

帅惊天有些不满。

“你本来就是师兄啊。”

陈朵儿噘着嘴说了一句：“快进来吧，我哥等你们很久了。”

苏起等人鱼贯而入。

进入房间以后，还是熟悉的味道。

外面平平无奇，里面别有洞天，这面积倒是一点也不小。

苏起怀疑陈凡他们有一个小世界法宝，否则的话这里的空间不可能这么大。

柴落露出感兴趣之色：“有意思，竟然是空间阵法。”

“空间阵法？”

苏起看向柴落。

“对，空间阵法可以扩宽原本狭窄的空间，虽然这阵法比较低级，但是也难能可贵了。”

柴落点头说道。

“柴兄还会空间阵法？”

苏起好奇道。

“不会，不过那老头会。”

柴落笑着说道：“以前我跟他一起闯荡仙界的时候，有好几次都是靠他的空间阵法死里逃生。”

“唉，只可惜这老头现在不知道跑到哪里去了。”

说到这里，柴落长叹了一口气。

“苏兄！好久不见了！”

就在这时候，一道爽朗的笑声传来。

随后一身黑袍的陈凡大步流星地走了过来。

许久不见。

他的修为竟然已经真仙圆满了。

要知道当初他不过只是一个小小的伪仙罢了。

看来这些年也有不少的际遇。

陈凡给了苏起一个熊抱，随后开始上下打量苏起，脸上露出惊讶之色：“苏兄，你如今是什么修为了？我为什么看不透？”

“大罗金仙。”

苏起笑着说道。

“大…大罗金仙？！”

陈凡像是见了鬼的表情，一连往后退了三步，然后说道：“你还是我认识的那个苏兄？你怎么会进步的这么快？”

“士别三日当刮目相待。”

苏起笑着说道：“你都真仙圆满了，我为什么不能大罗金仙？”

“我那能一样吗？”

陈凡露出苦笑之色：“我那都是风里来雨里去，用命拼来的，这人比人真要气死人啊。”

随后他不再纠结这个事，看向了苏起身后的柴落等人：“苏兄，不介绍一下吗？”

“这位是聂雪峰，聂前辈，剑道强者。”

“这位是陈敬之，陈前辈，道门强者。”

“现在都是我宗门的成员。”

苏起介绍道。

陈凡能够看出二人的修为，都是伪仙。

稍微想了一下便明白了，这二人应该都是在人界时候跟苏起相交的。

于是也不奇怪，笑着跟二人打了招呼。

随后又看向柴落。

这个男人他看不透，有一种深不可测的感觉，直觉告诉陈凡这男人应该非常厉害。

“这位是柴落，柴兄，魔修强者。”

苏起笑着说道。

“不知这位柴兄，目前是什么修为？”

陈凡小声问道。

“仙帝。”

苏起说道。

“哦，仙帝啊，仙…你刚说什么？仙帝？！”

陈凡瞪大了眼睛，嘴张得老大。

“对，仙帝。”

苏起又说了一遍。

“我靠！我靠我靠我靠？！”

陈凡跑到帅惊天面前，突然一巴掌甩到了后者的脸上。

“啪！”

帅惊天刚也在吃惊，完全没有想到陈凡会突然给自己一巴掌。

“你干嘛？！”

帅惊天捂着脸，怒道。

“疼不疼？”

陈凡问道。

“废话？！你让老子打你一巴掌试试。”

帅惊天愤怒道。

“疼就对了，说明我不是在做梦。”

陈凡没心没肺地说了一句。

“陈凡，老子跟你没完！”

帅惊天怒吼一声，一记夺命剪刀脚就剪了上去。

不一会儿，两个活宝就扭打成了一团。

“你们不要再打了。”

陈朵儿感觉有些丢脸，好不容易才把两人分开。

“确实不是在做梦。”

陈凡躺在地上，双目失神地望着天花板。

随后噌的一下从地上跳了起来，兴奋地说道：“苏兄，你现在有仙帝护道，那我们可以去干一件大事了！”

“什么大事？”

苏起问道。

“一件拯救天海城的大事！”

陈凡双目放光地说道。

第639章 无处不在的虚无

“哦？”

苏起来了点兴趣。

陈凡所修炼的《混元功德经》，就是靠积攒功德来提升修为的。

因此，他这话绝不是无的放矢。

不然他也不能干出“劫富济贫”这样的事来。

所以拯救天海城。

如果真有这样的机会，陈凡是绝不会放过的。

“来来来，我们坐下慢慢说。”

陈凡带着苏起等人走进了正厅。

一副要商讨大事的样子。

“苏兄弟！”

正厅之中。

一个贱贱的家伙凑了过来。

苏起对这家伙还有点印象。

“江启？”

苏起说道。

江启哈哈笑道：“没想到苏兄还记得我，真是荣幸之至。”

“本家！”

这时候，一个有些壮硕的男子也走了过来。

这人苏起也记得，叫苏大强。

“苏大强。”

苏起笑着说道。

“哈哈哈，本家，我就知道你不会忘记我，好久不见了。”

苏大强上来就是一个熊抱。

“大强你挪个地，我也要抱一抱。”

江启面色红润，舔了舔自己的嘴唇。

“你就免了。”

苏起阻止了江启。

“为什么，苏兄弟，你嫌弃我？”

江启面露幽怨之色。

“嫌弃。”

苏起直言不讳。

无他，因为这江启身上有一股阴柔之气，性取向看起来不太正常的样子。

“哈哈哈哈，苏兄，你做得对！”

这时候帅惊天笑道：“江启这小子我也嫌弃，之前好几次想吃我的豆腐。”

“都是兄弟，让我吃吃豆腐怎么了？”

江启翻了个白眼。

这让苏起的鸡皮疙瘩掉了一地。

“我记得不是还有一个人吗？好像叫莫超？他人呢？”

苏起四处看了看，没有看到他的人影。

“超哥他…没了。”

江启叹了口气。

提到莫超的时候，他们脸上有着难掩的悲伤之色。

“节哀。”

苏起沉默了片刻后说道。

“莫兄他只是先我们一步去了极乐世界，苏兄不必介怀。”

陈凡转移了话题：“现在我们还是来聊聊关乎整个天海城命运的大事吧。”

“大家都坐。”

待众人落座以后。

陈凡站了起来，面色严肃地说道：“我接下来的话可能会让你们觉得有些难以置信。”

“但这件事是我真真切切看到和听到的！”

“别卖关子了，有话快说，有屁快放！”

帅惊天不耐烦地说道。

刚刚两人扭打了一阵，现在脸还是肿的。

陈凡这小子下手实在是太黑了。

“你们都知道，我抢了杨家一个小辈的仙运，所以被他们追杀。”

“但事实上并不是这样，而是因为我知道了一些不该知道的事，所以他们要杀我。”

陈凡面色严肃，看起来并不像是在开玩笑。

听到这里，帅惊天的面色也逐渐变得严肃起来。

而苏起在想一件事。

杨家。

莫非是杨宇口中的杨家？

如此一来的话，还真是冤家路窄啊。

“那日我原本在海东一处偏僻角落垂钓，为了不被人打扰，我还专门搞了一个敛息阵。”

“结果我钓着钓着，突然就听到风中传来了两个男人咿咿呀呀的声音。”

“等等。”

帅惊天打断了陈凡的话。

一连狐疑地说道：“你说你搞了个敛息阵，就为了钓鱼？”

“而且还听到了咿咿呀呀的声音，还是两个男人？”

“我怎么觉得依照你小子的性格，是专门过去偷听的呢？”

“咳咳咳…”

陈凡一阵咳嗽，难得脸红：“知道就好，知道就好。”

“好吧，事实上是我在城里看到这两个男人鬼鬼祟祟，勾肩搭背，我觉得他们肯定不对劲，所以就跟上去了。”

“最为关键的是，其中一个还是杨家的少爷，我要是掌握点什么黑料，那勒索一点仙运用来救济穷苦人民，还不是大功德一件吗？”

“于是我就跟上去了。”

“你要这么说那就合理多了，是你的性格。”

帅惊天笑着说道。

陈凡没理他，接着说道：“但还真让我知道了一个惊天的秘密！”

“跟着杨家少爷的那个男人，好像是什么虚无组织的人…”

“等等，虚无？”

这次换苏起打断了陈凡的话：“你确定是虚无？”

虚无的人来这南仙域做什么？

难不成是发现他也来南仙域了，所以追了过来？

不过上次那个孤星被柴落打跑以后就再没出现过，应该不会这么快针对自己开展第二次追杀才是。

“我确定。”

陈凡点头说道：“他们的对话里面提到了虚无这个组织，虽然我也不知道是个什么组织，苏兄你知道？”

“知道。”

苏起点头说道：“你继续说吧。”

陈凡有些好奇，但是看苏起没有继续说下去的意思，也就不追问了，而是继续说道：“不是有传说，这天海岛是一个大能陨落过后幻化的吗？”

“我听这两人的意思，这并非子虚乌有！”

“这天海岛就是那个大能的身躯！”

“他们杨家打算跟虚无联手起来，献祭岛上九成生灵，从而把这天海岛炼制成一件法宝。”

“据说是用来对付什么蕉阵组织，还许诺杨家事后会成为整个南仙域的霸主，甚至在仙庭有一席之位。”

“然后他俩就开始咿咿呀呀，嗯嗯啊啊了。”

“不是蕉阵，是矫正。”

苏起纠正道。

“矫正？”

“这么听起来正派多了。”

陈凡哈哈笑道。

“比起你说的献祭这件事，我还是更关心后面发生的事。”

江启目露精光：“你说的那个嗯嗯啊啊，咿咿呀呀是我想的那样吗？”

“懂得都懂好吧。”

陈凡摆了摆手说道：“反正有点辣目。”

“我本来想趁他们办事的时候离开的，结果不小心被发现了，然后我就被下了追杀令。”

“不过他们不知道我听到了这些秘密，只当我是撞破了他们的奸情，有损杨家的颜面。不然的话我估计这追杀力度还要再上几个台阶。”

“我本来想把杨家检举了，但是估计也没人会信我说的话。”

“但是如今苏兄带了一个仙帝，我们完全可以去杨家抓人，来个人赃并获！”

“他们聊天的时候我可是听到了，他们正在秘密布置一个献祭的阵法！”

第640章 巧合中的巧合

听陈凡说完。

苏起忽然就想起了在清风城李家的时候。

自己帮助李清铭揪出了虚无的卧底，没有让他们得逞。

李清铭也说，自己守好了他的那一城，接下来就看其他人能不能守好自己的城了。

苏起当时便怀疑，虚无并不只是在一处搞事，应该还有后手。

或者说是在其他地方搞事。

如今看来果然如此。

这天海城至少有上百万居民。

如果真让他们成功了，不知道在这仙界会掀起怎样的轩然大波。

更为关键的是，矫正者的处境可能会变得更加糟糕。

想到这里。

苏起觉得这件事他肯定是要管的。

“你当时听清楚了他们把这阵法设在杨家了？”

苏起问道。

根据他的阵法知识。

如果想要炼化整个天海岛，把近九成的人献祭，那只在杨家布置阵法是不够的。

“好像说是阵眼布置在了杨家，至于阵法布置在何处他们也没讲。”

陈凡皱着眉说道。

“如果是这样的话，便不能打草惊蛇。”

苏起说道：“最好是找到杨家在这天海岛布阵的地方。”

“言之在理，不过我们要怎么找到？”

陈凡问道。

“既然他们有这么大的动作，那这阵法的等级必然很高，所动用的材料之多也难以想象。”

“我们只需要打听最近天海岛哪里有大批材料堆放，或者说有哪里比较反常的地方，应该能找到他们布阵的地方。”

“这种级别的大阵肯定不止一个设阵点，只要我们用心去找，肯定可以找到。”

苏起分析道。

“有道理。”

陈凡深以为然地点了点头，随后又说道：“不过我最近在被追杀，可能没办法陪着苏兄你去找了。”

“但是我可以推荐一个人。”

“谁？”

苏起问道。

“新加入我们团队的一个伙伴，多亏了他精深的阵法造诣，我们团队才能多次化险为夷。”

“算算时间，他差不多也该回来了，一会介绍你们认识。”

陈凡笑着说道。

说曹操，曹操到。

陈凡话音刚落下，房门就被推开，一袭白衫的青年走了进来。

“这不巧了么？来来来，我介绍你们认识一下。”

陈凡看到这名青年，脸上露出笑容。

而苏起也转过头，正好与这青年的目光撞在了一起。

两人都是一愣。

“初晓！”

“苏起！”

随后两人异口同声地说道。

“你们认识？”

陈凡也愣住了，这剧情怎么和他想的有点不一样?

苏起完全没有想到初晓会出现在这里。

当初三人约定好的百年飞升，结果三人都没有按约定时间来。

还真是计划是计划，变化是变化。

初晓还跟以前一样，衣服一尘不染，面部一丝不苟。

那种不苟言笑，拒人于千里之外的气质丝毫没变。

“认识。”

苏起和初晓同时点头说道。

随后初晓走了过来，面无表情地说道：“我遇到点意外，所以提前飞升了。”

“苏起，你也是？”

“对。”

苏起点头说道。

“那就剩邓忘雨那小子了。”

初晓似乎组织了半天语言，方才说道：“不过我没忘记我们的约定，我会尽快提升实力，到时候去接应他的。”

“其实…”

苏起咳嗽了一声：“邓忘雨他也飞升了。”

“？？？”

初晓皱起眉头，一头问号。

本来还觉得没有遵守约定，百年飞升，有点对不住两人。

结果这两人都没遵守约定？

“其实，都出了点意外……”

苏起有些尴尬。

在听了两人的遭遇以后。

初晓也舒展开了眉头：“计划赶不上变化，总之我们三人都没事已经是最好的结果了。”

两人聊完。

这才看向一旁听了半天八卦的陈凡。

“二位聊完了？”

陈凡嘿嘿笑道。

“聊完了。”

苏起点头。

“嗯。”

初晓从鼻子里应了一声。

“既然二位已经聊完了，那我们就来聊聊这次天海城拯救计划！”

陈凡笑道。

随后他又把计划跟初晓说了一遍：“大概就是这样，初晓兄，你看……”

初晓低头沉吟了许久，然后抬头说道：“难怪我最近觉得这天海岛有一种说不清道不明的变化，原来是有人在暗中作怪。”

“但不用这么麻烦，顶级的阵法大师，可以在最短的时间里确认这些阵法的方位。”

听闻此言。

众人的眼睛都是一亮。

江启更是凑上前来，想要伸手去抚摸初晓的胸肌：“初晓，没想到你平日里不声不响，竟然还是一个顶级的阵法大师，我真是小瞧你了。”

“我不是。”

初晓一巴掌拍掉了江启的咸猪手，淡淡说道。

“啊？”

众人一脸疑惑。

“但我师父是。”

初晓又说道。

“你拜师了？什么时候的事？”

陈凡惊讶道。

要知道初晓刚飞升的时候可是一个散人。

要不是他们团队把初晓救下，可能现在都被噶腰子，或者发配去挖矿了。

而且这家伙平日里性子孤僻的很，不声不响的竟然拜了师？

“就在刚才。”

初晓淡淡说道。

苏起没有太多意外，反而对初晓的师父有些好奇。

以初晓这性子，他师父在阵道上的造诣肯定让他惊为天人。

否则的话是不可能拜师的。

“我去，你这动作真够快啊。”

“男的女的，老的少的？修为如何？对你好不好？”

陈凡连珠炮似的发问，把初晓给整沉默了。

“哥！”

陈朵儿瞪了一眼陈凡。

“啊，不好意思。”

陈凡有些尴尬地挠了挠头：“我这人一急，就容易问东问西。”

“咱们一个个来，一个个来。”

初晓沉默了半晌后，淡淡说了两个字：“老头。”

随后他掏出一块玉佩：“还送了我一个宝贝。”

一旁的柴落原本漫不经心，当他看到这块玉佩以后。

眼睛顿时瞪大，连忙说道：“小子，你师父是不是一个红发老头？”

“留着山羊胡，两只眼睛猥琐的很，就喜欢瞄美女。”

“瘦不拉几，就像是八百天没吃饭一样。”

这一番话又把初晓给整沉默了。

“哦对了，我想起最关键的信息了，他是不是叫苗人奉？”

第641章 老苗

“……”

初晓沉默了好一阵，最后点了点头。

“哈哈哈哈。”

得到初晓的答案以后，柴落开怀大笑起来：“我就知道这老头还在这里，不会这么轻易的就嗝屁了。”

“我跟那老头是多年的好友，说起来你还要叫我一声师叔。”

初晓目露疑惑之色。

对于这突然冒出来的师叔，他觉得不是很靠谱。

一点也没有高人的风范。

“怎么，乖师侄，你不信我的话？”

柴落面色一沉。

陈凡凑到了初晓耳边，偷偷说道：“初晓，快叫师叔啊，这位可是仙帝！”

肉眼可见。

初晓的眼睛陡然间大了几分，然后干脆利落地叫了一声：“师叔！”

“哈哈哈，好。”

柴落很是开心：“那老头既然肯收你为传人，说明你的阵道天赋真的很打动他。”

“走走走，乖师侄，带我去见你师父！”

“好。”

初晓没有丝毫犹豫。

仙帝啊！

活着的仙帝！

这天海城主不过也才仙帝而已吧？

没想到自己这看起来邋里邋遢的师父竟然还有这层关系在。

“初晓兄。”

这时候，苏起突然说话了。

“怎么了？”

初晓问道。

“既然你叫了柴落一声师叔，那你估计也得叫我一声师叔了。”

苏起嘴角一咧。

竟然不让自己笑出声来。

突然就高出了一个辈分。

这找谁说理去？

“？”

初晓头上又冒出了问号。

“苏兄这话不错，我跟他也是兄弟。”

柴落咧嘴一笑。

“……”

初晓憋了好半天，才憋出一句话来：“咱们各论各的。”

陈敬之和聂雪峰相视一笑。

其实他们也有这个烦恼。

他们叫柴落前辈，苏起又叫他们前辈，这关系乱的没法说。

不过各论各的，的确是一个不错的解决方式。

“陈兄，那我们就先走了。”

苏起对陈凡说道：“你好好躲着，这次如果成功，你功劳很大。”

陈凡长吁短叹：“苏兄，这么有意思的事我也想参与啊，希望你们把杨家搞的焦头烂额。”

“这样他们无暇顾及我，我就能来帮你们了。”

“行了，你还是老老实实待着吧。”

帅惊天也站了起来，拍了拍陈凡的肩膀，美滋滋地说道：“苏兄，等等我！”

一时之间。

原本热闹的大厅瞬间冷清了下来。

陈凡看了一眼团队里面的成员，好受了许多：“还好有你们陪着我。”

“陈哥，你别误会啊，我一会可还得出门办其他事的。”

江启立马说道。

“我也是。”

苏大强点头。

随后两人离开了。

“两个狗日的。”

陈凡翻了个白眼，随后看向自己的妹妹：“朵儿，还好你还在。”

陈朵儿脸上露出一丝赧然：“哥，我想跟苏起哥一起去。”

“？？？”

陈凡呼吸一滞：“去去去，都去都去！”

“我一个人修炼！”

“谢谢哥！”

说罢，陈朵儿也扭头跑了。

面对空旷的大厅，陈凡一脸郁闷：“都怪这杨家！”

“等小爷自由了，一定要把你杨家干的那些龌龊事都公之于众！”

……

大街上。

苏起一行人并没有引起路人的注意。

初晓带着他们一路走到了富人区。

这里基本都是一些独栋的别墅。

可以看到海的那种。

“到了。”

初晓停在一处别墅前，淡淡说道。

这栋别墅足足有三层。

占地极广。

在门口还立了一块牌子：“非友人与美人不得入内。”

“是那老头的风格。”

柴落看到这块牌子就笑了：“如果我猜的不错，这院子里还布置的有迷魂阵。”

“如果真不小心闯入，恐怕得被困到天荒地老。”

“师叔所得对。”

初晓点头说道：“师父说过，院子里的迷魂阵很厉害，仙王以下都能困住。”

“我之前还以为是吹牛的。”

这句话初晓没有说出来。

“苗人奉！还不速速出来接你大爷！”

柴落哈哈大笑。

声若洪钟。

传入了这院内。

“何人在门外犬吠？”

别墅的门打开了，一个穿着邋遢的老头走了出来。

他留着一头红发，看起来像是炸毛了。

并且稀疏可数。

看起来随便薅两把都能秃的样子。

除此之外。

他还有一对翘着的山羊胡。

看起来很是喜庆。

那双眼睛很小，尤其是眯着的时候，都快成一条缝了。

但下一秒。

他的眼睛突然瞪大，像是铜铃似的。

“柴落！？老子没做梦吧？”

苗人奉一步直接来到了柴落的面前。

那双骨瘦如柴的双手一把抓住了柴落，目光在他身上来回逡巡。

“啪！”

下一秒。

柴落随手拍落苗人奉的双手，得意笑道：“没大没小，叫我魔尊！”

“呸！”

苗人奉吐出一口唾沫，翻了个白眼：“你都还没成就天尊之位，怎么好意思称尊的？”

“天尊，早晚的事。”

柴落仰起头，一脸傲娇：“倒是你这老头，怎么越活越回去了？”

“现在竟然都快跌落仙王境了。”

“老子可不像你，死而复生。”

苗人奉淡淡说道：“即便老子半截已经入土了，可我这阵道依然是我最强的依仗。”

“咳咳咳。”

说到这里。

苗人奉忽然剧烈咳嗽。

咳出了金色的血丝。

只是这金色里面竟然掺杂着淡淡的黑线。

“天人五衰？！”

柴落皱起眉头：“看样子已经到中期了？”

“不应该啊，以你的修为即便再过个百万年也不会这样。”

“你这老头这些年到底对多少女人倾囊相授？”

“龌龊！”

苗人奉挺直了身体：“君子色而不淫,发乎情,止乎礼,吾乃尚美,非色批。”

随后他看向了柴落身后的众人，看到苏起以后，他轻咦了一声：“这小子有些奇怪啊，你的徒弟？”

“什么徒弟，这是我兄弟！”

柴落指着苏起说道：“咱俩过命的交情，来认识一下，我兄弟苏起。”

“以后我们仨都是兄弟了，找个时间焚香结拜一下。”

“苏起，我跟你讲，对这老头不用客气，该骂就骂，该打就打。”

“以后你叫他老苗就行！”

随后柴落又看向苗人奉：“至于你嘛，老头，以后你跟我一样。”

“叫苏兄！”

“实在不行，叫苏哥也行！”

“滚！”

苗人奉黑着脸，一脚飞踢踹在了柴落的屁股上。

第642章 砍价小能手

柴落也没躲。

这一脚把他踹了个趔趄。

然后笑道：“老头，你虽然天人五衰已经到中期了，但还是挺有劲的嘛。”

“老当益壮，不坠青云之志。”

苗人奉冷哼了一声。

随后带着三分好奇看向苏起。

一个区区大罗金仙能跟柴落这种混世魔头称兄道弟，肯定有其独到之处。

他能在苏起身上感受到一种独特的韵味。

说不清道不明。

总之他觉得苏起不简单。

“徒弟，以后看人要看准，不要什么不三不四的人都往家里带。”

苗人奉看向初晓：“尤其是像这种人。”

被指着的柴落笑眯眯地说道：“你这老头，这么多年不见，嘴巴还是一样不肯吃亏啊。”

“行了，老子这次来找你是有正事的。”

“你还能有正事？真是稀了个奇。”

苗人奉冷笑一声：“说吧，又想炼化多少人？”

“或者说又想灭谁的宗？”

听闻此言。

众人的面色都有些许变化。

之前听苏起介绍柴落是一位魔修。

众人还没太在意。

如今看来，果真是彻彻底底的魔修啊。

“老苗，老子如今已经进化了，不再干那种低端的事。”

柴落摆手说道：“老子今天来是为了救整个天海城！”

“噗嗤。”

苗人奉憋不住笑了：“你柴落还有这种觉悟？”

“别人不知道你，老子还不知道你？”

“你能有这么好心？”

“没错，我就是这么好心。”

柴落拍了拍苏起的肩膀说道：“虽然老子不太在意天海城的死活。”

“但这是我兄弟想要做的事。”

“老子无条件支持，懂？”

“行，那让老子听听你的拯救计划。”

苗人奉转身朝着屋内走去：“屋里面说话。”

随后众人鱼贯而入。

进屋以后。

这里面的空间极其之大。

苗人奉走到了巨大的落地窗前，这里可以看到窗外的海景。

还有几张会客用的沙发。

“都坐。”

苗人奉翘起二郎腿，淡淡说道：“说吧，到底什么事？”

“我来说吧，苗前辈…”

苏起说道。

但话还没说完，便被苗人奉打断了：“别叫我前辈，既然你是柴落的兄弟，叫我老苗就行。”

“行，老苗。”

苏起点了点头，然后继续说道：“我们得到可靠消息，杨家联合虚无在谋划一场史无前例的灾难，整个天海城近九成的人都会被献祭……”

苏起把陈凡听到的消息娓娓道来。

“你是说他们要炼化天海岛？”

听完以后，苗人奉的眉头拧成了“川”字型。

“对。”

苏起点头说道：“现在他们的进度应该进展了不少了，所以我们想通过你的能力来找到那些已经布置大阵的地方。”

“找阵当然没问题。”

苗人奉忽然眉头一舒，淡淡笑道：“不过这个报酬嘛，我们得好好谈谈。”

“好你个老苗，老子找你帮忙还需要报酬了是吧？”

柴落不干了。

“柴落，亲兄弟还明算账呢，你也知道我的性格，无利不起早。”

苗人奉嘿嘿笑道：“这件事说大也大，说小也小，我可是要冒着得罪虚无的风险帮你们的。”

“话说回来这虚无到底是个什么组织？”

柴落皱眉说道。

不过他问的不是苗人奉，而是看向苏起。

之前在东极洲的时候，柴落就帮苏起打退了一个疯子。

那个疯子也自称是虚无的人。

现在又有如此疯狂的计划，难道这组织里的人全是疯子不成？

苏起正想说话。

苗人奉就先一步说道：“虚无这个组织我也打过几次交道。”

“具体是干嘛的我不太清楚，但是他们能量很大，甚至已经渗透进了仙庭。”

“跟我接触的那个人还说，他们组织里有天尊，不过这个嘛我是不信的。”

“现在仙界哪还有天尊？都不知道消失多少年了。”

“老苗，你跟这个虚无竟然打交道？”

柴落面露凶光：“你该不是已经加入这个组织了吧？”

“我呸！”

苗人奉说道：“你还不清楚老子，老子怎么可能加入什么组织？”

“他们想邀请我加入这个组织，只不过被老子拒绝了。”

“现在我才回过神来，原来邀请老子加入是为了帮他们布置这个炼化天海岛的阵法。”

“还真是大手笔啊。”

“说回正事，要让我对付这个虚无不是不行，我需要十亿仙石，当作报酬！”

“十亿？！”

柴落瞪着眼睛说道：“你怎么不去抢？一百万，不能再多了。”

“？”

苗人奉吹胡子瞪眼说道：“一百万？你打发叫花子呢？”

“老苗，咱俩这么多年的交情，老子还不知道你。”

“漫天要价，坐地还钱。”

“你就说一百万接不接吧，不接的话我们就自己干了。”

“反正你徒弟也在这，虽然没办法像你一样快速定位他们的阵法布置处，多花点时间总还是没问题的吧？”

柴落冷哼了一声后说道。

“一百万就一百万。”

苗人奉像是吃了大亏似的：“老子这是给你的友情价！”

十亿砍到一百万。

苏起心想以后得授予一个砍价小能手的称号给柴落。

虽然说刚刚打劫了一座仙矿，少说也有数百亿仙石。

但能省一点是一点。

毕竟自己还有一个宗门要供养。

“老苗，这里是一百万。”

苏起痛快地付了仙石。

“行，既然收了你的仙石，那这件事我一定给你办好，办漂亮了。”

苗人奉笑眯眯地说道：“你们等我片刻，我准备准备。”

说着，他便上楼了。

说动了苗人奉，众人也都松了口气。

这样一来，杨家布置的那些阵法应该很快就可以找到。

半个时辰以后。

苗人奉换了一身衣服，手托着一个沙盘走了下来。

“老苗，你这是做什么？”

柴落盯着苗人奉，啧啧有声地说道：“不得不说，还蛮骚包的。”

“滚！”

苗人奉黑着脸骂了一句。

随后把沙盘放下：“我这就来给你们定位阵法所在之处。”

众人看向沙盘。

这才发现，这沙盘竟然就是整个天海岛的模型！

第643章 破阵之法

而这沙盘的精细程度也到了令人发指的程度。

甚至一草一木都还原了。

看到众人脸上的惊讶之色，苗人奉淡淡说道：“不必讶异，其实我也打过这天海岛的主意。”

“啊？”

众人看向苗人奉。

“啊什么啊？”

苗人奉看了众人一眼，指着沙盘说道：“我仔细研究过天海岛的传说。”

“发现并非无的放矢。”

“所以我就实地勘测了一下。”

“发现这天海岛还真是大能身躯所化。”

“如果能够把这天海岛炼化成一件神兵，仙帝也只是玩具罢了。”

“哦~”

柴落拉长了尾音，突然说道：“难怪你这老头百万年前来了这就赖着不走了，原来是在打这个主意？”

“你以前怎么从来没告诉过我？”

“告诉你？”

苗人奉嗤笑了一声：“为什么你没点逼数？”

“一块仙石都要跟老子争的狗东西。”

“污蔑，赤裸裸的污蔑。”

柴落立马反驳道。

苗人奉没再理会柴落，而是接着说道：“不过后来我发现这几乎是一件不可能的事。”

“这天海岛已经与天地法则紧密连接，根本无法抽离。”

“并且随着时间的推移，这种连接只会越来越深。”

“所以我就放弃了。”

“没想到这虚无竟然找到办法了。”

“我现在对他们的办法倒是好奇的紧。”

“什么阵法能够做到？说实话我现在也想不到。”

“不过我得不到的东西，自然也不会让他们得到。”

说到这里。

苗人奉手里出现了几枚小旗帜。

随手抛到了沙盘里。

这几枚小旗帜并没有落下，反而是在沙盘上方开始无规律的移动。

看起来十分神奇。

随后，苗人奉单手掐诀，紧紧盯着沙盘。

这几枚小旗帜移动的更快了。

并且在微微震颤，似乎是受到了什么吸引。

“叮！”

片刻之后，这几枚小旗帜发出了一声清脆的响声。

落在了不同的方位。

只是落下以后，这几枚旗帜还在震颤，似乎还受到什么吸引似的。

“咦？”

苗人奉轻咦了一声，随后又掏出了上百枚小旗帜。

全都抛下！

这上百枚旗帜像是有磁性一样，落在了沙盘上的各处。

这上百枚旗帜落下以后。

全都稳定下来，不再震颤。

“好大的手笔！”

苗人奉猛地站了起来，双眼圆瞪。

众人都看向苗人奉。

他们看不懂这是什么意思。

只能从苗人奉的反应知道这大阵应该不简单。

苏起看向沙盘。

数了数落下的旗帜。

足足有一百零八枚旗帜。

一百零八？

是有什么特殊的含义吗？

苏起思忖着。

苗人奉深吸了一口气，然后说道：“这座大阵足足有一百零八处阵基。”

“虽然不知道是什么类型的大阵。”

“但如此复杂的大阵也是我生平仅见。”

“恐怕不弱于一些上古失传的大阵。”

“若真让他们成了，说不定还真能把这天海岛给炼化了！”

“老苗，你的意思是，沙盘上对应的方位就是他们布阵所在之处？”

苏起问道。

“不错。”

苗人奉点头说道：“这一百零八处阵基缺失一处都不行。”

“我能感觉到这大阵基本上已经快要成型了，你们如果要破坏的话得尽快了。”

“但既然对方处心积虑的布置了这么久，不可能一点准备都没有。”

“要悄无声息的破阵得我亲自出马才行。”

“十亿仙石！我亲自走上一趟。”

“老苗，你这就不厚道了吧。”

柴落面色不善：“已经要了一百万仙石了，还要另收费？”

“我亲自动身跟我在家里推测能一样吗？”

苗人奉翻了个白眼说道：“我这亲自一动，说不定要跟虚无的人正面对上，多要点仙石怎么了？”

“怕个球。”

“有老子护你周全，谁能伤你？”

柴落拍着胸膛说道：“好了，你也不必再说，最多再给你一百万仙石。”

“能干就干，不能干？信不信我把你底裤给扒了！”

“拿来。”

苗人奉笑着张手，一副得逞的样子。

苏起倒也没计较。

区区一百万仙石罢了。

收了仙石过后。

苗人奉笑道：“那就跟我来吧。”

“哦对了，你们这些修为低的留在这里，一会万一打起来，柴落可保护不了那么多人。”

“苏起跟我们一起就行了。”

他的意思很明显了。

这些人跟着去了就是累赘。

众人面面相觑。

倒也没有反驳。

毕竟他们的修为确实不怎么样。

于是。

苏起和苗人奉还有柴落出门了。

“老苗，你老实告诉我，这次行动的成功率是多少？”

柴落问道。

“有老子出马，当然是百分之百。”

苗人奉哼了一声，然后又说道：“不过能够布置这种惊天大阵的人绝不简单。”

“阵道造诣不会弱于我。”

“所以我才要亲自出马，确保能够百分百损毁阵基。”

“毕竟他稍微布置一些障眼法，你们可能就会失手。”

“我可说好了，我没有办法保证百分百不引起他们的注意。”

“如果真有人杀来了，必须保证老子的安全。”

“放心。”

柴落宽慰道：“有老子在，那些宵小之辈别想动你一根汗毛！”

而苏起则是默默丢了一根傀儡木在苗人奉的别墅里。

天海城内。

依然有禁空大阵。

不过对于柴落而言，限制不大。

但为了不引起天海城主的注意。

他还是选择了出城再飞。

出城以后。

苏起脑子里回忆沙盘里的一百零八枚旗帜。

然后说道：“老苗，我记得杨府有一枚旗帜不太一样，其他都是红色的，为什么他是黑色的？”

“嘿嘿。”

老苗嘿嘿一笑说道：“当然是因为那是个陷阱。”

“如果其他的阵基不会破坏，就先去破坏这杨府的阵基，那后果不堪设想。”

至于具体的后果，苗人奉没有细讲。

不过也能够引起苏起的无限遐想了。

“快看！”

就在这时，柴落轻咳了一声。

苏起还没有反应过来。

就看到苗人奉双目放光看向了迎面走来的一名仙子。

顺着他的目光。

苏起终于明白他为什么要叫这个名字了。

“原来你是这样的苗人奉！”

第644章 时之石

直到那名仙子擦肩而过。

苗人奉才恋恋不舍地收回目光。

他似乎是注意到了苏起异样的目光。

干咳了几声说道：“那衣服挺白的哈。”

“得了吧，你以为苏兄看不出来你是个老色鬼？”

这时候柴落在一旁无情拆台。

“我都说了，君子色而不淫…”

苗人奉还欲解释。

“行了，你别跟我解释，在兄弟们面前有什么好装的，你这次要是办好了，我请你去青楼逛上一圈又如何？”

柴落大大咧咧地说道。

“此话当真？”

苗人奉眼睛里露出精光。

“当真。”

随后柴落又上下瞄了苗人奉一阵：“只不过你这身体还吃得消吗？”

“可别把自己搞的身死道消了，那才成了这仙界最大的笑话。”

“笑话！”

苗人奉猛地一拍自己的大腿：“我苗人奉纵横花场这么多年，何时吃不消过？”

“此事不必再提，到时候我要去，还要点两个！不，三个！”

“行行行，十个都没问题。”

柴落嘿嘿一笑。

随后三人腾空而起，朝着第一处阵基飞去。

……

半个时辰以后。

三人出现在了天海岛最南边。

这里草木葱茏，海边有金黄的沙滩。

蓝色的海浪不停拍打着海岸。

一派安静而美好的画面。

“你们有没有发现什么不对？”

苗人奉问道。

苏起听闻此言，仙识将下方覆盖，可是来回扫了数圈都没有发现什么异样。

他摇了摇头：“没什么不对的。”

“但这里是沙盘上其中一枚旗帜的落脚点。”

“说明有一处阵基就在这里。”

柴落的仙识也来回扫了几遍，也没有发现什么不对。

他皱眉说道：“老苗，你该不是搞错了吧？”

“嗬嗬。”

苗人奉冷笑一声：“我会搞错？”

“你们看好了。”

说着他单手掐诀，嘴中念念有词。

突然，原本风平浪静的海面翻涌起了风浪。

原本晴朗的天空也开始变得狂风大作，乌云密布！

而在这种环境之下。

苏起发现下方出现了惊人的变化。

一个刻画着诸多繁复花纹的阵法出现了。

表面镀着一层淡淡的金光，在这阴云密布的天气之下烨烨生辉。

在这阵法上方有一层淡淡的透明光圈。

如果不是苗人奉的这一手，这阵法会被很好的隐匿！

这是一个很高级的隐匿阵法。

“大手笔，的确大手笔。”

苗人奉看到这阵法以后，喃喃说道。

而苏起却感受到了一丝不同寻常的气息。

“在这阵法里似乎有一丝丝时间法则气息？”

苏起心中闪过一个念头。

不过这也没什么好奇怪的。

虚无组织里面大部分都是掌握着时间法则的仙人，会时间法则并不稀奇。

但稀奇的是能把这时间法则完美运用到阵法里面。

这种阵法，苏起也想要掌握。

“老苗，能破解吗？”

柴落问道：“要是不行的话，我直接出手强拆就行了。”

“强拆是下下策。”

“这阵法虽然布置的高明，但是难不倒我。”

“你们就在一旁看好了。”

苗人奉信心满满地说道。

随后他的手慢慢放到了那层透明的光圈之上。

这光圈顿时漾起阵阵涟漪，似乎在排斥着苗人奉。

随后苗人奉的手心出现了一个奇怪的阵纹，这阵纹散发着淡淡的金光。

“啵~”

一声轻微的响声传来。

然后光圈破碎了。

苗人奉成功进入了阵法中。

然后他传音对二人说道：“你们就在外面守好就行了。”

随着苗人奉进入这个阵法以后。

外面阴云密布的天空放晴了。

一切又变得风平浪静。

而苗人奉也消失了。

地面又变成了刚刚那种平平无奇的样子。

“老苗能成功吗？”

苏起有些担忧。

“放心吧。”

柴落倒是很放心：“这老头不做没有把握的事。”

“专业的事还是要交给专业的人去做！”

两人在外面等了一刻钟的样子。

突然。

“咔嚓。”

他们听到耳边传来玻璃碎裂似的声音。

然后就看到面前的场景变化。

苗人奉的身影突然显现。

而在他身周，是已经黯淡无光的大阵。

像是失去了能源供给一样。

“搞定。”

苗人奉得意笑道：“虽然手法高明，但我技高一筹。”

“好了，现在把这里直接夷为平地吧。”

话音刚落。

柴落就一拳把这处大阵轰的支离破碎。

连带着地面都凹陷了。

“这样他们不会发现？”

柴落好奇问道。

“会发现。”

苗人奉说道。

“？”

柴落挑眉道：“那还费那劲干啥？直接破坏了不就行了？”

“你一介莽夫懂什么？”

苗人奉翻了个白眼：“我这样做，虽然最后还是会被他们发现，但那时候我们起码已经破坏了近半的阵基。”

“如果你直接强攻的话，破坏第一个他们就发现了。”

“到时候要么加强守卫，要么直接派人来搞我们，对于我们而言都不是什么好事。”

“老苗说得对。”

“我们前往下一个地方吧。”

苏起说道。

“走。”

苗人奉脸色红润，眼睛中还有点点兴奋之色。

“老苗，你是不是得到什么好处了？不然怎么这么兴奋？”

柴落狐疑道。

“这你别怪。”

苗人奉摆了摆手说道：“拆解阵法的收获可都是我的啊。”

“瞧你抠搜那样，我们又不要你的，赶紧说。”

柴落追问道。

“嘿嘿，这可是你说的啊。”

苗人奉手里拿出了一颗土黄色的石头：“他们用作阵法核心的是这玩意，我怀疑是传说中的时之石！”

“时之石？”

柴落闻言脸上也露出惊讶之色：“就是那种蕴含时间法则的石头？”

“没错。”

苗人奉嘿嘿一笑，顺手把时之石收了起来，一脸警惕地说道：“可别打我的主意啊，这是我的。”

“谁稀罕。”

柴落翻了个白眼，然后指着苏起说道：“你那时之石算什么？苏兄可是真正掌握时间法则的。”

“真的假的？”

苗人奉闻言，瞪大了眼睛。

“那还能有假？”

柴落得意道：“瞧你那没见过世面的样子。”

——————————————

PS：你们说要送我免费礼物，尊嘟假嘟？0.o?

第645章 五环

时间法则。

三大至高法则之一！

苗人奉没想到苏起竟然有这种天赋。

难怪柴落要跟他称兄道弟。

此子未来的成就不可限量啊！

想到这里。

苗人奉嘿嘿一笑，又把那时之石掏了出来，对苏起说道：“苏兄，既然你会时间法则，那你帮我看看这是不是时之石？”

说着把时之石递到了苏起的手里面。

苏起接过时之石，点了点头说道：“我不懂什么时之石，但是这石头确实蕴含时间法则。”

“那就送你了。”

苗人奉大方道。

“嗯？”

柴落瞪大了眼睛，这是苗人奉这只铁公鸡能说出来的话？

“不用，你还是自己留着吧。”

苏起推脱道。

“我拿这玩意没什么用，顶多也就是卖个好价钱。”

苗人奉笑道：“但你不一样啊，你掌握着时间法则，这玩意说不定能够提升你对时间法则的感悟。”

“再说了，咱们不是兄弟吗？说送你就送你了，收着吧。”

“老苗，你这不厚道了啊。”

“你从来没送过我东西，结果对苏兄就这么大方。”

柴落把手一摊：“不行，我也要礼物。”

“滚蛋！”

苗人奉一秒变脸：“去下一个地方。”

说着率先腾空而起，直上青云。

“老苗，你给我站住！”

柴落也追了上去。

苏起看了看手中的这块时之石，露出若有所思之色。

随后他笑了笑，收起时之石也追了上去。

……

天海城，杨府。

议事大厅。

此时一名穿着黑袍的男人正坐在主座之上。

他的面容笼罩在黑暗之中，让人看不真切。

此时议事厅内。

还有几个跟他一样的黑袍人。

只不过都是站着的。

除此之外，便是几名杨家子弟。

这几名杨家子弟的扮相就要张扬的多。

其中还有一名穿着女裙的男子。

此时正对着一名黑袍人挤眉弄眼。

“杨不悔还没有回来吗？”

主座之上的黑袍人开口了。

声音十分漠然。

“还没有。”

下面的一名黑袍人答道。

“我爷爷去帮我那废物大哥去了，估计已经在回来的路上了吧。”

这时候那名女装男子搭话了。

“嗯？”

主座之上的黑袍人看向女装男子。

语气似乎有些不悦。

那个跟女装男子眉来眼去的黑袍人，连忙站了出来，抱拳说道：“大人，杨小帅不懂事，我这就把他带下去好好责罚。”

“责罚？”

主座上的黑袍人轻笑了一声：“怎么责罚？棍棒伺候？”

“你们私底下如何糜烂我不管，但这事要是搞砸了，后果你们清楚。”

一股冰冷的气息犹如浪潮席卷了整个议事厅。

所有人都赶紧低下了头。

尤其是替杨小帅说话的那名黑袍人浑身已经被冷汗打湿。

而杨小帅更是不堪，双膝一软，已经跌坐在地上，嚎啕大哭。

俨然是被吓哭了。

“带走。”

主座上的黑袍人不耐烦地挥了挥手。

“是，大人。”

那名黑袍人连忙把杨小帅给带了下去，议事厅里面又安静了。

“说说那批材料运送的情况。”

主座上的黑袍人问道。

“报告大人，材料已经在路上，预计明日就会抵达天海城。”

“届时最多三日的时间，剩下的那些大阵就可以布置完成。”

又一名黑袍人站了出来。

“很好，这批材料你务必盯紧了，不能出任何意外。”

主座之上的黑袍人淡淡说道。

“是！”

“大人，我们会不会太紧绷了？这批材料有杨家和我们的人亲自护送，应该不会出现什么意外。”

这时，又有黑袍人问道。

“这涉及到千秋大业，如何谨慎都不为过。”

“其他几域，他们的进展如何了？”

主座之上的黑袍人说道。

这时下面站着的那些黑袍人看向在议事厅里面的杨家人。

一副欲言又止的模样。

“无妨，他们已经是我们虚无组织的人，不必隐瞒。”

主座之上的黑袍人说道。

那些杨家人眼里露出感激之色，有种被认同的感觉。

为首的一名中年人抱拳说道：“感谢姬大人的信任，我杨家一定唯您马首是瞻！”

这名中年人便是现任家主——杨剑峯。

“一定要抱紧姬九幽的大腿，如此一来，我杨家定能飞黄腾达！”

杨剑峯在心里默默说道。

“嗯。”

姬九幽淡淡应了一声。

“回禀大人，其他几域的进度都没有我们快。”

“尤其是东仙域那边的进度最慢。”

黑袍人回答道。

“那就行。”

姬九幽淡淡说道：“无论如何，我这一环必须要是第一个完成的。”

杨剑峯听得心里直痒痒。

自从他加入虚无以来，就觉得这是一个庞大无比的组织。

但具体大到了什么程度他现在还没有一个直观的概念。

在天海岛进行的计划都这么惊人了，那其他几域能简单了？

“姬大人，我能不能知道一下关于组织在其他几域的计划？”

杨剑峯还是忍不住开口问道。

“放肆！这也是你能问的？”

这时候，一名黑袍人厉声说道。

“姬大人都还没有发话，你想越俎代庖吗？”

杨剑峯冷声说道。

他好歹也是一名仙王。

而这呵斥他的不过是一个小杂兵而已。

如果不是顾忌姬九幽的面子，他早就一巴掌把这家伙给拍死了。

真以为他是泥涅的吗？

姬九幽翘着二郎腿，慵懒地半倚在主座之上。

那隐藏在黑暗里的面容点点浮现，却只看到一双眼睛。

一双仿佛来自九幽的眼睛。

被这样的一双眼睛盯上，让杨剑峯感觉遍体生寒，就连血液都要凝固了！

惊恐！

无比的惊恐！

杨剑峯突然觉得自己犯了一个错误。

自己怼的可是姬九幽的亲卫啊。

关系肯定要比他近上一些。

杨剑峯正想开口道歉。

姬九幽的声音便淡淡响起：“我不喜欢手底下的人争吵。”

“会让我觉得聒噪。”

“这话，我只说一次。”

“是！”

“属下以后一定注意言辞。”

杨剑峯连忙低头说道。

姬九幽的那双眼睛又隐没于黑暗之中，淡淡说道：“你且听好了。”

“我们要做的事，是改天换地的大事。”

“初期共有五环计划。”

“桃花之诡、天海之躯、极乐之殇、灭世之雪。”

“以及。”

说到这里，姬九幽轻笑了一声，情绪不明。

“仙庭之乱。”

第646章 惊险

有苗人奉的帮助。

苏起三人的行动进行的如火如荼，势如破竹。

半天不到的时间。

他们已经破坏了十三个阵基。

而虚无那边显然还没有发现，目前还没有动静。

“我以为多困难，现在看来也就那样。”

柴落笑着说道：“说不定没等他们反应过来，这一百零八个阵法就全被我们给破坏了。”

这时，苗人奉怪笑一声：“你是不是想着到时在那蒋怡面前炫耀一番，好重燃爱火？”

“老苗，你皮痒了？”

柴落脸色大变。

“就是皮痒了，来给我松松。”

苗人奉嘿嘿笑道。

“蒋怡是谁？”

苏起闻到了八卦的味道。

耳朵都尖了。

“当然是天海城的城主了。”

苗人奉哈哈笑道。

“我懂了。”

苏起露出暧昧之色。

之前就怀疑柴落跟这天海城的城主不清不楚，如今看来确有其事啊。

“苏兄，你别听这老头瞎说。”

“我跟蒋怡清清白白！”

柴落义正言辞地说道：“这个是经得起推敲的！”

“哦，是吗？”

苏起笑眯眯地说道：“那你为什么一提到她就这么紧张？”

“我哪有紧张？”

柴落咳嗽了一声，原本黝黑的皮肤更黑了三分。

“他当然紧张。”

苗人奉在一旁调笑道：“我猜他都不敢让蒋怡知道自己已经复活了。”

“当初我们所有人都以为他已经死了，没想到这家伙还能活过来。”

“为什么？”

苏起更好奇了：“他为什么不敢让蒋怡知道他复活了？”

“别八卦了，别八卦了！”

柴落出言打断：“反正就是不能让她知道就对了。”

“老苗，你再说的话我跟你急了啊！”

“柴兄，你这就不厚道了，哪有让人听八卦听一半的道理啊。”

苏起感觉心里有猫在挠：“老苗，你快跟我讲讲。”

“嘿嘿，还能是因为什么？”

“当然是因为两个人之间说不清道不明的关系啊。”

苗人奉看了一眼柴落，发现这家伙真有动手的趋势，于是连忙闭嘴：“总之啊，这两人的关系复杂的很。”

“并不是简单的一句恩怨情仇就能说得清楚的。”

这话引起了苏起的无限遐想。

不是简单的恩怨情仇？

那就是有很多纠葛咯？

比方说家庭伦理，血海深仇，恩怨交织？

脑补这一块，苏起的天赋可谓是拉满了。

不一会就想到了数十种可能性。

“苏兄，你可别瞎想了，真没有苗人奉说的那么复杂。”

柴落叹了口气说道：“总之，我跟蒋怡这辈子是不可能的，下辈子也不可能。”

“那你喜欢她吗？”

苏起回过神来，追问道。

“喜欢？”

柴落眼中露出迷茫之色：“我也不知道那种感觉能不能叫做喜欢。”

“或许喜欢吧。”

“既然喜欢，那就不要做让自己后悔的决定。”

苏起认真说道：“不试一次，你甘心吗？”

这话既是说给柴落，也是说给自己的。

苏起想起了在人界的那会。

就是因为对待感情太过优柔寡断，才会遗憾这么多年。

“试过了。”

柴落深吸了一口气，忽然释怀笑了：“不喜欢。”

……

第十四座阵法。

这些阵法的距离其实间隔都不算太远。

在天海岛的南边地界，就布置了超过二十座阵法。

还是老样子。

先让这阵法显形。

然后再进行接下来的步骤。

但这一次却出现了一点意外。

在阵法显形以后。

在这阵法里竟然有人！

有两名黑袍人在这阵法里面。

苏起一眼便认出了他们胸前的标志：“是虚无的人！”

这两个黑袍人似乎也没有想到，阵法竟然会被显形。

一时之间也有些发愣。

盯着天空中的苏起等人，不知道他们是干什么的。

“动手。”

苗人奉脸色一沉，率先反应过来。

随后瞬间冲进了阵法中：“跟上我！”

这一次。

他让柴落和苏起一起冲了进去。

那用于阻碍的光圈在这一刹那崩碎！

这时候虚无的那两个黑袍人终于反应了过来。

“什么人…”

话还没有说完，就被柴落一掌拍成了碎片。

两个人的修为并不算多高，也就大罗金仙的样子。

这种成员一般都是外围成员，就连大时山都没有去过的那种。

只是在柴落拍碎两人以后。

苗人奉的面色并没有轻松，而是双手掐诀，在他身周竟然浮现出了条条阵纹。

这些阵纹与阵法中的阵纹交相辉映。

似乎在做着某种对抗。

而苗人奉的脸色出现了阵阵潮红。

这样的对抗对于他的消耗并不小。

苏起和柴落就站在一旁，守护着他，主要现在也不知道做些什么。

还好。

一刻钟以后。

阵法里的那些阵纹慢慢黯淡了下去，而苗人奉脸上的潮红也慢慢褪去。

“好了。”

苗人奉松了口气，潮红褪去以后就是苍白。

现在的他脸白如纸，整个人也一副摇摇欲坠的样子。

“老苗，你没事吧？”

柴落急忙走上去，想要扶他一把。

“没事。”

苗人奉摆了摆手，站稳了身体：“好在我处理的及时，否则的话估计我们的消息就要走漏了。”

“别太拼，走漏了也不怕，大不了跟他们干。”

柴落笑着说道。

“能不发生正面冲突最好还是不要发生正面冲突。”

“杨家也有仙帝，万一虚无还有一尊仙帝，你还能一打二不成？”

苗人奉说道。

“不就是一打二？完全没有问题。”

柴落信心满满地说道。

“万一再多几个仙帝呢？”

苗人奉幽幽说道。

“再多…哪来那么多仙帝？”

柴落有些心虚地说道。

“如果是虚无的话，还真有可能。”

苏起在一旁说道：“而且他们还有天尊。”

“天尊？！”

“怎么可能！”

“天尊都多少年没有出世了。”

柴落瞪大了眼睛。

“这个倒是不用担心，虽然他们有天尊，但是在一个特殊的地方，没有办法干涉到仙界这边。”

苏起说道。

“苏兄，你老实告诉我，你对这个虚无还了解多少？”

柴落来了兴致。

主要是天尊的消息太吸引他了。

第647章 这样不好，不好

“也不算特别了解。”

“这组织有三个天尊，手底下无数仙帝仙王，都是一群疯子。”

“大概就是这样吧？”

苏起想了想然后说道。

“嘶~”

柴落倒吸了一口凉气：“这虚无原来这么恐怖？”

“我以前怎么没有听过这个组织的名字，好像突然就冒出来了一样。”

苗人奉点头说道：“我也有这个感觉。”

“不过我觉得这个组织应该不是突然冒出来的，很有可能早就存在了。”

“只是最近活跃起来了而已。”

“老苗说得没错，这虚无早就存在了。”

苏起深吸了一口气然后说道：“总之，这虚无的势力的确很庞大。”

“他们志在颠覆整个仙界，不，不只是仙界，而是诸天万界。”

“仙界的大寂灭也是他们引起的。”

“……”

这次，苗人奉和柴落都沉默不语了。

之前他们只知道虚无是一个势力庞大的组织。

却不知道庞大到了这个程度。

就连仙界大寂灭也是他们带来的？

“怕了？”

苏起笑道。

“说实话，有点怂了。”

柴落耸了耸肩说道：“不过干都干了，想那么多做什么？”

“别的我不管，只要影响到本大爷了，管他什么虚无鸟无，照干不误！”

苏起就喜欢柴落这种直性子。

“柴落说的没错，其实我对这虚无早有所猜测。”

“没想到跟我预料的也差不太多。”

苗人奉笑道：“走吧，接着下一个阵法！”

……

翌日。

天海城，杨府。

姬九幽依然坐在议事大厅之中。

不过不同的是，这里面已经没有别人了。

“大人！”

就在这时，一个黑袍人冲了进来。

“说。”

姬九幽的姿势没变，淡淡说道。

“材料已经送到了，是否即刻动身？”

黑袍人单膝跪地，抱拳说道。

“走吧。”

姬九幽站了起来：“告诉杨家人，可以开始转移了。”

“三日之后，天海炼化大阵会正式启动。”

“是。”

黑袍人跑了下去。

“哈哈哈，姬兄，我回来了，这些日子辛苦你了。”

就在这时，一道爽朗的笑声传来。

随后一道流光从天而降。

来者是一名老头。

正是这杨家老祖——杨不悔。

“杨不悔，未经我的允许，擅自离岗，你可知这是重罪？”

姬九幽淡淡说道。

“姬兄，你有所不知，我杨家的一处隐秘仙矿出了点意外，就连我孙子也被人斩杀了。”

“你说，我能不着急吗？”

杨不悔叹了口气，脸上尽显疲态。

姬九幽沉默了片刻后说道：“下不为例。”

说罢就要离开。

“姬兄！”

就在这时，杨不悔面色凄苦地叫住了姬九幽。

“还有什么事？”

姬九幽脚步顿了顿。

“我知道组织的能量很大，能不能帮我追查一下元凶？我想报仇！”

杨不悔眼中闪烁着恨意。

杨宇可是他最疼爱的孙子啊。

也是杨家最有天赋的天才。

就这样死的不明不白。

让他恨之欲狂。

他一定要报仇！

“等我炼化了天海之躯，可以帮你一次。”

姬九幽淡淡说道。

“多谢姬兄！”

杨不悔脸上露出喜色。

“嗯。”

姬九幽头也不回地离开了。

杨不悔攥紧了拳头，抬头看天，喃喃说道：“小宇，无论是谁，我一定会为你报仇！”

“我会让他求生不得求死不能，永世不得超生！”

姬九幽走到杨府的大门处。

这里已经候着一众黑袍人了。

一眼望去，至少有三十多人。

他们不像是姬九幽，面容完全隐藏在黑暗之中。

他们的脸是裸露在外面的。

此时这三十多人都面带狂热地看向姬九幽，大声喊道：“大人！”

“材料给我。”

姬九幽微微颔首，摊开了手。

随后一名黑袍人走上前来，把一枚戒指递到了姬九幽的手中。

姬九幽探查了一番以后，点了点头：“走吧。”

说罢。

踏出了杨府，朝着城门外走去。

等出了城门以后。

姬九幽问道：“目前还有几座大阵没有布置完成？”

“报告大人，只剩9座了。”

一名黑袍人答道。

“带路。”

姬九幽说道。

“是！”

随后这名黑袍人飞了起来，朝着南边飞去。

……

半个时辰以后。

三十多名黑袍人以姬九幽为首，站在原先布置大阵的地方，大气都不敢喘一口。

站在前方的姬九幽望着下方的废墟。

一动不动。

由于他的面容隐藏在黑暗之中，所以没人能看得清他的表情。

不知是不是错觉。

众人注意到一向淡定的姬九幽，身子竟然在颤抖！

虽然颤抖的幅度很轻微。

“谁能告诉我…”

“发生了什么？！”

姬九幽几乎是在低吼。

三十多名黑袍人，都沉默着，不敢搭话。

“都哑巴了？”

姬九幽的声音越发低沉：“我问你们，究竟发生了什么！”

还是没人说话。

“唰！”

突然，姬九幽的手猛地一甩。

指向了无量海。

“轰隆！”

恐怖的一幕出现了。

原本风平浪静的海面，就像是被投入了一座山，奔涌咆哮起来！

姬九幽随手一掌带去的掌风，将整个海面一分为二，延续不知几万里！

风和日丽的天空变得漆黑，下起了暴雨。

很好的映照出了姬九幽此时的心情。

他那隐藏在黑暗里的面容，慢慢浮现出来，却还是看不真切。

只有那双仿佛来自九幽的眼睛在冒着绿光，犹如鬼火。

三十多名黑袍人在此刻都跪了下来，浑身瑟瑟发抖。

他们知道，姬大人怒了！

随后。

姬九幽恐怖的仙识透体而出。

瞬间笼罩了整座天海岛，包括天海城在内！

不看不要紧，这一看他差点气晕过去！

原本一百零八座阵法，现在被破坏了半数之多！

那一道道深坑，犹如一颗颗炸弹，把姬九幽引爆了。

“大胆狂徒，给我死来！”

这愤怒的咆哮声，响彻了整个天海岛。

下一秒，他的身影突兀消失在原地。

出现在了正在破坏阵法的苏起三人组身边。

而柴落早已经察觉到了异常。

接住了姬九幽含怒的一击。

他贱兮兮地笑道：“世界那么美好，你却如此暴躁。”

“这样，不好，不好。”

第648章 战斗打响

柴落话音落下。

“轰隆！”

剧烈爆炸声传来。

传遍了整个天海岛。

天空中瓢泼的大雨都被吹散了。

柴落与姬九幽遥相对立，火药味在蔓延！

而此时苗人奉刚好又破坏了一个阵法。

“轰！”

看到下方的阵法又变成了一处废墟。

姬九幽都要气炸了。

为了布置这些阵法，他们花费了无数人力物力财力。

而且为了瞒过仙庭，他们进行的都很小心，所以进度极慢。

这一百零八座阵法布置了足足十年的时间！

而现在半数心血功亏一篑。

让姬九幽的心在滴血。

杀意高涨！

“你们究竟是谁？”

姬九幽冷声发问。

声音犹如来自九幽，森冷可怖。

“我们？”

柴落眼睛滴溜溜一转，然后笑道：“行不更名坐不改姓，老子姓苟，名虚无，全名苟虚无。”

姬九幽沉默了半晌，突然反应了过来，随后气势不断攀升：“你耍我？！”

从柴落说出这句话开始，他就知道这伙人是专程冲着他们来的。

然而虚无之名也是这种不入流的仙帝可以侮辱的？

姬九幽不再犹豫。

直接出手。

柴落也不甘示弱，还以颜色。

两名仙帝之间全力的战斗，战斗的余威都足以摧毁整个天海岛！

于是在两人有心控制之下。

战场朝着无量海之上转移。

而姬九幽也传音给了他的那些手下，让他们把苗人奉和苏起镇杀！

如果有必要的话可以让杨家出手。

之所以现在不让杨家出手。

是因为这里的动静已经引起了天海城内各大势力的注意。

无数人都在关注着这场突如其来的战斗。

以蒋怡那个女人的精明程度一定会发现异常。

这个计划一旦暴露。

后续基本上就没有可能炼化天海之躯了。

“老苗，走，下一个。”

柴落在走之前，也给他们传音了。

不要怕，就是干！

“苏兄，一会儿我破阵的时候，如果有敌袭，你务必拖延片刻！”

苗人奉一脸认真地说道。

“放心。”

苏起点头说道。

只要不是什么仙王仙帝，就算是仙君，苏起也有信心大战三百回合。

当然，没有交手之前，一切皆有可能。

苏起和苗人奉腾空而起，朝着下一个阵法冲去。

而虚无的那些人已经直奔苏起二人的方位而来。

到达地点以后，苗人奉很快便进入了阵法内部。

而这时，那三十多名黑袍人也赶到了。

不过当苏起看到他们的修为以后，就笑了。

这三十多人竟然近一半都是大罗金仙，还有一半是罗天上仙，一个仙君都没有。

“这还怕个球啊？”

苏起心中想着。

而这些黑袍人也没有跟苏起废话。

直接朝着他攻了过来。

一时之间，漫天的法术飞舞！

“啪！”

“时停！”

苏起打了个响指。

随后他犹如狼入羊群，直接冲杀了进去。

一拳一脚，大开大合！

发现一拳打不死的，再补上一剑。

片刻之间。

三十多名黑袍人皆数陨落！

解决了他们以后。

时间流速又恢复了正常。

而苏起注意到。

虚空之中，有无数道仙识已经锁定了他。

这些仙识都是一些仙君境以上的仙人！

而来源都是天海城！

各大势力在观察这边的情况。

苏起的时间法则引起了他们的注意。

“搞定！”

就在这时。

苗人奉的声音传来，阵法又摧毁了一座。

“走，下一处！”

而这时苗人奉显然也察觉到了这些仙识。

他的仙识也透体而出，将这些仙识尽数驱赶：“滚！”

“看什么看？”

苗人奉虽然已经天人五衰中期。

但好歹也是一个实打实的仙王。

霸道绝伦的仙识直接驱散了大部分的仙识，只剩下少部分仙王还在打探。

至于仙帝？

整座天海城内就没有几个仙帝。

就算有，此时也在看柴落跟姬九幽的大战。

仙帝之间的战争，打个几百年都是常有的事。

遭殃的还是被他们的力量波及到的那些地方。

就比方说他们下方的无量海，随着两人的战斗，都不知道引发了几次海啸了。

数百米高的海啸，犹如末世，恐怖非常！

苗人奉和苏起像是两只勤劳的蜜蜂，不断穿梭在各大阵法之间。

然后将其破坏。

或许是因为被发现了的原因，苗人奉如今行事也没有那么小心翼翼了，破坏起阵法来手法也粗糙了不少。

但是效率奇高。

原来要半个时辰左右，现在一刻钟不到就可以摧毁一座阵法。

按照这个进度。

他们今天就可以摧毁这一百零八座阵法。

在摧毁到第八十座阵法的时候。

苏起也终于碰到了棘手的对手。

这对手也是虚无的人，穿着一袭黑袍，那恐怖的气势引动着天地之间的仙元。

最关键的是，这人是仙君！

“你是矫正者的人吧？”

黑袍人脸上带着微笑询问道。

“你猜。”

苏起耸了耸肩。

顺便瞄了一眼进入阵法的苗人奉。

如今的他正在破坏阵法，苏起要给他争取一些时间。

按照苗人奉的说法，他在破坏阵法的时候是不能被打扰的，否则说不定会受到阵法的反噬。

仙君吗？

苏起有些跃跃欲试，自从他成为大罗金仙以来，还没有跟这种级别的对手打过。

“猜不猜都没有意义，你破坏了姬大人的计划，已有取死之道。”

说罢，黑袍人像是瞬移似的来到了苏起的身前。

随后一掌拍出。

“轰！”

他这一掌竟然燃起了熊熊烈焰，连虚空都被撕开了一条口子。

苏起感觉到天地气机都把他给锁死了，让他避无可避。

这黑袍人看来想一击拿下他！

但，哪有那么容易？

苏起不闪不避。

也是一掌拍出。

他要试试，自己如今跟仙君之间到底存在多少差距！

“找死！”

黑袍人眼里露出一抹不屑。

随后与苏起对了一掌。

“嘭！”

两人对了一掌。

苏起只感觉一股恐怖的力量挟裹着霸道无比的仙元冲入了他的身体。

然后让他倒飞了出去。

不过倒飞出去没多远，苏起就停了下来。

感觉半边身体都麻了。

而黑袍人也闷哼了一声。

竟然在空中朝后退了三步，方才停下来。

再抬起头时，已经满是惊骇之色。

第649章 一箭灭仙君

“怎么可能？！”

黑袍人心中翻起滔天巨浪。

这小子只不过是一个大罗金仙，他领先这小子两个大境界。

居然还吃了点闷亏。

反观这小子虽然飞出去了一段距离。

但是一点反应也没有。

由此可见，这小子的肉身强度有多么变态。

“确实很厉害啊。”

苏起活动了一下右臂。

那种酥麻感在慢慢散去。

虽然他现在能够做到跟仙君对一掌不伤，但如果多来几掌，估计还是扛不住。

想到这里。

苏起觉得还是不要跟人硬碰硬的好。

到底还是领先了两个大境界，就是不一样。

“小子，我承认有点小瞧你的肉身了。”

“但我会让你知道，我领先你两个大境界，是全方位的碾压。”

黑袍人脸上露出了一个残酷的笑容。

随后慢慢抬起右手。

指向苏起。

“时停！”

黑袍人淡淡开口。

汹涌的时间法则如潮水般涌向了苏起。

要将他困在这一刻。

然而苏起却笑了。

这黑袍人在时间法则上的造诣甚至还不如他。

“你这也叫时间法则？”

苏起嘴角微微翘起。

随后打了个响指：“时停。”

更为强大的时间法则瞬间冲破了黑袍人的法则。

反而要把他困在时间之中！

“怎么可能！”

黑袍人又一次震惊了。

一个大罗金仙炼体他可以理解，但是对于时间法则的造诣还要在他之上，他不能理解！

“混乱！”

黑袍人双手掐诀，飞速结印。

随后这片空间的法则开始错乱。

苏起的时间法则也被干扰了。

“竟然又是这招，难道说虚无里会时间法则的人都会这招？”

苏起皱眉想着。

上次那个孤星就是用这招，几次破坏了他的时间法则。

没想到这个家伙也会。

难道说这是虚无专门研究出来对付矫正者的？

“你的确是个妖怪，但到此结束了。”

黑袍人淡淡说着。

然后他手中出现了一个印章。

“翻天印！”

黑袍人单手托起印章。

这印章迎风便涨，不消片刻就变为百丈大小，然后朝着苏起当头压了下来。

这翻天印应该是一件上品仙器，携带的威压恐怖至极。

还没接近苏起，苏起下方的地面就已经开始塌陷了。

“哟呵，法则和肉身都奈何不了我，现在换仙器了是吧。”

苏起微笑着说道：“那我就陪你玩玩。”

说罢。

直接掏出了碎星锤。

苏起抡起锤子，迎风便涨。

不消片刻就幻化成了百丈大小，与这翻天印旗鼓相当。

然后狠狠砸在了这翻天印上。

“铛！”

清脆的金铁交击声传来。

火花四溅！

时间仿佛在这一刻被静止。

两件法宝在空中对抗着，谁也不让谁。

黑袍人嘴角抽搐。

他都快麻木了。

他还从来没有对付这么难缠的大罗金仙。

好像无论自己用什么手段，对面都有应对之策。

这锤子他看不出来品级，但是丝毫不弱于自己的翻天印。

想到这里。

黑袍人的仙识忽然透体而出，像是利剑一样朝着苏起扎了过去。

趁着这小子在专心应对翻天印的时候，冲破他的识海，把这小子变成一个白痴！

黑袍人成功了。

等到苏起反应过来的时候。

他已经冲入了苏起的识海。

但是他的这缕仙识冲进去以后，眼前的场景让他整个人都傻了。

这哪里是识海啊。

这简直就是末世现场！

恐怖的毁灭神雷在识海上空翻涌！

成千上万道的毁灭神雷不停劈在苏起的识海上。

让苏起的识海也充满了毁灭之意！

而黑袍人的仙识冲入之后，这些毁灭神雷似乎有了发泄的对象。

一同轰向了他的仙识。

“轰隆！”

黑袍人的仙识在刹那间就被湮灭了。

随着这道仙识被湮灭。

黑袍人的意识也陷入了短暂的混沌之中。

而带来最直接的后果就是。

翻天印没威力了。

直接变成了原样，从空中掉落。

然后被苏起顺手接住了。

“被反噬了？”

苏起嘴角一咧。

他刚才当然察觉到了黑袍人的动作。

而他等的就是这一刻。

他自己识海的状况比谁都清楚，除了他之外。

其他人的仙识进去简直就是找死。

除非那种特殊锤炼过的仙识，或者强大无比的仙识，否则的话都逃不过被湮灭的下场。

不过这种只是短暂的晕眩。

苏起不会放过这个机会。

只见他的手中突然幻化出了一把弓弦。

这弓弦表面流淌着浓浓的时间法则气息。

这把弓弦比苏起整个人还要高。

他一只脚抵在弓上，另一只手拉动弦！

随着弦被拉至满月，一只由土黄色光芒组成的箭出现了。

“光阴箭！”

苏起放开了手。

这支携带着时间法则的光箭，激射而出！

这一招，是当初苏起被射杀时领悟的，一直还没有机会用。

如今正好用在这黑袍人的身上！

黑袍人的意识还未完全清醒，但是身体已经在疯狂预警！

这一箭，他接不下！

最后一刻。

黑袍人睁开了眼睛，但是他已经躲不开了。

只来得及微微调整了一下身体，让这一箭不至于直接洞穿他的元神！

“噗嗤！”

金色的血液喷射而出。

这一刻。

黑袍人的思绪停止了。

他感觉自己好像被投入了时间长河之中，阅尽了自己的一生。

时间长河的河水像是母亲的怀抱。

让他想要安心的睡去。

再也不睁开眼。

“不！我不能死！”

黑袍人挣扎着，想要冲出水面。

但是。

无穷无尽的河水包裹住了他，让他的身体慢慢沉了下去。

而在苏起的视角里面。

随着这一箭洞穿黑袍人的身体。

他的身体就变得僵直。

随后他的生命快速消逝，不大一会就变得白发苍苍。

身体犹如干枯的树皮一样褶皱。

“嘭！”

黑袍人干枯的身体从空中栽倒。

掉到了地上，扬起一地的灰尘。

这还没完。

紧接着他的身躯就化作了飞灰。

就连元神也消散了。

“这一招的威力竟然这么恐怖？”

苏起喃喃说着。

难怪他当初会被一箭射杀。

这一箭未免也太过变态了。

而那些窥探的仙识也都吓到了。

大罗金仙一箭射杀仙君！

说出去谁敢相信！

第650章 杨不悔出手

“这个年轻人是哪家的天骄？”

“他刚刚的那一招我感受到了浓浓的时间法则气息！绝对不会错。”

“会时间法则的大罗金仙？我在整个南仙域都没有听说过这号人啊。”

“不管怎么说，他的身后一定站着恐怖的势力，否则不可能培养出这种天才！”

"此子未来成就不可限量！"

"如果有可能的话一定要跟他结交才行。"

那些窥视的仙识都在暗中交谈着。

而苏起在一箭射杀这个仙君以后，却发现这家伙竟然连一个空间戒指都没有留下。

"是随着光阴箭一同瓦解了还是这个家伙根本就没戴？"

苏起有些纳闷。

"砰！"

这时，下方的阵法传来一声爆响。

苗人奉的身影显现，也意味着又一个阵法被成功摧毁。

"我刚刚感觉到外面很大的动静，人呢？"

苗人奉四处张望了一番，有些奇怪道。

他本还想快速破解了阵法，然后帮忙来着。

"已经解决了。"

苏起笑道。

"解决了？"

苗人奉点了点头说道："行吧，那我们去下一个地方。"

他并不知道苏起一箭射杀了一名仙君。

不然的话这时候也不会表现的那么淡定了。

而两人接连破坏一些隐藏的阵法。

也引起了那些有心人的注意。

这些暗处窥视的仙识纷纷交流。

"那些隐藏起来的阵法是什么东西？为什么我们事先都没有发现？"

"不知道啊，看起来很高明的样子，这两人接连破坏这些阵法，莫非是有什么不可告人的目的？"

"不管怎么说，跟我们没有关系，看看热闹就行了。"

"说的也是，该心疼的是布置这些阵法的人，这时候都快抓狂了吧？"

姬九幽的确快抓狂了。

这些阵法都是他一手操办的。

他跟柴落交手的时候也时刻注意着那些剩余阵法的情况。

当看到一座又一座的阵法被破坏。

而他的那些废物手下还阻止不了的时候，他都快气的吐血了。

苏起一箭射杀仙君的壮举他也注意到了。

而那一招他也认识。

"光阴箭？！"

"这小子怎么会光阴箭？"

"这不是林飞羽的绝招吗？"

姬九幽心中狐疑。

甚至怀疑苏起是不是林飞羽的徒弟。

不过很快他就把这个念头打消了。

如果真是林飞羽的徒弟，怎么可能来破坏他们虚无的计划？

不过不管怎么说，这事跟林飞羽脱不了干系。

等此间事了，一定要去兴师问罪！

"喂，跟我打架还分心，未免有些太瞧不起人了吧？"

这时，姬九幽的耳边传来了柴落戏谑的声音。

下一秒。

"砰！"

柴落突然一掌拍在了他的肩头。

随后一股黑气钻入了姬九幽的身体，让他的神情一阵恍惚。

"不好！"

姬九幽面色一变。

周围的时间忽然静止，把柴落困住了片刻。

然后他出现在了百里之外。

"噗！"

姬九幽一口鲜血喷出。

脸上有黑气在翻涌。

然后他猛地一拍胸口，一口黑血喷出，脸上的黑气也跟着消失了。

不过姬九幽的气息也萎靡了不少。

刚刚一个不察，竟然被柴落给偷袭成功了。

这让他心中更为光火。

随后。

他的仙识直接闯入了天海城。

降临到了杨家。

"杨不悔，把此子诛杀，随后与我汇合！"

姬九幽把苏起的影像直接送进了杨不悔的脑海。

"姬九幽疯了？竟然如此大张旗鼓的联系我？"

杨不悔有些震惊。

他这一手，等于直接暴露了两人是一伙的。

好在现在天海城众人还不知道他们杨家联合虚无布置了大阵。

不过现在已经没有退路可言了。

杨不悔没有犹豫，直接冲天而起。

他的仙识已经锁定了苏起还有苗人奉的位置。

当然也看到了两人在破坏阵法。

当即明白为什么姬九幽这么愤怒了。

"这伙人什么来头？那个仙帝竟然能跟姬兄打的有来有回。"

杨不悔闪过一个念头。

不过他来不及细想。

几乎是几个呼吸之间，已经来到了苏起和苗人奉面前。

"都给我滚！"

杨不悔冷哼了一声。

霸道无比的把那些窥探的仙识全都斩断。

他要以最快的速度诛杀苏起和苗人奉。

不能让这两人传出任何不利于自己的消息。

面对突然出现的杨不悔。

苏起心中警钟大鸣。

这种压迫感绝对是一尊仙帝！

虽然比那孤星要差一截，但也不是现在的他能应付的。

"老苗，怎么办？"

苏起看了一眼身旁的苗人奉。

"怎么办？"

"跑啊！"

苗人奉二话不说，大袖一卷。

他和苏起的身影忽然就消失在了原地。

"跑得掉？"

杨不悔呵呵一笑。

随手一掌拍出。

这看似随意的一掌，却让虚空直接破碎。

千里虚空像是玻璃一样破碎。

原本消失的苗人奉和苏起硬生生被逼出了身影。

"噗！"

苗人奉喷出一口鲜血，气息萎靡了几分。

"老苗，没事吧？"

苏起皱着眉说道。

现在柴落被姬九幽拖住，他们必须要想办法摆脱这个仙帝才行。

"当然有事。"

苗人奉带着几分忌惮说道："这家伙一来就用杀招，看来没打算让我们活着离开。"

"喂！你是杨不悔吧。"

苗人奉扯着嗓子喊道："你先不要动手，我们谈一谈。"

"呵呵。"

杨不悔冷笑一声，二话不说又是一掌拍出。

这一掌幻化成了一个千丈巨掌，对着两人迎头拍下。

所携带的掌风甚至让虚空二次崩碎！

威力恐怖至极。

苗人奉一身实力至少八成在阵法造诣之上。

面对这一杀招，他硬着头皮掏出了上百个阵盘，同一时间丢了出去。

上百个阵盘在这一刹那间爆发出五颜六色的光芒。

上百个阵法叠加，要迎接杨不悔这一掌。

"轰隆！"

千丈巨掌狠狠拍在了上百阵法叠加而成的龟壳之上。

这龟壳固若金汤。

一时之间竟是不相上下！

"小子，快想想办法。"

苗人奉面色难看，急忙说道："我这龟壳撑不了多久。"

"既然如此。"

"只能用它了。"

在苗人奉不解的目光中，苏起掏出了一口黑棺。

狠狠砸在地上。

第651章 黑棺之威

“？”

一个问号从苗人奉的头上缓缓升起。

让你小子想办法。

你掏出一口棺材是什么意思？

是打算把自己给送走吗？

“老苗，把你的龟壳撤了。”

苏起笑着说道。

“你认真的？”

苗人奉皱眉说道：“这一巴掌下来，我们两人可都要灰飞烟灭！”

“别怕。”

苏起拍了拍一旁的黑棺：“有它在，没意外。”

“难道我看走眼了？”

“这是一个法宝？”

苗人奉闪过一个念头，随后开始仔细端详这口黑棺。

不过上看下看左看右看，这黑棺都是平平无奇，没有什么特别的地方。

哦不对，有个地方很特别。

特别黑。

“苏兄，这可不是开玩笑！”

苗人奉面色严肃道：“你真要拿这口棺材去接这一掌？”

“你就放一百个心吧。”

苏起举起棺材，笑着说道：“赶紧把你的龟壳撤了。”

“我能放心才有鬼了。”

苗人奉在心中嘀咕了一句。

不过出于对苏起的信任，他还是果断撤去了阵盘。

这阻碍巨掌的龟壳消失。

那千丈巨掌再无任何阻碍。

携带着无匹的威势，朝着两人砸了下来！

“轰！”

仅仅是掌风，大地就已经崩碎了！

这种窒息的威势犹如大海倒灌，威力无可阻挡。

而就在此时。

苏起像是完全没有受到影响似的。

举起那口毫不起眼的黑棺，朝着那千丈巨掌激射而去。

在这千丈巨掌之下。

苏起的身影犹如大海中的一叶扁舟，随时都会被惊涛骇浪吞没。

杨不悔背负着双手，傲立在空中，嘴角掀起一抹嘲弄的弧度。

区区大罗金仙，真是不知死活。

而苗人奉也为苏起捏了一把汗，如果换个人，他肯定会以为那个人疯了。

但苏起是谁？

一个掌握了时间法则，前途无量的天才，会自寻死路吗？

当然不可能！

“苏兄，那我就看看你如何破局。”

苗人奉攥紧了拳头。

在两人的注视之下。

苏起终于撞向了千丈巨掌。

准确的说，是他手中的黑棺撞上了这仙元化作的巨掌！

“咚！”

一声沉闷的响声传来。

时间仿佛于这一刻静止。

但这种感觉稍纵即逝。

下一秒。

黑棺突然爆发出耀眼的黑芒，这千丈巨掌刹那间烟消云散！

不仅如此。

巨掌崩溃之后，化作漫天仙元，竟然全都被这黑棺给吸收了！

吸收完以后。

黑棺表面的黑芒又消失了，恢复了那种平平无奇的样子。

“……”

苗人奉和杨不悔都沉默了。

如此恐怖的一招，就这么，没了？

“那口黑棺，有古怪！”

苗人奉双眸难掩震惊之色。

这可是仙帝的一掌啊，竟然就被苏起这么轻飘飘给挡下了。

“现在能谈谈了吗？”

苗人奉趁着这个机会，连忙喊道。

“呵呵。”

杨不悔再次冷笑了一声：“谈个屁！”

他的手中缓缓浮现出一把长刀。

这把长刀的刀刃处流转着寒芒，给人一种锋利至极的感觉。

“你这口破棺材，挡得住我一掌，那挡得住我一刀吗？”

杨不悔淡淡说道。

随后一刀斩出！

“轰！”

这一刀，霸道绝伦！

一道几乎横跨整个天海岛的刀芒朝着苏起斩了过去！

整个天海城都被惊动了。

看着那道贯穿天际的刀芒。

热议起来。

“好霸道的刀意！只有杨家老祖能斩出这样的一刀吧？”

“究竟是谁得罪杨不悔了？我记得他好久没出刀了吧？”

“不管是谁，仙帝之下，在这一刀之下绝无生理！”

“我还记得百年之前，杨不悔一刀斩杀一只仙帝境的妖兽！用的就是这一刀。”

“不管怎么说，能死在这样的一刀之下，他的对手也值了。”

这样的一刀。

让苗人奉浑身发冷。

如果刚刚杨不悔一来就是这样的一刀，他的龟壳估计瞬间就会被打破。

太恐怖了！

这样的一刀，苏起又该怎样应对？

他想不出。

因为就连他自己，在这样的一刀之下也毫无办法，只能引颈受死。

远在万里之外。

柴落和姬九幽打的如火如荼。

这一刀，他们这里都能看的清清楚楚。

“呵呵，你的同伙估计已经被斩于刀下了，而你，也别想逃。”

姬九幽阴恻恻地笑着。

“老子为什么要逃？”

柴落大大咧咧地说道：“老子不仅不逃，还要把你弄死在这里！”

“就凭你？”

姬九幽阴森笑道：“坏我大计，让你们这些杂碎死上百次都不够解恨！”

“死！”

两人打斗的动静越来越大。

下方的海水不知蒸发了多少。

十几座无人岛屿也被战斗的余波打成了碎片。

……

而此时天海岛上方。

面对这样的一刀。

苏起丝毫也不紧张。

他将黑棺高高举了起来，随后双手用力，把黑棺朝着刀芒狠狠抛了过去：“进击吧，老祖！”

黑棺化作一道黑色流光，像是白昼流星，义无反顾撞向了这道恐怖至极的刀芒！

犹如萤火与皓月的差距。

但是。

当黑棺撞上刀芒以后。

让人大跌眼镜的一幕出现了。

那不可一世，仿佛可以贯穿天际的刀芒竟然直接崩碎！

像是纸老虎似的，一碰就碎。

崩裂的刀芒犹如之前的巨掌似的，仙元都被黑棺给吸收了。

然后黑棺速度不减，朝着杨不悔撞了过去。

“这究竟是什么鬼东西？”

杨不悔眼皮一阵狂跳。

他的霸刀竟然都被轻易撞碎，这黑棺未免也太过诡异了！

“躲不躲？”

看着朝自己飞来的黑棺，杨不悔开始纠结了。

躲吧，有损颜面。

不躲吧，这黑棺连自己的霸刀都能撞碎，鬼知道对自己有没有什么伤害？

这么犹豫着的时候。

黑棺已经飞到了杨不悔的面前。

而他在此时做出了决断。

区区大罗金仙掏出来的黑棺罢了，不躲也罢！

“滚！”

杨不悔怒吼一声。

随后一拳朝着飞来的黑棺轰了过去。

既然仙元攻击的手段无效，那自己就靠肉身之力！

“轰！”

杨不悔一拳轰在黑棺上。

黑棺静止了片刻，随后倒飞回去。

他还没来得及开心。

一股更为恐怖的力道涌入体内。

“噗！”

杨不悔犹如炮弹倒飞出去，还喷出一大口鲜血：“草！”

第652章 天海城主

杨不悔完全没有想到。

他竟然会被一口平平无奇的黑棺给砸的吐血。

那种力量难以理解。

好像能够反弹，而且还是几何倍数的增强，这谁顶得住？

而苏起跳起接住了飞回的黑棺。

一脸惊喜地说道：“不愧是你啊，老祖。”

虽然不知道黑棺里躺着的是何许人也。

但既然已经编造了一个老祖的身份，不如将错就错下去。

“苏兄，你这黑棺…”

苗人奉也凑了上来，欲言又止。

只是从他的表情来看，也非常震撼。

谁能想到，苏起随手拿出的一口平平无奇的黑棺能够把杨不悔打的吐血？

“哦，没事。”

“常规操作。”

苏起倒是很淡定地说道。

黑棺之威，在上次对付孤星的时候就初显成效了。

苏起都不敢想，如果这黑棺真打开了会不会钻出一个老怪物来。

能够躺在这种黑棺里面。

这老怪物的实力想必也是通天彻地。

说不定是一尊天尊？

苏起的脑海里升起了无限的遐想。

只不过这种念头很快就消失了。

如果是天尊的话怎么会躺在这样一个棺材里面，而且还是在人界。

“给我死！”

就在这时。

气急败坏的杨不悔又飞了回来。

这一次。

他火力全开！

在他身后缓缓浮现出了一个虚影，这虚影极其巨大，散发着惊人的气息。

而仔细去看，这虚影的轮廓跟杨不悔至少有七分相似。

“这是什么鬼东西？”

苏起问道。

“仙帝法身。”

苗人奉表情严肃地说道：“看来这家伙是真急眼了。”

"法身？"

苏起有些疑惑。

之前竟然没有听过。

难道说每一尊仙帝都要修炼一个法身吗？

只不过现在没有太多时间给他多问。

因为杨不悔已经攻了过来。

他的法身散发着比本人更为恐怖的气息。

一抬手。

这一片天地都在崩碎。

连带着，天海岛表面的那些植被也都被撕成了粉碎。

露出了一抹青黑色。

当这抹青黑色露出以后，苏起注意到了一点。

在这种青黑色下面竟然还能看到一条条透明的管状东西。

有点类似于人体的血管。

"难道这是天海体内的经脉？"

苏起眼皮一跳。

如此庞大的身躯的确是惊人。

苏起都不敢想如果真让虚无的人炼化了这具躯体，会给矫正者那边带来怎样的麻烦。

苏起相信这尊躯体带来的危害甚至要超过了仙帝。

"这一刀，叫寂灭！"

杨不悔面容严肃。

手中的长刀缓缓举了起来，而他身后的那个法身手中也幻化出了一柄长刀。

随着长刀缓缓的浮现，一种恐怖的刀意在凝聚。

还没有出手，就已经席卷四方。

让大地被破坏的更加严重。

这种刀意还在蔓延，甚至有朝着天海城蔓延的趋势！

"死！"

杨不悔出刀了。

这一刀斩下。

没有刀芒！

或者说这方圆千里都是刀芒！

无差别的攻击！

他想通了，苏起的黑棺虽然能挡下他的攻击，但是始终只有一面。

自己只要来一个无差别的攻击。

这小子总不能挡住来自四面八方的攻击吧？

虚空像是玻璃一样破碎。

这一瞬间，虚空分裂成了千百块！

苏起眼皮狂跳。

看来又要用那一招了。

他在心里想着。

"老苗，一会不要抵抗！"

苏起喊道。

然后一把抓住苗人奉就要躲进小世界里面。

没错，他又想用黑棺来压住小世界，从而挡住这无差别的一招。

但就在此时。

一阵微风吹来。

这阵和煦的微风，就像是带着治愈属性一般。

所过之处，刀芒被消融，虚空被修复。

甚至就连被破坏的植被也在极速的生长，几乎是瞬息之间就恢复了之前的状态。

不，应该说是比之前还要茂盛。

这阵微风更像是一阵潮汐。

看似缓慢，却刹那之间席卷了上千里。

恰好与杨不悔的攻击范围相当。

而潮汐涌动之后。

所有的一切都被抚平了。

又恢复了岁月静好的样子。

微风拂面。

苏起感觉心中无比的放松。

整个人的心境也变得平静。

他感觉到这微风之中蕴含着浓郁的生机。

"这是生命法则吗？"

苏起喃喃说道。

"是轮回法则。"

苗人奉脸上露出一缕振奋之色："帮手来了！"

"帮手？"

"还是会轮回法则的帮手？"

苏起有些惊讶。

轮回法则可是跟时间法则，空间法则并称三大法则之一的顶级法则！

其威能丝毫不弱于时间法则。

可以说是各有所长。

而杨不悔的面色已经变得极其难看，还可以看到一抹忌惮之色。

苏起看到。

一道白色的身影从远方缓缓走来。

虽然行走的缓慢，但是每一步都会向前一大段距离，像是瞬移似的。

不消片刻就来到了众人身前。

这是一名女子。

穿着一身素白长衫，净的有些扎眼。

反倒衬的她那张冷艳无暇的脸多了一分生气。

第一感觉。

这是一个性子极冷的女子。

而且实力深不可测！

"她是谁？"

苏起小声问道。

苗人奉轻声咳嗽了一下，然后传音道："蒋怡。"

"她就是蒋怡？！"

苏起心中闪过一个念头。

难怪苗人奉说帮手来了。

以柴落跟这位的关系，那不妥妥帮手吗？

就算没有柴落这层关系，蒋怡身为天海城的城主，在知道杨不悔干的好事以后还能不出手？

"杨不悔，你想毁了天海城吗？"

蒋怡率先开口。

声音却并无苏起想象中的冰冷，格外的悦耳。

给人一种生机蓬勃的感觉。

"城主，此时我之后再跟你解释，先让我斩了这两人。"

杨不悔举起长刀就要再砍。

他怕！

怕自己的计划暴露。

这样一来，整个杨家都会陷入万劫不复之地。

"停手。"

蒋怡淡淡说道。

但是杨不悔像是没有听到，对着苏起二人再次斩出一刀。

只是这一次。

还没等刀芒成型。

就被蒋怡随手给打灭了。

"我说，停手。"

蒋怡的语气重了几分。

"城主，你连我这个面子都不给吗？"

杨不悔阴沉着脸说道："我只不过想捏死两只蝼蚁罢了。"

第653章 解决危机

"面子？"

蒋怡轻笑了一声，意味不明。

随后她的目光看向远方。

像是穿越了千万里。

而正在打斗的柴落敏锐地察觉到了这道目光。

他面色大变。

连带着攻击都变形了。

姬九幽也察觉到了柴落的变化。

当他的仙识看到蒋怡以后，也是面色一变。

"我们之间，不死不休。"

姬九幽放下狠话以后，瞬间消失在了原地。

竟然是跑了。

他知道，既然蒋怡已经出关。

那么再打下去也毫无意义了。

这女人。

在仙帝之中也是佼佼者。

虽然没有位列十帝。

但并不是实力不行，而是另有原因。

柴落发现姬九幽跑了，他没有二话，也打算要跑。

但就在此时。

蒋怡的声音跨越万里，传进了他的耳朵里："柴落，我认出你了。"

柴落准备逃跑的念头瞬间烟消云散。

他露出一个比哭还难看的笑容。

"蒋怡，我还有事，我们下次再聊好不好？"

柴落小心翼翼地说道。

"你觉得呢？"

蒋怡明明没有笑，但她的声音就是让人如沐春风。

"我觉得不错。"

柴落说罢，落荒而逃。

逃跑的速度极快，几乎是一瞬间就消失在了蒋怡的视野之中。

蒋怡没有说什么，而是收回了目光看向杨不悔。

杨不悔此时面色阴郁，眼神游离，不知道在想些什么。

"杨不悔，给我一个解释。"

蒋怡说道。

"城主，不知道我杨某需要给你什么解释？"

杨不悔生硬地说道："倒是你，阻止我抹杀蝼蚁，才应该给我一个解释吧？"

蒋怡没有说话。

就静静看着杨不悔。

就是这样平静的目光却看得杨不悔一阵头皮发麻。

"此事我一定会上报仙庭！"

杨不悔说罢，就想离开。

"前辈，不能放他走！"

苏起连忙说道。

杨不悔的身子顿了一下，瞬间消失在了原地。

跑的飞快。

蒋怡没有阻止，只是露出若有所思之色。

她看向苏起，问道："为什么不能放他走？"

"杨家跟虚无联手想要炼化天海岛！"

"而我们就是在破坏他们布置的阵法。"

苏起连忙把虚无的计划说了一遍。

"嗯。"

谁知道，他说完以后，蒋怡只是淡淡应了一声。

好像一点也不意外的样子。

"前辈，难道您知道这件事？"

苏起稍微思索了片刻后问道。

"不知道。"

蒋怡摇头说道。

"那您还这么淡定？"

苏起犹豫了一下然后说道："不把杨家给控制起来吗？"

"他们跑不掉。"

蒋怡忽然微微一笑："就算是这个阵法真让他们布置成了，他们也无法炼化天海岛。"

"难道前辈有后手？"

苏起神色一动。

"没有。"

蒋怡摇了摇头。

“……”

苏起一时之间不知道应该怎么接话了。

"别介意，她就是这么个性子。"

苗人奉倒是一副见怪不怪的样子，笑着说道。

"苗人奉。"

这时候蒋怡淡淡说道。

"嘿嘿，在呢。"

苗人奉连忙说道。

"让柴落来见我。"

蒋怡淡淡说道："限今日之内。"

说罢。

她便掉头离开。

"姑奶奶，柴落见不见你我可不敢保证啊！"

苗人奉愣了一下，脸色一变。

蒋怡却再没理会。

三两步之间就已经消失在了原地。

看样子是回城去了。

“完蛋了。”

苗人奉叫苦连跌：“早知道我就不多那么一嘴了。”

“老苗你很怕她？”

苏起好奇道。

“谁不怕啊？”

苗人奉叹了口气说道：“别说我了，你看柴落那小子看到她不也爬的飞快吗？”

“不行，我必须得把柴落给找回来，否则的话我就遭殃了！”

“那我们这里的阵法？”

苏起问道。

“继续拆！”

苗人奉想了想，然后一咬牙说道。

阵法还是要继续拆的。

至于柴落？

他应该会自己回来的。

这就是苗人奉的打算。

这一次拆阵法再无阻碍，没用多久苏起两人就把阵法拆了107座。

只剩下这最后一座阵法。

位于天海城内，杨家。

“柴落这家伙怎么还没回来？”

苗人奉皱着眉头说道：“他不回来，我可也要跑路了。”

说曹操，曹操到。

一道人影自天边飞速接近。

随后来到了两人面前。

正是之前跑掉的柴落。

“老苗，蒋怡那婆娘，没说什么吧？”

柴落一落地就开始紧张兮兮地打听。

“没什么，挺好说话的。”

苗人奉笑着拍了拍柴落的肩膀，随后一把抱住：“只是你要跟我走一趟了。”

“蒋怡让我今日之内必须把你带到她面前！”

“卧槽！”

柴落想要挣脱。

只是苗人奉抱的太死，他也不敢太过用力，生怕伤了对方。

“老苗，你给我放开，你想让我死啊！”

柴落说道。

“反正你都死过一回了。”

苗人奉满不在乎地说道：“再说了，你犯下的错，总不能让老子帮你去顶包吧。”

“总之，这次你必须跟我去见蒋怡！”

苏起在一旁看的津津有味。

他闻到了大瓜的味道。

柴落这么抗拒见到蒋怡，而蒋怡又这么想见到柴落。

这说明什么？

说明两人之间有不可告人的事情！

“好了，两位，我们先去把杨家的阵法给拆除了。”

“然后再讨论你们这无关紧要的事。”

苏起说道。

“你们去吧。”

“我觉得我需要先避风头一段时间。”

柴落摆手说道：“总之，我不能去见蒋怡。”

“柴兄，你这个态度很可疑啊。”

苏起嘿嘿一笑说道：“你还说你跟蒋怡之间清清白白的，如果真这么清白，你怎么会这么害怕？”

“我们之间本来就是清白…”

柴落的话还没有说完。

就在这时。

天海城方向传来一声巨响。

“轰隆！”

苏起三人连忙看向了天海城的方向。

只见一个人影飞上半空，在愤怒狂吼：“蒋怡，你这臭婆娘，这是你逼我的！”

苏起觉得这个声音有些耳熟。

再一看，不是杨不悔又是何人。

此时的杨不悔又掏出了他的长刀，想要殊死一搏。

但是还没等他斩出这一刀，天空忽然一分为二，化作了黑白两色。

竟是极速旋转了起来！

第654章 没脸没皮

“阴阳太极图☯︎？”

苏起愣了一下。

此时的天空极具水墨风。

给人一种飘逸灵动的感觉。

而这双色的天空旋转起来就跟太极似的。

随着天空的极速旋转。

一切的人或物好像都变得格外渺小。

天地之间只剩下这阴阳太极图。

苏起能够感受到一种生和死的气息在来回交织。

那是一种至高的天道法则！

与时间法则类似，却又截然不同。

“好强。”

苏起内心震撼。

这是他第一次感受到除了时间法则以外的至高法则。

“系统，给点力！”

苏起在心中呼唤。

这要是能让自己领悟了，那岂不是起飞？

正这么想着的时候。

一条系统弹窗突然跳了出来。

【仙运加持，领悟轮回法则（入门）。】

“？”

“！”

“？！！”

苏起先是一愣，随即就是狂喜！

没想到系统还真是只打巅峰赛啊。

每一次有这种威力极大的招式或者法则之类的东西，基本上没有让自己失望过。

轮回法则。

即便只是入门级的，那也十分恐怖。

相当于三大至高法则，自己已经初步掌握了两个！

“轰隆隆！”

就在此时。

天空中的阴阳太极图旋转的更加快了。

风云变幻，水墨像是要溢出来。

如同磨盘一般，要碾碎这一切的事物。

碾碎以后，再迎来新生。

“啊！”

杨不悔的怒吼和惨嚎声传遍了整个天海岛。

延绵不知几万里。

仙帝与仙帝之间的战斗，通常会持续成百上千年。

但这只是针对实力相当的仙帝。

如果两帝之间存在碾压式的差距。

那战斗也不过是须臾之间。

终于。

杨不悔的怒骂与惨嚎消失在了天地的水墨画之中。

苏起的耳畔只听到了呼啸的风声。

一阵热流涌入他的脑海，关于轮回法则的一些感悟，在逐渐烙印进他的心底。

他闭上了眼睛，开始细细感悟。

天空中的黑白两色逐渐消散，露出了本来的颜色。

原本被遮盖的阳光也穿过云层，洒落在天海岛上。

草木依旧葱茏，风和日丽，岁月静好。

完全没有了方才的那种窒息似的压迫感。

但关注着这一战的众人知道一件事。

这风平浪静的背后，代表着天海城三大势力之一的杨家覆灭。

杨不悔一死。

就算蒋怡不去刻意针对杨家，他们也会被其他虎视眈眈的势力取而代之。

这就是现实。

“老苗，你顶住。”

柴落吞了口唾沫，有些紧张。

苗人奉死死捁住柴落，大声说道：“柴落，咱们这么多年的兄弟了。”

“今天你想走，先让我死了得了！”

“老苗，我不远万里来探望你，你总不能让我去送死吧？”

柴落垮着脸说道：“你也看到了，蒋怡的实力又进步了，我现在也不敢说稳压她一头了啊。”

"那我不管，你都压不住，你让我怎么办？"

"我的家业可都还在天海城呢，总之你今天别想走。"

苗人奉就是不撒手。

任柴落怎么说。

蒋怡露的这一手，的确是把苗人奉给吓坏了。

抹杀仙帝都跟玩似的。

他一个小小的仙王，那还不分分钟就暴毙了啊？

无奈之下，柴落把求助的目光看向了苏起："苏兄，你来评评理，你觉得我应不应该去？"

"该去。"

岂料，苏起直接说道。

"啊？"

柴落苦闷道："我说苏兄啊，我们可是最好的兄弟！"

"你总不能让兄弟往火坑里面跳吧？"

"柴兄，我觉得你有些过激了。"

苏起笑着说道："人家天海城主明显就没想把你怎么样嘛。"

"否则的话怎么可能让你自己去找她。"

"而不是亲自来抓你？"

"那是因为她没有把握能打过我。"

柴落有些傲娇地说道。

"是吗？"

苏起笑道："那就更不用怕了啊，反正她都打不过你。"

"好好好。"

柴落心一横："都这么玩是吧？去就去，我还真就不信了！"

"老苗，松开我！我跟你去！"

岂料。

柴落此言一出。

苗人奉抱的更紧了："行了柴落，我还不了解你？"

"反正在到城主府之前，我是不可能松手的！"

"我在你眼里就是这么没有信誉的人？"

柴落恨的牙痒痒。

"没有一点。"

苗人奉果断说道。

"行，那你就一直抱着我，等进了城里，我看你丢不丢脸。"

柴落说道。

"无所谓，我脸皮厚。"

苗人奉满不在乎地说道。

……

半个时辰以后。

三人出现在了天海城。

很多人都朝着苗人奉和柴落这对奇怪的组合投去了异样的目光。

柴落的身材很高大，一脸冷酷，不苟言笑。

而苗人奉身材则娇小了许多，而且还是一个老头。

看样子就像是挂在柴落的身上一样。

"我靠，这对组合有些变态啊？"

"我在想那个老人家的身子骨有那么硬朗吗？好像会散架的样子。"

"你们的思想怎么都那么龌龊？没准这老头是那个猛男的父亲呢？"

"父亲？父亲有抱着腰的吗？而且姿势还这么妖娆。"

"我看啊，这肌肉男多半是这个老头豢养的小可爱。"

"别说了，人家朝着你看过来了。"

那些议论声。

让苏起拼命憋着笑。

而柴落原本就黝黑的脸更是黑成了一块焦炭。

"老苗，你赶紧从我身上下去！"

柴落忍不住说道。

那些流言蜚语，让他感觉浑身都有蚂蚁在爬。

"不行，我说了，不到城主府见到蒋怡，我是不可能松手的。"

苗人奉说道。

诚然如他所说，他的脸皮的确厚的很，那些异样的目光，还有不堪入耳的词汇根本没有被放在心里。

就这样。

柴落加快了脚步。

三人不大一会就出现在了城主府门口。

一袭素白衣衫的蒋怡就站在那里，仰着头看着天空。

不知道在看些什么。

而她的下颌线清晰流畅，阳光洒在脸上，多了一分圣洁的意味。

"蒋怡，人给你带来了！"

苗人奉看到蒋怡以后，连忙大声喊道。

蒋怡缓缓低下头，清冷的目光看向了柴落。

两人目光交汇间。

一眼万年。

第655章 蒋怡

"咳。"

柴落咳嗽了一声，连忙挪开了目光。

然后说道："好久不见啊，蒋怡。"

"什么时候回来的？"

蒋怡开口了。

声音听不出喜怒，脸上的表情也很平淡。

"有一段时间了。"

柴落说道。

"他们都以为你死了。"

蒋怡忽而笑了："但我相信，祸害遗千年，果然如此。"

"蒋怡。"

柴落不敢去看蒋怡的眼睛："我们过去的那些恩怨早已经一刀两断了。"

"虽然我不知道你为什么一定要见我。"

"但你应该知道，这是没有任何意义的。"

"意义这种东西，向来是自己赋予的。"

蒋怡淡淡说道："这件事以后再议论，现在我想问你们一个问题。"

"我们？"

柴落挑眉。

终于敢直视蒋怡的目光了。

"对，你们。"

蒋怡点头说道。

"问吧。"

柴落点头说道。

"你们是怎么发现杨家的计划的？"

蒋怡问道。

"这件事，得问我兄弟。"

柴落指着苏起说道。

"你来讲。"

蒋怡看向苏起。

"蒋前辈，事情是这样的。"

一刻钟以后，苏起讲完了事情的来龙去脉。

蒋怡露出若有所思之色："你们对这个虚无了解多少？"

"很多。"

苏起说道。

"跟我讲讲。"

蒋怡露出感兴趣之色。

于是苏起又把虚无这个组织介绍了一遍。

听完以后。

蒋怡点头说道："我知道了。"

"也就是说，杨家是受虚无蛊惑，所以才会干这么荒唐的事。"

"你们知道我还听到什么有意思的事吗？"

"前辈请讲。"

苏起连忙问道。

他意识到这很有可能是跟虚无有关的消息。

"杨家的家主为了保住杨家，给我提供了你口中虚无的五个计划。"

蒋怡淡淡说道："分别是。"

"天海之躯，桃花之诡，灭世之雪，极乐之殇，仙庭之乱。"

这些计划。

如果换一个人来听不会有太多感触。

顶多觉得虚无这个组织实在是胆大包天。

但是苏起就不同了。

这些计划，他感觉除了那个极乐之殇不知道是什么以外。

他好像都是事中人！

桃花之诡？

这不就说的是桃花城吗？

那特殊的宵禁政策，苏起现在都还记得。

苏起始终怀疑桃花城封印着什么怪物。

难道说虚无的计划就是把桃花城里面封印的怪物给放出来？

还有这灭世之雪。

苏起理所当然地想到了飞雪城那异常的大雪。

难道跟北仙域有关？

至于仙庭之乱。

这件事他早就知道了。

杨涵背后的势力想要造反，只是现在都还没有实际的行动。

难道说这也是虚无推动的？

这么一联想。

苏起顿时觉得有些心惊肉跳。

这五环计划对应了五大仙域。

也就是说这极乐之殇很有可能就是他从来没有去过的西仙域！

虚无在下一盘棋。

一盘很大的棋。

而这仙界众生，又或者说是诸天万界的每一个人都是棋子。

若这盘棋最后的胜者是虚无。

那么所有的一切都会化为虚无。

"前辈，那你知道他们这五个计划的具体内容吗？"

苏起的面色严肃了许多。

"不知道。"

蒋怡摇头笑道："实际上这杨剑峯也不知道。"

"人家只是告诉了他这五个计划的名字罢了。"

"这杨家不过也只是一个棋子。"

"所以我才想要了解虚无究竟是一个什么样的组织。"

"不过经过你这么一说，我突然觉得他们好像也不是什么跳梁小丑。"

"而是一个需要谨慎对待的对手。"

说罢。

蒋怡再次抬头看向天空："但只要我还在一天，这天海城或者天海岛就不会出现任何问题。"

"过往如是，以后亦如是。"

苏起有些触动。

他想起了佘太凌也说过类似的话。

只要他还活着一天，那域外邪族就翻不起浪花。

"总之，感谢你们为天海城做的一切。"

"否则的话我可能还要费点力气。"

蒋怡笑着说道。

"这都是我们应该做的。"

苏起眼睛滴溜溜一转："再说了，这也是柴落想做的事。"

"？"

一旁的柴落头上冒出个问号。

这跟他又有什么关系。

"柴落？"

蒋怡的嘴角微不可察的上扬了一丝："我了解他，他不会这么热心。"

"我。"

柴落想说些什么，但最后又把话咽回了肚子里面。

"蒋前辈，其实柴落他经常在我面前夸您的。"

苏起笑着说道："虽然我不太了解你们两人之间有什么恩怨情仇，但我相信有情人终成眷属。"

"苏兄！"

柴落连忙打断了苏起的话："你别瞎说了。"

蒋怡却说道："没关系，让他说，我还蛮喜欢听的。"

"蒋怡！算了。"

柴落深吸了一口气说道："反正这里的事情也解决了，我也要走了。"

"你就当我从来没有出现过，也不要跟那些人说我回来的事。"

"放心吧。"

蒋怡微笑着说道："在你没复完仇之前，我不会妨碍你的。"

"柴落，不管你相不相信，我是支持你的。"

"嗯。"

柴落欲言又止，最后还是淡淡应了一声，随即转身离去。

"蒋怡，那我也走了。"

苗人奉说了一句，连忙跟了上去。

似乎生怕晚了一步被留在这里。

苏起对两人之间的恩怨情仇更感兴趣了。

不过现在还不是时候打听。

"你不走吗？"

这时候蒋怡看向苏起，饶有兴致地说道。

"这就走。"

苏起挠了挠头，然后扭头便走。

蒋怡没有挽留。

只是目送着三人的背影离开。

直到三人完全消失以后，她冷艳的脸上浮现出一抹笑容："柴落，很高兴再见到你。"

"或许你自己都没有意识到，跟以前相比，你已经变了。"

"我很开心。"

说完以后。

她转过身走进了城主府内。

在转身的那一瞬间，脸上的那一抹温情也消失殆尽。

重新变得冷艳无双。

杨家和虚无的联手虽然已经被破坏了。

但这并不意味着结束。

而是刚刚开始。

"虚无是吗？"

"你千不该万不该，不该把算盘打到我的头上。"

第656章 回长生门

是夜。

苏起三人坐在海边。

远方的海平面上升起一轮明月。

这让苏起想起了一首诗。

海上生明月，天涯共此时。

海浪拍打在礁石上，传来哗啦啦的声音。

微风吹来，三人的脸色都有些坨红。

而在他们身边是数不清的酒壶。

"老苗，你就别待在你这破地方了，跟我走吧。"

柴落一边喝，一边笑着说道。

"老了，不走了。"

苗人奉喝了一口酒，望着天际的明月，笑着说道："柴落，你这个王八蛋。"

"干嘛突然骂我？"

柴落半眯着眼睛，似乎在享受那种半醉的微醺感。

"其实老子这一辈子最羡慕的人就是你。"

"最想成为的人也是你。"

"但我现在突然发现，原来我还是想做自己。"

苗人奉哈哈大笑道："老子现在逍遥快活，好不自在。"

"不像你，几万年活得人不人，鬼不鬼。"

"倒是现在，多了点生气。"

"滚！"

柴落笑骂了一句："老子一直都很有活力的，不像你这个老头。"

"以后还是多节制一些，堂堂一代阵法大宗师，仙王境强者。"

"最后死在了女人的肚皮上，说出去才笑死人了。"

"你说是吧，苏兄？"

柴落扭头看向苏起。

苏起笑着点了点头说道："说得对！"

"要说这命运也真是奇妙，我们三个看似毫不相干的人，居然能凑在一起喝酒。"

"还成为了好朋友，好兄弟。"

"对了，来来来，我上次不是说了吗？找个机会来结为异姓兄弟，就趁现在，如何？"

柴落张罗着。

"行，结拜就结拜，反正老子不亏！"

苗人奉一屁股站了起来。

"天道在上！"

"今日我，柴落！"

"苗人奉！"

"苏起！"

三人相视一笑，随后异口同声地说道："兄弟结义，死生相托！"

"吉凶相救，福祸相依，患难相扶。"

"天地作证，山河为盟，一生坚守，誓不相违！"

"喝！"

……

天海城。

传送阵。

"陈凡，你真不打算加入我的宗门？"

苏起笑着问道。

解决了这次天海城危机以后，陈凡得到了一笔很大的功德。

这让他的修为又猛地蹿升了一截。

"苏兄，我当然是想要加入的。"

"但现在还不是时候。"

"我想要快速积攒功德，必然是要继续干劫富济贫的勾当的。"

"若加入了宗门，可能会给宗门带来不必要的麻烦。"

"不过等我拥有足够的实力以后，我会来的，到时候还望苏兄不要嫌弃。"

陈凡笑着说道。

杨家倒了。

他身上的通缉自然也就没了。

他们是专门来送别苏起的。

"苏起哥，我以后也会加入的。"

陈朵儿坚定地说道。

"苏起兄弟啊，我们都好久没见了，你这次走的这么匆忙，下次再见就不知何年何月了。"

"我有一个小小的请求不知道能不能满足我？"

江启一脸希冀地说道。

"什么请求？"

苏起问道。

"你先答应我，我才能讲。"

江启咳嗽了一声然后说道。

"苏兄弟，不要理会。"

这时候，帅惊天站了出来，一脸鄙夷地说道："这家伙无非就是想说一些什么。"

"让我爽爽。"

"兄弟求你一件事之类的事。"

"我早已经体会多次了。"

"帅惊天，你不要污蔑我啊。"

江启立马反驳道。

"哦？那你倒是说说你想求苏兄弟办什么事？"

帅惊天冷笑了一声说道。

苏起也看向江启。

从之前两人的接触来看。

江启的确像是能说出这种话的人。

不过苏起一直不清楚，江启是的确有这个爱好，还是说说而已。

"说就说！"

江启突然掏出了一件女装："苏兄，其实我想求你的事很简单。"

"穿上这件女装给我看看，求你了！"

"滚。"

苏起轻飘飘地说了一句。

随后转身走进了传送阵。

至于其他人？

初晓和柴落此时已经在苏起的小世界里面了。

他强烈要求加入苏起的长生门，对此苏起自然也不会拒绝。

苗人奉还是继续待在天海城。

三人昨夜结拜为异姓兄弟，痛快喝了一场。

如果不是今早用仙元驱散了酒劲，苏起估计自己现在还烂醉如泥。

"走了。"

苏起朝着众人挥手。

"苏兄保重！"

"苏兄，下次见面可一定要答应我一个请求啊。"

"本家，有缘再见了！"

在众人的告别声里。

传送阵启动。

巨大的传送光柱直冲天际。

洞穿了海岛上空的云层。

金光犹如潮汐，朝着四方蔓延，经久不散。

……

东极城。

苏起又一次来到了这座熟悉的城市。

当他走出传送阵以后。

就发现东极城的街头多了不少仙兵。

这也直接导致东极城街头的行人少了许多。

空气中似乎都弥漫着剑拔弩张的气息。

"难道仙庭的局势进一步恶化了？"

苏起皱眉。

他在思考一个问题。

他有没有可能阻止这场仙庭之乱。

如果说这场动乱是虚无引发的，他要如何才能阻止这场动乱？

不过思来想去，苏起都没有很好的办法。

对于仙庭的情况，他一点也不了解。

他打算回了中天城以后，问一问秦半城目前的局势。

如果可以的话，他还是想做些什么。

反正只要是虚无的计划，能破坏就破坏。

苏起并不打算在东极城停留。

他以极快的速度出了城。

不过在城门的时候，他倒是注意到了一条告示。

大致意思就是，目前东极城正在寻找各方能人异士，来调查东极洲消失的原因。

能够调查清楚背后真相的人，可以得到一笔丰厚的报酬。

对东极洲消失的原因，苏起作为当事人，再清楚不过了。

但他并不打算去领这笔报酬。

就算他说了是虚无的人毁灭了东极洲，又有多少人会信？

虚无这个组织，目前知道的人还是极少数。

苏起以最快的速度赶回了长生门。

当他看到眼前辉煌灿烂的宗门时，有些不敢相信自己的眼睛。

自己才离开多久？

宗门就已经建设的如此漂亮了吗？

第657章 宗门事宜

苏起走的时候。

这里不过是一处荒山。

百废待兴。

但当他回来之时。

一切都已经大变样了。

原本荒废已久的山道现在修缮一新。

直通山顶。

山顶处金碧辉煌的宗门大殿屹立于此。

在崇山峻岭之间探出头来。

云雾缭绕，仙气飘飘。

宗门的聚灵阵显然又重新布置过，让这里的仙元更加充沛。

苏起还注意到，很多地方都新修了建筑。

宗门的各大区域很好的划分了出来，错落有致，格外的和谐。

除此之外。

还有无数工匠正在热火朝天的干活。

还在扩展新的区域。

由此可见，东方舒在管理宗门事务这一块，的确厉害。

苏起的仙识覆盖了整个宗门。

很快便找到了东方舒。

此时的她正坐在那处瀑布对面的山崖前，用手撑着雪白的下巴。

眉头紧蹙，望着瀑布不知道在思考什么。

苏起几个闪身之间，就来到了东方舒的身旁。

可能是因为太过专注的原因，她并没有注意到苏起的到来。

而是望着瀑布自言自语：“这里究竟应该怎么规划呢？”

“必须要打造成我们宗门的地标才行。”

“唉…”

“咳咳。”

这时候苏起故意咳嗽了两声。

听到咳嗽声。

东方舒浑身都抖了一下，似乎是被吓到了。

随后她急忙转过头来。

“你…”

她张开嘴刚想说些什么。

但当看到苏起以后，这些想说的话全都咽进了肚子里，脸上满是惊喜地喊道：

“宗主！”

“你回来了！”

“回来了。”

苏起点头笑道：“我刚刚听到你在自言自语，怎么，碰到什么难题了吗？”

“也不算是什么难题。”

东方舒摇头说道：“我在想这条瀑布怎么改造才能打造成我们长生门的地标建筑。”

“一个宗门的地标可是很重要的，不仅可以让外人提到的时候想起我们宗门。”

“也能成为弟子们心中的信仰与力量。”

“原来如此。”

苏起点了点头说道：“这个先不急，我要告诉你一个好消息。”

“什么好消息？”

东方舒好奇道。

“我招到我们宗门第一批弟子了。”

苏起笑着说道。

“在哪？”

东方舒眼睛一亮：“这正好！”

“现在正是需要人力的时候，宗主你招了多少人？”

“也不多，三千多人。”

苏起笑着说道。

“三千多人！”

东方舒很是惊喜：“已经可以了，有了这三千多人，长生门就能正常运转起来了。”

“他们人呢？”

“难道在宗主你的小世界里面？”

“聪明。”

苏起笑了笑，然后说道：“除此之外，我还找了两个老朋友来帮你。”

说罢。

两道人影突然出现在了原地。

“老聂，小陈？！”

看到两人以后，东方舒顿时笑容满面。

“东方姑娘。”

“为什么这家伙就老聂，我就小陈。”

陈敬之苦着脸说道：“这不太公平吧？”

“你本来就小，这有什么疑问吗？”

聂雪峰淡淡说了一句。

“胡言乱语！”

陈敬之瞪大了眼睛反驳道。

三人在人界时是三大宗门的宗主，平日里其实也有往来。

算是老友了。

这见面也没有生疏感，直接就聊了起来。

寒暄了一阵以后。

三人都有些感慨。

“我去了那个鬼地方以后，以为再也没有机会出来了，多亏了苏天命。”

“我也是，如果不是宗主的话，我也不可能在这里跟你们重逢了。”

“不过以后你们就不要叫苏天命了，要叫宗主了。”

三人一同看向了苏起又开始道谢。

“好了，大家以后都是一家人了。”

“感谢的话就不必多说了。”

苏起笑着说道：“总之，我们以后都有共同的目标和理想。”

“算是一条船上的战友了。”

“我第一次当宗主，还请各位多多关照。”

“宗主，我以前算过一卦，我青云门与你有缘。”

“没想到应验在了自己的身上。”

陈敬之笑着说道：“你放心，我们三个老家伙都是当过宗主的，以后肯定全心全意地辅佐你。”

“对，我会尽自己所能，让长生门发展的更好。”

聂雪峰点头说道。

“你们俩不要说漂亮话了，快帮我想想，这条瀑布要怎么打造成我们宗门的地标？”

这时候东方舒说道。

三人随即就对着这条瀑布该如何打造成地标聊了起来。

看到这一幕，苏起有些欣慰。

在人界的友谊延续到仙界，这未尝不是一种幸事。

“对了，陈前辈，你们宗门是不是有一个叫做郑帅的弟子？”

苏起问道。

“郑帅？”

陈敬之愣了一下，然后点头说道：“是有这么一个弟子。”

“天赋很不错，就是长相有点奇怪。”

“也算是我们青云门的天骄之一了。”

“宗主问他做什么？”

陈敬之实在是想不到，一个小小的郑帅有什么值得苏起问的。

“没什么，就是与他有一些渊源。”

苏起笑着摇了摇头。

他心想着等到郑帅飞升以后，一定要好好关照一下他。

就当是用他的脸，交保护费了。

毕竟自己顶着郑帅的脸干过好几次大事了。

随后苏起又把虚空之舟放了出来。

把那些矿工们都放了出来。

这三千多人出来以后就被眼前这金碧辉煌的宗门给吸引了。

“之前我说过，愿意加入我宗门的弟子，可以跟我一起走。”

“现在，我带你们来了，这以后就是你们的宗门，你们的家。”

“都来认识一下。”

“这位是你们的副宗主，东方舒。”

苏起朗盛说道。

“副宗主好！”

三千多人面带激动，整齐划一地喊道。

这段时间，他们待在虚空之舟里面可谓是来了仙界以后最安心的一段时间。

不用担心生命安全，也不用每天挨打挨骂。

对于他们而言。

苏起无异于是再生父母。

现在能有一个安稳的地方，能够安心修炼，别提有多激动了。

“还有这两位，你们应该也都认识。”

“他们以后就是宗门的长老。”

苏起又指着聂雪峰和陈敬之说道。

“聂长老好，陈长老好！”

众人又整齐划一地喊道。

第658章 天机阁的熟人

“那这些人就交给你管理了。”

苏起笑着对东方舒说道。

“放心吧宗主。”

东方舒自信满满。

区区三千人而已。

管理起来并不是什么难事。

聂雪峰和陈敬之对视了一眼，都看到了彼此眼中的欣慰之色。

他们坎坷的仙界之旅终于要走上正轨了。

安顿好这些人以后。

苏起又打算离开了。

他要先去一趟秦家，了解一下目前仙庭的局势。

随后便前往北仙域，找陈凯伦。

他现在的戒指里面有超过十万株的东极草。

这些如果都能制成炸弹。

苏起相信会给虚无一个大大的惊喜。

……

苏起再一次来到中天城。

这一次，他没有再被刁难。

而是很顺利的进入了城内。

相较于他之前来的那次，中天城的气氛竟然没有那么紧张了。

肉眼可见。

街道上的行人多了起来。

也不再是行色匆匆的样子。

“东极城和中天城的氛围截然相反？”

“仙庭的局势现在究竟如何了？”

苏起皱眉。

他快步来到了秦家。

秦半城得到消息以后，很快便赶了过来。

“苏老祖！”

"好久不见了。"

秦半城还是十分热情。

一看到苏起，脸上的笑容都快洋溢而出了。

"秦前辈。"

苏起笑着跟秦半城打了个招呼："这次来我是有点事想要咨询的。"

"什么事？"

秦半城问道。

"秦前辈最近很劳累吗？"

苏起问道。

他注意到秦半城的面容稍显疲态，似乎是连轴转了很久。

又或者是事物压身。

不过联想到他所处的位置，这些就又都可以理解了。

"最近仙庭这边事务繁忙，的确是够操心的。"

秦半城笑道："不过忙一点好，清闲下来总觉得缺了点什么。"

"确实是这样。"

苏起点了点头，然后问道："秦前辈，那我就实话实说了，现在仙庭那边的局势如何？”

“我听到一些传闻说，有的人或者组织在谋划一些事，这些事对仙庭非常不利。”

苏起说的已经尽量隐晦了。

秦半城一下子便听明白了他的意思，于是笑着说道：“苏老祖，我明白你的意思。”

“不过你放心，仙庭这边的局势目前还非常稳定。”

“一些不利的传闻我们也在彻查来源渠道，总之，仙庭不会出问题的。”

“那我就放心了。”

苏起说道：“不过那个组织的能量很大，还是要多注意才行。”

仙庭之事。

苏起插不上手，也帮不上什么忙。

只能做一些提醒。

“行，这件事我也会多加留意的。”

秦半城也正色道。

“那我就先走了，秦前辈。”

苏起挥手告别。

“苏老祖，我进来坐坐吗？这么匆忙？”

秦半城问道。

“等之后空闲了再叨扰，现在我还有很多事没做。”

苏起笑着说道。

“好。”

秦半城与苏起告别。

直到目送苏起的身影消失在视野里面，方才转身回府。

……

苏起打算直接去东极城坐传送阵。

然后去北仙域那边。

但还没等他出城。

一个青年突然挡在了他的面前。

“你是苏起吧？”

青年问道。

苏起抬头一看，这个青年穿着一身血红色的蟒袍，头顶金冠。

那双眼睛极其狭长，透出丝丝冷意。

被他盯上会给人一种阴冷的不适感。

“你是谁？”

苏起皱眉。

直觉告诉他，来者不善。

“南阳春。”

青年冷冷说道：“南鸿就是死在你的手里吧？”

“南鸿？”

“谁啊？”

苏起皱眉想了一会，完全不记得有这么个人。

“呵呵…”

“好，好得很。”

南阳春忽然神经质的大笑了起来：“其实我并不是来找麻烦的。”

“而是感谢你。”

“如果不是你的话，现在这个位置又怎么轮得到我来坐？即便我的天赋比我那个蠢弟弟要好上无数倍。”

苏起看着南阳春。

一副看傻子的表情。

南阳春笑完之后，突然又眯起了眼睛，然后说道：“但你犯了个错误，你不该杀了他。”

“因为我说过，他的命只能属于我，我要亲手剥夺。”

“既然你杀了他，为了表示感谢，我也会杀了你。”

“放心，我会给你一个痛快，让你毫无痛感的死去，这是我对你最好的报答。”

“……”

苏起还是一副看傻子的表情。

神色之间还透露着丝丝怜悯。

多好的一个孩子啊，怎么年纪轻轻就傻了？

他口中的南鸿自己确实记不得了。

或许是自己教训过的某个小卡拉米？

“虽然但是。”

“你说的这个南鸿到底是谁？”

最后，苏起还是忍不住问道。

“你不必装傻。”

南阳春冷哼了一声说道：“天域山，通天池，记得了吗？”

南阳春这么一说。

苏起恍然大悟。

他突然想起来了，在通天池有一个被邪魔夺舍的少年，被他抓到了佘太凌那里。

最后毫无意外的死了。

不过这种甘愿把灵魂交予邪魔的人，的确死不足惜。

“想起来了。”

苏起笑着说道：“不过我只能说这是他咎由自取，你如果想报复我也随时欢迎。”

“有缘再见。”

说罢。

苏起越过了南阳春，朝着城门处走去。

南阳春转过身，阴冷的目光注视着苏起的背影逐渐远去。

嘴角忽然扬起笑容：“呵呵…苏起是吗？我记住你了。”

苏起并没有把南阳春的威胁放在心上。

这个南阳春的修为不过是金仙而已。

就算再给他一亿年，也不可能对自己造成任何威胁。

……

三天之后。

苏起出现在了东极城的街头。

这里的气氛依然十分紧张。

比之当初的中天城有过之而无不及。

苏起本打算直奔传送阵而去。

但是他又被人找上了。

找上他的还是一个熟人。

当初在桃花城，天机阁的那个老妪。

“公子，好久不见了。”

老妪笑着说道。

这一笑，脸上的皱纹犹如菊花一般堆叠。

“是你。”

苏起有些意外：“找我有什么事吗？”

“当然有事。”

老妪指着一旁的酒楼说道：“我们借一步说话？”

“行。”

苏起跟着老妪进了酒楼。

然后进到了一个包间。

里面已经摆满了饭菜。

“有什么事，说吧。”

苏起好整以暇地问道。

第659章 二入北仙域

“呵呵，不急，公子先尝尝这里的饭菜合不合胃口。”

老妪笑着说道。

随后亲自给苏起倒了一杯酒：“这是这里的特色仙酿。”

“公子也可以尝尝。”

所谓无事献殷勤，非奸即盗。

天机阁找到自己。

究竟是什么事？

苏起稍微一思索。

便明白了。

天机阁估计是想跟自己打听一些消息。

毕竟他们不就是做这行生意的吗？

至于消息的渠道从哪里来？

当然就要像这样，四方求证，最后得出最靠谱的结论。

想到这里。

苏起便大方吃了起来。

他有些好奇，天机阁究竟想问什么消息。

酒足饭饱以后。

老妪笑着说道：“公子可还满意？”

“挺满意的。”

苏起笑道：“说吧，有什么事想跟我打听？”

“公子果然是聪明人。”

老妪笑眯眯地说道：“我就喜欢跟聪明人打交道。”

“那我就直说了吧。”

“公子是不是去过东极洲？”

“在东极洲爆炸以前。”

苏起没想到老妪竟然是想问这个问题。

他沉吟了片刻。

还没想好承认还是不承认。

“公子大可放心。”

“我是代表天机阁来的。”

“你口中的所有消息都会被严格保密，我们不会透露是谁提供的消息。”

“此外，作为报酬，我们可以送给公子三个消息。”

老妪笑着说道。

“三个消息？”

“哪三个消息。”

苏起有些感兴趣。

“随便什么消息。”

老妪说道。

“去过。”

权衡利弊以后，苏起果断承认了。

天机阁的三个消息。

而且没有限制价值。

苏起相信，在特定的时候肯定能起到大用。

老妪似乎早知道苏起会这么说，没有露出意外之色，而是继续问道：“那公子可知道这东极洲是如何爆炸的？”

“你们怎么知道东极洲爆炸了？”

苏起问道。

现在外界对于东极洲的言论就是消失了。

天机阁能够准确知道东极洲是爆炸了，由此可见，消息渠道多么可怕。

“这个当然有我们自己的办法。”

老妪笑着说道：“公子只管回答我的问题就可以了。”

“行吧。”

苏起点头说道：“那我就直说了，东极洲是被一个掌控着时间法则的疯子搞炸的。”

“这个疯子的实力很可怕，仙帝巅峰境的强者，好像叫什么孤星。”

此言一出。

老妪陷入了沉思之中，她的脸上头一次出现了意外之色：“孤星…竟然是他？”

“你认识？”

苏起问道。

“认识。”

老妪点头说道：“在百万年前，没有人不知道孤星这个名字。”

“他是当时仙界第一天骄，所有人都认为他能冲击天尊境，成为下一个仙界的至尊。”

“但是仅仅一万年后，他的道侣因为一次意外陨落，他便消失了。”

“消失的无影无踪。”

“其实除了他的天赋，他的痴情也是出了名的，所以大家普遍认为他因为伤心过度，殉情了。”

“没想到，他又出现了。”

“只是他为什么要毁灭东极洲呢？”

老妪皱着眉。

很是不解。

“因为他想杀我。”

苏起语不惊人死不休，淡淡开口。

“杀你？”

老妪抬起头，一脸意外。

或许是想说，杀你小子何须毁灭东极洲？

苏起淡淡说道：“没错，杀我。”

“只不过当时有另一位仙帝阻止他，他气急败坏之下，才动用了这种杀招。”

“原来如此。”

“这么说来，东极洲爆炸，你是当事者？”

老妪问道。

“对。”

苏起点头。

老妪掏出了一块发着乳白色光芒的石头，然后说道：“这是证心石。”

“为了保证消息的准确性，我们都会使用这个东西，你不要介意。”

“你把手放上去就行了。”

“没事。”

苏起大大方方把手放了上去。

这其实就类似于测谎仪。

只不过天机阁的这东西要高级的多，有没有说谎，一测便知。

一刻钟以后。

老妪收起了证心石，然后笑道：“多谢公子提供的消息。”

“这是天机阁的信物，三个消息，无论价值大小。”

说着。

掏出了一块灰朴朴的石头递给了苏起。

这石头上面雕刻着“天机”二字。

当仙元注入以后，就会发生惊人的变化。

变得五彩斑斓，并且显现一个数字：“三”。

“没事，以后如果有什么问题还可以找我。”

苏起笑着把石头收了起来。

“一定。”

老妪点了点头：“那我就先走了。”

说罢。

老妪匆匆离开。

苏起估计天机阁接了这一单，否则的话也不会找到自己头上。

就是不知道对方付出了怎样的代价？

“不过，这都跟我无关了。”

苏起把玩着手中的那颗石头，露出笑容。

随后他走出了酒店。

来到传送阵。

“去哪？”

负责传送阵的官员看了一眼苏起，表情冷淡地说道。

“北仙域。”

苏起说道。

官员停顿了片刻，随后说道：“北仙域目前危险性较高，非必要，不前往。”

“否则的话后果自负，你可清楚？”

“清楚。”

苏起点头。

“那你确定还要去？”

官员又问道。

“确定。”

苏起说道。

北仙域就算再危险，他也要去。

说不准还能破坏一下虚无的计划。

不是什么灭世之雪吗？

正好去看看怎么个事。

“行，我已经尽到告知的义务了。”

官员淡淡说道：“三千万仙石。”

“去北仙域的价格会高一点。”

苏起没有二话。

交了仙石。

随后站上了传送阵。

没有同行的人。

一刻钟以后。

传送阵启动。

苏起消失在传送台上。

……

北仙域。

飞雪城。

雪在一直下。

从上次短暂的放晴以后，雪再也没停过。

若不是城主府每天都派人清理积雪，恐怕现在整个飞雪城都会被大雪掩埋。

好在，对于仙人而言，清理一些积雪算不上什么费力的事。

只是这连绵不断的大雪，让众人心中都蒙上了一层阴霾。

没人知道这场大雪什么时候停，或者是永远不会停。

灰蒙蒙的天空已经许久没有放晴过。

但就在这时。

“轰！”

一道贯穿天地的金光从天而降，短暂驱散了此处的阴霾。

第660章 麻烦上门

久未有动静的跨域传送阵。

在这一刻再次启动。

惊动了飞雪城内的众人。

大家都快忘记有多久没有外域的人来了。

就连仙庭似乎也把飞雪城遗忘了。

没再新增一兵一卒。

这也直接导致飞雪城内的势力越发猖獗。

尤其是以滕家为首的城主府势力。

还有各大家族势力也不甘落后。

导致现在飞雪城像是笼罩在了无边的黑暗之中。

仙庭那边的驻军，话语权也不像是之前那么大了。

各种阳奉阴违。

让这些仙兵苦不堪言。

所以。

传送阵再一次启动引起了各方的关注。

是什么人又或者是什么势力在这时候来飞雪城？

会不会是仙庭的援军？

这都是值得关注的事。

这也导致，苏起刚一从传送阵睁开眼，就感觉到了无数的仙识在观察他。

“什么情况？”

苏起皱了皱眉。

之前来飞雪城的时候从来没有碰到过这种情况。

看来飞雪城这边的情况果然不容乐观。

当这些仙识发现苏起只是一名大罗金仙以后，明显肆无忌惮了许多。

更有甚者，在苏起的上下来回游离，带着点骚扰的意味。

苏起冷哼一声。

经过变异的仙识顿时透体而出，把那些肆无忌惮的仙识斩断。

那独特的天雷让这些仙识的主人都吃了一个闷亏。

顿时。

打量苏起的这些仙识少了三分之二。

剩下的那些要么实力强大，要么就是远远观察苏起。

总之没有退去的意思。

“看来情况果然不容乐观啊。”

苏起沉吟了片刻。

嘴角露出一丝冷笑。

如果这些人真想要对付他，那他们就得倒霉了。

柴落可还在小世界里面，随时都可以放出来。

他的实力在仙帝之中也属于顶尖的那一批。

想到这里。

苏起大摇大摆地从传送阵上走了下来。

想要走出去。

但就在这时，负责传送门的官员拦住了苏起。

“请留步。”

官员说道。

苏起脚步一顿，看向了这名官员。

官员的脸上有一道贯穿似的疤痕，几乎贯穿了他整张脸颊。

看起来有些狰狞可怖。

苏起愣了一下。

他记得这名官员。

当时从飞雪城离开的时候，滕光远想要把自己拦下来。

但是这名官员没有理会他，还是坚持启动了传送阵。

这让苏起避免了许多麻烦。

而官员显然也认出了苏起，他神色也是一怔：“是你！你怎么还敢来？”

“我在北仙域还有事要做。”

苏起犹豫了一下然后说道：“你的脸…”

官员摇了摇头，淡淡说道：“没什么，不小心弄伤的。”

“现在北仙域很乱，无论你有什么事，我都劝你赶紧离开。”

“尤其是滕家还跟你有仇的情况下，我这边可以趁他们还没反应过来，把你送回去。”

苏起没想到，这名官员竟然还为他着想。

这并不在他的工作职责内。

苏起正色道：“多谢您的好意。”

“但我并不怕他们。”

“唉。”

官员叹了口气说道：“那随便你吧。”

话音刚落。

一道嚣张的声音就自远处传来：“马大人，这一次我可是带了缉拿令捉拿此人，你该不会还想阻我吧？”

官员听到这个声音，眉头紧皱，看了过去。

苏起也看了过去。

来者不是滕光远又是谁？

这家伙的动作倒是快，他前脚刚到飞雪城，这家伙后脚就到了。

看样子是恨透了自己啊。

滕光远身边跟着几名护卫，其中有一名老头，正是上次那个想要动手的仙君境强者。

此时滕光远手中拿着一张明晃晃的缉拿令，大摇大摆的样子，显然得意极了。

官员的面色极其难看，没有说话。

“嘎吱嘎吱…”

滕光远一行人踩着积雪，大摇大摆地走到了传送阵前。

这么些年不见，滕光远的身子更虚了，从那虚浮的脚步就可以看出来。

“小子，好久不见了啊。”

滕光远看着苏起，露出了阴狠的笑容：“你那个杂种女儿呢？”

“这些年想必也长大了吧？我要把她活生生玩死。”

“滕光远，在仙庭命官面前毫无顾忌说出这种违背仙律之事，当真不把仙庭放在眼里了吗？”

官员面色难看地说道。

“马大人，你可不要污蔑我啊。”

滕光远故作慌张的样子，随后阴恻恻地笑道：“马良，还是说你的脸想再多一条刀疤？”

官员的胸口上下起伏，显然是气的不轻。

但也不敢再说些什么。

憋屈。

无比的憋屈。

他堂堂仙庭命官却被一个纨绔威胁。

还不敢做什么。

这种事放在以前说出去可是要被人笑掉大牙的。

想到这里。

马良转过身，不再去看眼前的这一幕。

眼不见，心不烦。

留得青山在不愁没柴烧。

只是他的心中暗暗发誓，等仙庭的增援到了，这些日子所受的屈辱，一定要千百倍的还回去！

“小子，没听到我跟你说话吗？”

滕光远又把目光看向了苏起。

笑的越发得意了：“说实话，我都没想到你还敢再来飞雪城。”

“正好我这日子有些无聊，你就送乐子来了。”

“你长得这般英俊，正好我手底下有些喜好男人的壮汉，一定好好伺候伺候你。”

苏起嘴角微微勾起，然后笑道：“你手底下为什么养那么多壮汉？”

“哦~我知道了，城主公子怕不是有什么难言之隐，发现自己更适合当一个女人。”

“只是这些壮汉能满足你吗？”

“要不试试那拉车的马兽如何？”

“呵呵呵…”

滕光远的面色变得难看起来，发出数声冷笑：“看起来你还没搞清楚现在的状况。”

“没关系，到了大牢里面，看我如何伺候你。”

“带走！”

话音落下。

滕光远身边那几个凶神恶煞的护卫凑了过来。

想要当场拿下苏起。

那名老头没动，只是在一旁看着苏起，眼中不时流露出丝丝冷意。

“砰！”

下一秒。

几名靠近苏起的护卫突然一头栽倒在地。

身子还在不住颤抖，嘴角吐出白沫。

“就这种货色还想抓我？”

苏起淡淡笑道。

第661章 打人专打脸

“你还敢反抗？”

滕光远眼中露出一抹惊喜，随后阴笑道：“你可知这是暴力抗法？”

“抗的哪门子法？”

苏起摊手说道：“还是说，你城主公子就是法？”

“没错。”

滕光远理所当然地说道：“以前不敢这么说，但现在，我就是法！”

“李伯，抓人！”

滕光远大吼一声。

“是，少爷。”

那名老头朝着苏起走了过来。

像是瞬移似的，一步就来到了苏起的面前。

然后轻飘飘地拍出一掌。

因为在城内的原因，有大阵压制。

所以这老头的实力被压制的有些狠。

但依旧打出了破空声。

气机将苏起锁定。

让他避无可避。

不过苏起一点也不慌。

跟仙君对掌他又不是没有干过。

虚无那个仙君怎么看都比这老头强多了。

而且在城内，有大阵压制的情况下，更能发挥苏起肉身力量的优势！

“砰！”

苏起也一掌拍出。

与这老头对了一掌。

老头的眼睛顿时变得浑圆！他只感觉一股巨力袭来，推着他不受控制向后退了好几步。

反观苏起，竟然一步未退，嘴角带着嘲弄：“老头，你这仙君境都修到狗身上去了？”

“一点劲也没有，真是让人失望啊。”

“你！”

老头的脸红一阵青一阵。

一个小小的大罗金仙竟然这么嚣张。

如果不是在城内，自己一定要用仙法把他轰成渣渣！

“李伯，怎么回事？”

滕光远皱眉问道。

他也看出不对劲了。

苏起一个小小的大罗金仙竟然能把李伯打退？

这未免也太天方夜谭了。

“少爷，这小子肉身太强，在城内有大阵压制的情况下，我在他手里讨不到便宜。”

老头说道。

“原来这就是你的依仗？”

滕光远冷笑道：“但你仅凭肉身强大就想暴力抗法，未免太天真了！”

“我就让你知道知道，什么叫势力，什么叫以势压人！”

说到这里。

滕光远掏出一块通讯石，开始摇人。

苏起就站在那里，静静看着滕光远表演。

脸上的表情始终淡然。

“你赶紧走吧。”

“他一会把城主府的私军叫过来，你可能就走不掉了。”

马良对苏起说道。

“没事。”

苏起淡淡说道：“我就要看看，这位城主公子究竟是如何权势滔天，以势压人的。”

在他心中。

滕光远已经是死人了。

他侮辱巫鱼的那些话，死十次都不为过。

另外。

苏起之所以留在此处。

也想确定一件事。

那就是这滕家究竟是不是虚无的人？

如果是的话，那滕家肯定会知道灭世之雪是什么计划。

如此一来才好针对性的破坏。

苏起看似站着什么也没干。

实际上已经在跟柴落沟通。

一会如果遇到应付不了的情况直接把他放出来就行了。

“放心吧苏兄，这飞雪城我清楚的很，没有什么特别厉害的角色。”

“那城主不过也才仙帝初期罢了。”

“真跟我打？一百个回合都不用，我就能让他身死道消。”

柴落十分自信。

由此也可以看出来，各大城市的实力其实是不一的。

有些城的城主强悍至极。

而有的城的城主则差了那么一点意思。

一刻钟后。

苏起被城主府的私兵里三层外三层的围了起来。

在滕光远看来，其实对付苏起是不用这么多人的。

但为了展示他雄厚的实力，他刻意叫了这么多人来，就是为了装逼。

“小子，现在知道我们之间的差距了吧？”

滕光远阴笑道：“你就是再能打又有个屁用？”

“我想让你三更死，没人留你到五更！”

“给我上！”

顿时，这些城主府的私兵都朝着苏起冲了过来。

声势骇人。

但仅仅片刻以后。

里三层外三层倒了一片。

还站着的寥寥无几。

却都是仙君境修为的强者。

五名仙君境强者面面相觑。

没想到周围的那些人倒的这么快，几乎是一眨眼的功夫就躺在地上吐白沫了。

“年轻就是好，说睡就睡。”

苏起笑着说道。

他变异过的仙识，对于仙君境以下的仙人，效果出奇的好。

他们根本承受不了那种变异的仙识，直接就被电晕了。

“给我拿下。”

滕光远脸色阴沉的都快滴出水来。

他带的这么多人都是废物吗？

人都没碰到就被人解决了？

这次。

五名仙君强者朝着苏起逼近。

他相信苏起的肉身就算是再强也不可能一次性应付五名仙君。

事实也的确如此。

苏起跟五名仙君强者大战，被打的节节败退，几乎没有还手之力。

但下一秒。

滕光远只觉得眼前一花，还没反应过来怎么回事，那五名仙君强者全都口喷鲜血倒飞而出。

倒在地上不动弹了。

“怎么回事？！”

滕光远瞪大了眼睛，惊呼出声。

他带来的人全都趴下了，在现场的就只剩下他一人。

苏起带着玩味的笑容说道：“这就是你的以势压人？力度不够啊。”

“你！”

滕光远还想放点狠话，但是看到苏起一步步朝着他走了过来，他顿时紧张的尖叫出声：“你…你要干嘛！”

“抽你。”

苏起一步来到了滕光远面前，表情漠然，一巴掌甩出。

“啪！”

这一巴掌直接把滕光远抽飞了出去。

他的身体像是陀螺一样，在空中旋转了无数圈，然后狠狠摔倒在地。

“哇！”

滕光远一口鲜血喷出，还伴随着满嘴的碎牙。

他的脸肿成了猪头，看起来十分搞笑。

“你…你敢打我！我不会放过你的！”

滕光远尖叫道。

“你嘴那么臭，不多抽几下怎么对得起自己呢？”

苏起微微一笑。

随后又是一巴掌。

这一巴掌又把滕光远抽飞出去十来米。

等他再倒在地上的时候，脑袋都快炸开了。

整个人瘫软在地上抽搐，不停吐出白沫，两巴掌几乎要了他的命。

“疯了疯了！这是过江龙要强压地头蛇啊！”

“这小子完蛋了，以城主那么护短的性格，这小子的下场绝对要惨一万倍！”

“呵呵，我看未必吧，这小子既然敢这样出手，说明他背后有通天的背景！”

第662章 最后通牒

"呵呵，通天的背景？你知道这是哪里吗？这可是飞雪城。"

"飞雪城又怎么样？这明显是一个天骄啊，五名仙君都奈何不了他，他背后的传承一定很惊人！"

"不是奈何不了他，那五名仙君都已经被打趴下了。"

"好期待啊，不知道城主府那边会做出什么反应呢？"

"嘿嘿，马上那边就会收到消息了，我已经把这个事告诉那边了。"

这些看热闹的。

基本上都是各大势力的探子。

有希望城主府死的，也有希望苏起死的，还有的单纯看个乐子。

利益交织，极其复杂。

滕光远脑袋都要炸了。

除了晕就是痛。

还有无数的金星在他的眼前飞。

"呕。"

滕光远再也忍不住，张开嘴就吐出了一滩血。

此时的他要多惨就有多惨，精神萎靡，脸肿的像个馒头。

他没想明白。

自己带了这么多人来，怎么挨揍的反倒是自己。

这时候，他听到了一阵脚步声传来。

他努力睁开眼睛，只看到一袭青衫。

只是现在的他已经没有心思威胁了，只剩下满腔的惊恐。

"你，你不要过来啊！"

滕光远惨叫着。

"嗯？"

苏起笑着蹲下了身子。

洁白的雪被滕光远的雪染成了淡淡的金色。

瓢泼大雪还在下。

就这么一会的功夫，滕光远身上就凝结了一层淡淡的白霜。

"城主公子这是怎么了？"

苏起小声问道："你不是要我的命吗？"

"现在我过来了，你又让我不要过来，真难伺候啊。"

"啪！"

说着苏起又一巴掌扇在了滕光远的脸上。

滕光远的身子在雪地之中滑行了十来米，留下了一道长长的印子。

他哭了。

嚎啕大哭。

"别打了，别打了！"

"我知道错了！别打了！"

滕光远哭喊着。

传送阵内。

目睹了这一幕的马良，脸上露出一丝快意。

不过他还是提醒道："这位公子，我劝你赶紧离开这里。"

"他爹可是仙帝，一会他爹来了，你绝无生还的可能。"

"不必担心。"

苏起笑眯眯地说道："仙帝罢了。"

"仙帝，罢了？？？"

马良张开嘴，一时之间竟不知道怎么接话了。

你知不知道仙帝代表着什么啊喂？！

在马良的注视之下。

苏起又走到了滕光远的面前。

"城主公子，不如我问你一个问题吧，如果你能答上来，我就不打你了，怎么样？"

苏起笑着问道。

"你问，你问！"

滕光远立马说道："只要你别打了，你想知道什么我都告诉你！"

"这场雪究竟是怎么回事？"

"你知不知道？"

苏起笑眯眯地问道。

"雪？"

"我不知道啊。"

滕光远的脸上露出了茫然之色："我只知道这场雪已经接连下了几十年了！"

"至于具体的原因我并不清楚。"

苏起抚着自己的下巴。

看滕光远的样子不像是在说谎。

这让苏起有些失望。

如果说滕家跟虚无的计划没有关系，那就是单纯的坏了。

"这么说来的话，也就没什么留你的必要了。"

苏起站了起来，淡淡笑道。

一听这话。

滕光远差点吓尿了，立马大声说道："不要不要，我还知道一些消息！"

"你不要杀我！"

"哦？什么消息？"

苏起问道。

"我听我父亲说过，这场雪会一直下。"

"北仙域也会因为这场不停歇的雪彻底断绝跟外界的联系。"

"到时候，我们滕家就会成为飞雪城，甚至是整个北仙域的土皇帝！"

滕光远慌忙说道。

"看来你父亲知道一些内幕，那他就没有告诉过你背后的原因？"

苏起淡淡问道。

"没有！没有！"

"我当时满脑子都在幻想以后的幸福生活，所以并不关心背后的原因。"

滕光远连忙说道。

"呵呵。"

苏起冷笑了一声。

这滕光远还真是彻头彻尾的纨绔子弟。

但纨绔子弟也分好的和坏的。

像滕光远这种就属于坏到骨子里的那种。

从他平时的言行就可以看出来。

苏起正想随手一掌把他拍死。

一道恐怖的气息忽然由远及近。

以极快的速度接近苏起，要将他直接抹杀！

"看来你的援军来了。"

苏起微微一笑。

丝毫不慌。

这道气息在接近苏起身周以后，突然就消散于无形。

带来一点微风。

扬起了苏起额角的头发。

"嗯？"

一道疑惑的声音传来。

随后，在苏起身前几米处，一个穿着白袍的中年人缓缓浮现。

这个中年人的长相与滕光远有七分相似。

那么身份也就呼之欲出了。

飞雪城的城主——滕青山。

"在我飞雪城行凶，真当我飞雪城无人？"

滕青山淡淡说道。

属于仙帝境的气势再次爆发。

随后朝着苏起冲了过去。

不过比起刚才而言，更像是一种试探。

整个天地都在向着苏起施压。

然而接近他身周三米以后，都被无形的力量给阻拦了下来。

滕青山的神色稍显凝重："你师承何处？"

"你不用知道。"

苏起淡淡说道："能够教出这么个儿子，说明你也不是什么好东西。"

"我如何教子似乎还轮不到你一个小辈来指手画脚吧？"

滕青山冷哼了一声说道："不管你师承何处，你要搞清楚一点，这是在飞雪城！"

"那又如何？"

苏起淡淡说道："听你的意思，你滕家就可以在这飞雪城为所欲为？"

"呵呵。"

"小辈，虽然我不知道你身上有什么宝物可以隔绝我的威压，但我若想对付你，不用费多大力气。"

"我现在还肯好好跟你说话，你就老老实实回答。"

滕青山语气里带着威胁。

"好啊。"

"要知道我师承也很简单，你先回答我一个问题。"

"你跟虚无，是什么关系？"

苏起目光灼灼，盯着滕青山。

滕青山的脸上露出一丝疑惑，很快又隐没，淡淡说道："我不知道你说的虚无是什么。"

"我再最后问你一次，你师承何处。"

"若再顾左言他，别怪我不客气了。"

"这是我给你的最后通牒。"

第663章 滕青山的态度

"奇怪。"

苏起皱眉。

方才滕青山的那一抹疑惑不似作假。

如果他真知道虚无的话。

不可能是这个反应。

那么他又是怎么知道这场大雪内幕的？

苏起在思考这个问题。

滕青山却已经逐渐不耐烦了。

他好歹是一城之主。

现在还有那么多势力的眼线在暗中窥探。

如果不能强硬解决此事。

恐怕有损威严。

想到这里。

滕青山的眼神逐渐变得冰冷。

"滕大人，此事是令公子先挑起的，这一幕我们都看到了。"

就在这剑拔弩张的时候。

马良开口了。

滕青山看向马良，神色冰冷："马良，我有问你话吗？"

"滕大人，你不分青红皂白就来兴师问罪，我觉得这样有损城主威严吧？"

马良丝毫不让。

"好，那你倒是说说。"

"我儿子被打成这样，他是怎么找人麻烦的？"

滕青山脸上闪过一丝愠怒。

"滕大人难道看不到您府上倒了一地的私兵？"

马良反问道。

"那又如何？"

"他被人欺负了还不能叫人？"

滕青山淡淡说道："这件事谁是谁非，我自然会调查清楚。"

"不劳马大人费心，你还是守好你这一亩三分地吧。"

说罢。

他看向苏起："我已经给过你机会了。"

"轰！"

滕青山动了。

抬起手指朝着苏起戳了过去。

这一指。

把苏起周身的气机完全锁死！

这一指，在苏起的眼中不断放大。

空间压缩，要把他一指戳爆。

狂暴的罡风吹来。

若不是那股无形的力量护着苏起。

只怕这一指还没有接近，苏起就会爆成一抹血雾。

由此可见。

滕青山是真动了杀心。

所谓的是非曲折他根本不关心。

他要的是面子！

是无人敢顶撞的威严。

反观苏起。

一点也不紧张。

甚至嘴角还带着淡淡的微笑。

"柴兄，该你出手了。"

苏起笑道。

"轰！"

随后一个犹如铁塔般的身影忽然出现在了苏起身旁，一拳轰出。

滕青山的这一指之威瞬间就被消磨了。

而这一拳的余威还朝着滕青山轰了过去。

滕青山眼里露出一丝震惊之色，随后抬掌硬接了这一拳。

随后他一声闷哼，竟然朝后面滑行了五六米才停下来。

"怎么？仗着拳头大想欺负老子兄弟？"

柴落冷笑道："不如试试我俩的拳头到底谁大？"

滕青山的身材也很高大。

属于典型的北仙域壮汉。

但是在柴落面前竟然还要矮了那么一头。

"敢问阁下名号？"

滕青山面色一阵变幻，然后问道。

"魔尊。"

柴落淡淡说道。

"魔尊？"

滕青山的瞳孔一阵收缩。

感觉一股凉气从脚底直冲天灵！

魔尊之名，在北仙域可谓是如雷贯耳。

尤其是对于滕青山而言。

他当年曾远远看到过魔尊出手。

那种恐怖的场景他现在都还记忆犹新。

只是他记得魔尊的身材并没有这么高大啊？

怎么现在看起来比他还要壮？

"您真是魔尊？"

滕青山不自觉间已经带上了敬称。

"不然？"

柴落似笑非笑地说道："怎么，你不会说是老子粉丝吧？"

滕青山思绪翻飞，片刻之后心中已经有了计较："魔尊真是料事如神，晚辈还真是您的粉丝。"

"在两万五千年前，晚辈曾远远看您出手过一次。"

"当时便被您的通天手段慑服了。"

"没想到今日能够再见，你说这事闹的，真是大水冲了龙王庙啊！"

"两万五千年前？"

柴落眉毛一挑。

两万五千年前他还在人界苟延残喘。

等待寻得一个合适鼎炉。

怎么可能在仙界大杀四方。

难道还有人冒用他的名讳？

又或者说不知死活自称魔尊？

"对，我不会记错。"

滕青山低着头说道："今天是晚辈孟浪了，我会仔细调查今天之事。"

"如果是我那孽子惹的祸，我一定让他好看！"

柴落似笑非笑地说道："怎么个好看法？"

"还有你对我兄弟出手之事又该怎么算？"

滕青山抱拳说道："此处人多眼杂，魔尊前辈不如跟我回府上，我一定会给二位一个满意的交代。"

"您看这样可以吗？"

柴落看向苏起："苏兄，你觉得呢？"

"可以。"

苏起点头说道。

正好他也有点问题要问这滕青山。

也没有必要闹的太僵。

就算最后真谈崩了，到时候再打也行。

"行，老子就要看看你到底怎么给我交代。"

柴落说道。

……

"什么？飞雪城又来了一个仙帝？比滕青山还强？"

"滕青山认怂了？这么看来，这仙帝的身份或者实力不一般啊，再报再探！"

"这滕家打的一手好算盘啊，我看他滕青山是想跟人化敌为友，然后再借势打压那些敌对家族，以此来巩固他的地位。"

"不能让滕家争取到这位仙帝，无论付出什么样的代价！最好是我们把人争取过来。"

"就算不能把人争取过来，也不能让他跟滕家结盟，当然，我们绝对不能跟这仙帝为敌！"

消息传出以后。

整个飞雪城都沸腾了。

自从仙庭对北仙域的掌控减弱以后。

飞雪城就已经变得暗流汹涌。

滕青山想要坐稳城主之位，而其他人也想将他取而代之。

一旦仙庭那边传来噩耗，那么这些抱有别样心思的势力就要行动了。

也正是因为这样。

滕青山才不敢跟柴落打到底。

打赢打输对他而言都不是什么好消息。

最好的办法就是跟柴落化敌为友，并且拉拢他。

如此一来，自己不但能够坐稳城主的位置，甚至还能借机铲除与自己不对付的那些家族。

滕府。

外面的雪下的很大。

但是在屋内却很温暖。

炭火在炉内时不时噼啪作响，带来了温暖的火光。

滕青山脸上带着热情的笑容。

拿出了他收藏的最好的茶叶，亲自给苏起和柴落沏茶。

"魔尊前辈，还有这位小兄弟，之前是我护子心切，所以太急躁了。"

"多有冒犯之处，还请二位见谅。"

"来尝尝我这仙茗，绝对是不可多得的精品！"

第664章 态度

俗话说。

伸手不打笑脸人。

苏起和柴落接过了滕青山递过来的茶水。

这茶水的确顶级。

光是拿在手里就能闻到醉人的茶香味。

而这种茶香竟然可以让体内的仙元更加活跃。

苏起眼睛一亮。

这的确是好茶啊。

对于仙人都有这种功效，对于凡人而言恐怕更惊人。

苏起倒也不怕滕青山下毒。

毕竟这种手段的确太低级了。

他端起杯子抿了一口。

那种清甜的口感难以形容，一杯茶下肚，苏起浑身上下的仙元都变得活跃起来。

甚至还增加了那么一丝。

“小兄弟，你要是喜欢，这茶我都送你了。”

滕青山二话不说，直接拿出了一小缸茶叶。

里面装的都是这种茶叶。

“小兄弟，别看不多，但这都是十万年的量了！”

滕青山连忙解释道：“这种茶叶极其难种植，需要一万年才能采摘一次。”

“哦？这是什么茶叶这么名贵？”

苏起问道。

“这茶叶叫做海天青。”

滕青山笑着说道：“在整个仙界都很有名。”

“小兄弟只需要稍微打听一下就知道我没有瞎说。”

“柴兄，你知道这茶叶吗？”

苏起笑着问道。

“知道。”

柴落点点头说道：“滕城主大气啊。”

“魔尊前辈不用叫我城主，直接叫我青山就行了。”

滕青山腆着脸说道。

“不好吧？我们没那么熟吧。”

柴落眯着眼睛笑道。

“一回生，二回熟嘛。”

滕青山的手里一晃，出现了一枚戒指，然后递给了柴落：“魔尊前辈不妨看看这个？”

“这是什么？”

柴落故作讶异。

“魔尊前辈看了便知道。”

滕青山笑着说道。

柴落接过戒指，眉毛一挑，然后说道：“你给我这些东西是什么意思？”

“魔尊前辈不要多想，这些东西都是我平日里闲来无事收集的，只是一直以来都当做藏品用不上。”

“今日见到魔尊前辈，觉得特别适合您，所以就擅作主张送给您了，这些东西落到我的手里就是明珠蒙尘。”

“只有在魔尊前辈的手里才能够大放异彩。”

滕青山连忙说道。

“苏兄，你说我这是收还是不收呢？”

柴落看向苏起，笑眯眯地问道。

滕青山也看向苏起，心中有些惊讶。

他本以为苏起不过是运气好跟柴落认识罢了，现在看来哪有那么简单？

柴落收不收礼物都要咨询苏起的意思？

这说明什么？

说明两人的关系里面，是以苏起为主导的啊！

想到这里。

滕青山顿时惊出一身冷汗。

能让仙界大名鼎鼎的魔尊给他当护道者，甚至还隐隐以他为首。

这小子背后搞不好有通天的背景啊！

谁能让顶级的仙帝甘愿俯首称臣？

这能量简直不敢想象啊！

“小兄弟，刚才那些茶叶只是一些见面礼，来看看这些东西，合不合您的心意？”

滕青山的态度顿时又恭敬了几分。

甚至连敬称都用上了。

苏起接过了滕青山递过来的戒指，然后跟柴落的反应一般无二。

眉毛一挑，下意识就要问这滕青山是什么意思。

没别的。

主要是戒指里面的资源实在是太丰富了。

首先是最常见也是最重要的仙石，竟然有多达五千万。

这对于普通的仙人是难以想象的一个数字。

当然，苏起坐拥一整座仙石矿，这对于他而言并没有多大的吸引力。

但是戒指里还有其他的东西。

比如说仙丹。

最次的都是三品仙丹，甚至还有一枚六品仙丹！

另外还有仙草若干，炼器材料若干。

保守估计，这戒指里面的东西加起来，价值超过了十亿仙石！

“滕城主的诚意很足嘛。”

苏起直接收起了戒指。

白送上门的资源，不要白不要。

他现在可不是孤家寡人了，这些东西可都是宗门的储备。

自己这边越富，能够给到宗门的就越多，这样一来宗门的实力才能够快速壮大起来。

柴落见苏起收下了礼物，也不矫情，顺势也把戒指给收了起来。

然后笑着说道：“那就多谢滕城主了。”

见柴落不肯叫自己青山。

滕青山知道他们的事还不算完。

当即说道：“魔尊前辈，小兄弟，我已经认真调查过这件事了，的确是我那不争气儿子的错，我把他交给你们处置。”

“要杀要剐随你们便！”

“真任由我们处置？”

柴落淡淡问道。

“真的！”

滕青山毫不犹豫地说道。

“行，那就杀了吧。”

柴落微微一笑。

“好。”

滕青山二话不说，直接叫人：“来人！”

“城主。”

门外的守卫立即跑了进来。

“把我那不争气的儿子拖下去砍了。”

滕青山眼睛都不眨一下。

“啊？”

守卫愣了一下，似乎还没有反应过来。

平日里城主最疼的就是他儿子，他刚才没有听错吧？

“啊什么啊？”

“我说的话你听不懂？”

滕青山皱了皱眉。

“没有没有。”

守卫连忙说道：“城主，您的意思是？”

说着，他做了一个抹脖子的动作。

“不然呢？”

滕青山说道。

“知道了。”

守卫没有废话，直接扭头就走。

虽然他不知道城主为什么要下这个命令。

但遵守命令就是他们的天职！

苏起一直在观察滕青山。

刚才那一系列的举动证明了这个人是个干大事的人。

不管滕青山的内心是怎么想的，至少他表现出来的让人挑不出毛病来。

但也正是这样的人才可怕，他什么都可以舍弃，绝对冷静，只做对自己有利的事。

这种人如果成为敌人的话的确会很头疼。

“算了吧。”

就在这时候，苏起突然开口。

然后继续说道：“但死罪可免，活罪难逃，具体要怎么处置看滕城主的意思。”

“但我只说一点，令公子以后若再作恶，牵累的可就是你们整个滕家。”

滕青山的神情一凛。

丝毫没有怀疑苏起话语的真实性。

再结合刚才的猜测，现在的他甚至还有些庆幸。

幸好苏起还算仁慈，否则的话他这个位置铁定坐不稳了！

“多谢小兄弟。”

滕青山抱拳说道：“我今后一定会严加约束我那个逆子，让他再不能作恶！”

第665章 谁是幕后人

“嗯。”

苏起淡淡应了一声，然后说道：“那就这样吧。”

“走了。”

说罢。

苏起站起身，作势要离开。

“等等！”

果不其然，滕青山立马叫住了他。

一脸忐忑地问道：“公子，还不知道您的姓名？”

“苏起。”

苏起淡淡回应道。

“苏起…”

滕青山沉吟片刻。

脑子里在疯狂头脑风暴。

苏起？

苏起？

仙界有这么一号家族吗？

苏家。

的确有。

但是好像没有那么强的实力吧？

能让仙帝都唯命是从。

是自己的信息已经滞后了吗？

不过。

现在他已经来不及想那么多了。

因为苏起和柴落已经要离开了。

于是滕青山继续说道：“是这样的，苏公子，我想请您帮我一个忙。”

“当然，报酬这一方面好说，我一定会给您一个满意的价格。”

“什么忙？”

苏起淡淡问道。

“其实就是一个小忙。”

“您也看到了，现在的飞雪城局势不稳定，其实有很多家族都在暗中联合起来，想要颠覆仙庭的统治…”

“等等。”

苏起笑着打断了滕青山：“你说颠覆仙庭的统治？究竟是颠覆仙庭的统治还是你的统治？”

“那不都一样吗？”

滕青山咳嗽了一声说道：“我是仙庭任命的城主，听命于仙庭，他们颠覆我，就是颠覆仙庭啊。”

“可是我怎么听说，滕城主有叛出仙庭，自立为王的打算？”

苏起目光灼灼地问道。

“一派胡言！”

滕青山立马说道：“我滕青山怎么会是这样的人？我的忠心日月可鉴！”

“我的忠心…”

“打住。”

苏起笑了笑然后说道：“我没空听你表忠心。”

“咳咳。”

滕青山咳嗽了两声然后说道：“总之，就是这么个事。”

“我想请您帮助我。”

“为此我可以付出任何代价。”

“在此之前，我还有一个问题想要问滕城主。”

苏起淡淡说道。

“但说无妨。”

滕青山立马说道。

“我听令公子说，你告诉他这场雪永远不会停，而你滕家将会成为这北仙域的新主…”

说到这里的时候，苏起注意到滕青山的脸色已经大变。

不过很快又恢复如常。

由此可见滕青山的心理素质的确不错。

“所以，我想问，你怎么知道这场雪不会停？”

“又或者说，你知道怎么样的内幕？关于这场雪的。”

苏起淡淡说道。

“苏公子，这件事涉及到一个很隐秘的事，恕我不能告知。”

滕青山脸色几度变幻，最后长叹了一声说道。

“好吧。”

苏起点了点头说道：“既然你无法告知，那我也无法帮忙了。”

说罢。

苏起转身离去。

柴落也跟了上去。

滕青山站在原地，面色变了又变，最后还是咬牙没有叫住苏起二人。

……

“苏兄，看样子那老小子并不是那么渴求我们的帮助啊。”

“这么简单一个消息竟然还不告诉我们。”

柴落大大咧咧地说道。

此时二人已经快要走出城主府了。

“对于他而言，这可能并不是一个简单的消息。”

“对于我而言，也是这样。”

苏起说道。

苏起话音刚落，柴落便停下了脚步，脸上露出一抹邪魅的笑容。

“笑什么？走啊。”

苏起奇怪道。

“苏兄，你早说这个消息重要嘛。”

“走，我们回去。”

柴落说道。

“你想逼问？”

苏起看出了柴落的意图。

“当然。”

柴落理所当然地说道：“既然你这么想知道这个消息，那还跟他废话什么。”

“我直接打的他把消息说出来！”

“不能这样。”

苏起有些哭笑不得地说道。

“为什么？”

柴落不解。

“因为我怕打草惊蛇。”

苏起分析道：“我猜告诉他这个消息的人很有可能跟虚无有关。”

“或者说就是虚无的人。”

“又是虚无？”

柴落皱眉：“这个破组织怎么还阴魂不散了？”

“哪有那么容易铲除。”

苏起说道。

“行，那你说怎么做吧，我无条件的配合你。”

柴落拍着胸膛说道。

“等。”

苏起笑着说道。

“等？”

“没错，如果不出意外的话，这滕青山很快就会来找我们。”

“到时候我们就能知道了。”

苏起淡淡说道。

他话刚说完没多久。

在两人要踏出城主府的时候，滕青山又赶了过来。

比苏起预想的还要快一些。

苏起本以为这滕青山还会纠结几天的时间。

“苏公子，魔尊前辈请留步！”

滕青山呼唤道。

“嗯？”

苏起转过身，淡淡应了一声。

“我们借一步说话。”

滕青山连忙说道。

“如果滕城主没有打算告诉我具体情况的话，我觉得没有必要闲聊了。”

苏起淡淡回应道。

“放心！”

滕青山连忙说道：“我可以告诉你们原因，只要你们帮我。”

“但是我有一个小小的请求。”

“什么请求？”

苏起问道。

“在我告诉你们这件事以后，希望你们不要外传，因为这件事我答应过别人不外泄的。”

滕青山犹豫了一下说道。

“行，我答应了。”

苏起当即点头说道。

“那二位请跟我来。”

滕青山亲自带路，又把二人从大门口给拉了回来。

随后将两人带到了议事厅。

这个议事厅有些意思，竟然是一间密室。

并且密室里面还设置的有干扰的阵法，可以干扰仙识或者他人偷听这些。

“说吧。”

苏起和柴落坐下后，淡淡说道。

“这件事还得从一万年前说起…”

滕青山眼睛里闪烁着光芒，正要开始他的长篇大论。

而苏起果断打断了滕青山的话：“滕城主，你挑重点说，我总不可能还要听你讲一万年吧？”

“没有那么夸张。”

滕青山讪讪一笑，然后说道：“其实就是有一个人告诉了我这个消息，一开始我也不相信，但是后面发生的事都在他的预言之内，我也就相信了。”

“你这不是能一句话说清楚吗？”

苏起淡淡说道。

“习惯了，习惯了。”

滕青山有些尴尬，然后说道：“总之，事情就是这样。”

————————————

PS：免费礼物送一送，家人们！

第666章 竞相争取

“你说的那个人，是在哪里见到的？”

“又或者说，他现在在哪里？”

“长什么样子，有什么特征？”

苏起问道。

“苏公子，你问的这么清楚是想做什么？”

滕青山小心翼翼地问道。

苏起也不说话。

就似笑非笑地看着滕青山。

滕青山便知道自己问多了。

苏起这种身份的人，要做什么何须跟他解释？

于是滕青山连忙说道：“苏公子，不要误会，我是想说这个人很古怪。”

“如果你想要对付他的话，很有可能搞得两败俱伤。”

“所以，如果你想要对付他的话，我觉得还是不要告诉您为好…”

“不用废话，问你你就说。”

柴落不耐烦地呵斥了一句。

“好吧，魔尊前辈。”

滕青山一咬牙，然后说道：“这是一个怪人。”

“而且我看不透他的实力，我猜测他应该是修炼了什么隐藏修为的功法。”

“他当时是在路边拦住了我，硬要给我算命，为此还差点被我的护卫给打了。”

“至于他的外貌？”

“穿着一身破旧的道袍，头发和胡子都很凌乱，像是许多年没有打理过。”

“哦对了，他的眼睛是最有特色的，一只眼睛的瞳孔是金色的，另外一只是银色的。”

“我能想起的就这么多了。”

听滕青山说完。

苏起脑子里就勾勒出了一个怪人的形象来。

应该是一个拥有异瞳的老头，他那双眼睛应该是最有辨识度的。

当然，破旧的道袍也是一个关键点。

仙人里面穿道袍的人其实并不多。

“他拦住你过后呢？你善心大发，让他算了？”

苏起问道。

“让了。”

滕青山有些不好意思地说道：“因为他一句话就把我没有对外说过的秘密道出来了。”

“我当时只是想试探一下他，可他算的太准了，很多我都已经忘记的事，他都能算出来。”

“所以他真是有大本事的。”

“那他现在在哪里？”

苏起皱眉问道。

一个能掐会算的敌人其实是很可怕的。

苏起在想。

这个会算命的不会就是师父的死对头吧？

当初那个孤星说什么李老瞒过陆长安了，难道滕青山口中的邋遢老头就是那个什么李老？

如果真是的话。

滕青山看不透也很正常。

这李老大抵是个天尊。

但若真是天尊的话，柴落只怕也不是对手。

“他现在，我也不知道。”

滕青山摇头说道：“这个人很神秘，来无影去无踪，我如果想见他也需要每个月圆之际前往落雪亭等候。”

“不过算算时间的话，两日后便是月圆夜，他大抵会出现在落雪亭。”

“你们如果想要寻他的话，两日后前往便行。”

“知道了。”

苏起颔首。

“那苏公子还有没有其他的问题？”

滕青山问道。

“没了。”

苏起淡淡说道。

“那苏公子能不能帮我？”

滕青山小心翼翼地问道。

“你要我如何帮你？”

苏起问道。

“很简单。”

“只需要把魔尊前辈借我一用，等我震慑了那些宵小，他们自然不敢再打我的主意。”

滕青山眼里射出幽冷的光。

“柴兄，你怎么看？”

苏起看向柴落。

“这种费力不讨好的事我懒得动啊。”

柴落懒洋洋地说道。

“怎么会是费力不讨好呢？”

滕青山连忙说道：“那位先生给我算过命，我以后必然会成为这北仙域的霸主。”

“只要您帮助了我，以后在这北仙域想做什么都可以，另外，您想要什么报酬尽管提，我滕青山不是小气的人！”

“滕城主啊，你的诚意很足，但我这个人比较怕麻烦。”

柴落嘿嘿一笑说道：“所以啊，这件事我还得考虑考虑，你看如何？”

滕青山面色一阵变幻，最后还是满面笑容地说道：“这个当然没有问题。”

“魔尊前辈，苏公子，你们应该还没有住处吧？”

“不如就在我这城主府住下如何？我这里肯定比外面的那些酒楼强多了。”

“当然，我也不强求。”

“滕城主，你的好意我们心领了，住就不必了。”

“如果日后有需要我们再来找你啊。”

柴落挥手告别。

“一定！”

滕青山有些无奈地回应道。

柴落不肯帮他，他也没法强求。

毕竟自己的实力不如人。

苏起和柴落走出了城主府。

还没有走两步。

就有好几波人围了上来。

每个人的脸上都挂着热情洋溢的笑容。

“二位，二位，我是牛家的，我们家主邀请二位去凤仙楼赏雪，不知能否给个面子？”

“二位贵客，我代表田家邀请二位贵客前去做客，这里是一点薄礼，还望二位贵客不要嫌弃。”

“两位前辈，这里是七品仙丹——还神丹，是我们家主给你们的见面礼，诚挚邀请两位前辈前去做客。”

……

苏起二人被一众人环绕。

这些人争相讨好的模样，真是好不热闹。

而柴落露出一副早就知道的表情，对苏起眨了眨眼，随后把那些礼品全都收了起来。

收起来以后，在众人殷切的注视之下笑道：“多谢大家的礼物，至于这聚餐嘛，我们再从长计议。”

“主要是舟车劳顿，实在是有些乏了，下次一定，下次一定。”

柴落这番不要脸的操作把众人都给整麻了。

不是，你礼物都收了，结果你跟我说不聚？你逗我呢？

不过这些代言人也都是敢怒不敢言。

毕竟面前的这两人是城主都要拉拢的存在。

他们想要拉拢也都是心怀鬼胎，谁能争取到，谁就掌握了主动权。

因此。

这些代言人不但没有怨言。

反而做出一副理解的样子。

“理解理解，既然舟车劳顿，二位就好好休息，我们之后找时间再聚。”

“二位披星戴月，日月兼程的赶路辛苦了，就先好好休息吧，聚餐的事其实也不是那么着急。”

“行，那我们就再找时间，两位前辈好好休息。”

在众人的热烈欢送之下。

苏起和柴落离开了。

走出人群以后。

柴落乐道：“苏兄，你就等着吧，之后来找我们的人会更多，我们就等着收礼收到手软吧！”

第667章 可怜之人

“你怎么知道？”

苏起问道。

“嘿嘿，这些人都各怀鬼胎，他们都想在这飞雪城分一杯羹，但又因为互相牵制导致只能维持现状。”

柴落嘴角一咧：“而我们的出现，导致这个微妙的平衡被打破了。”

“谁能够争取到我们，就能够在接下来的斗争中掌握主动权。”

“这也是为什么滕青山那个老小子对我们百般讨好。”

听完柴落的分析。

苏起不由感慨姜还是老的辣。

柴落这个老魔头，看来以前没少干这种事。

“哟呵，这些家族还真舍得下血本。”

“见面礼都这么丰厚。”

“来苏兄，我们一人一半。”

柴落一边说着一边丢了几个空间戒指给苏起。

苏起接过戒指以后，用仙识一看。

好家伙，难怪柴落会惊讶。

见面礼的确丰厚的不像话。

不过其中以仙石居多。

“真大方。”

苏起微微一笑。

有些期待接下来他们的赠礼了。

他稍微思考了一下便明白，现在各大家族的态度和处境。

他们害怕苏起和柴落跟滕青山合作，因此就需要来极力拉拢他们俩。

但同时，滕青山也担心两人跟其他家族合作。

因此他也要不断赠礼，来跟两人维持好关系。

可能到最后。

这些家族还有滕青山谁都没有成功拉拢两人。

但这也勉强可以接受。

而直接受益方就是苏起和柴落。

他俩只要不站队，即便什么都不做，也有源源不断的资源送过来。

想明白了这一点。

苏起的心情别提有多好了。

“两位。”

就在这时。

一道挺拔的人影自风雪之中跑来。

苏起定睛一看竟然是负责传送阵的官员马良。

“马大人。”

苏起跟他打了个招呼。

“两位，现在飞雪城的局势波云诡谲，我劝你们不要轻易站队。”

“最好是远离这个是非之地。”

马良指着脸上的伤疤苦笑道：“我这伤就是这场斗争中落下的。”

“以后恐怕也只能这样了。”

“马大人，你放心，我们不会轻易站队的。”

苏起笑着说道。

“这样便好。”

马良松了口气，然后说道：“不过你们听我一句劝，最好还是尽早离开飞雪城。”

“去哪里都好，总之不要再待在此处了。”

说罢。

马良便匆匆离开了。

就像是专门来告诉他们这个消息一般。

“柴兄，你怎么看？”

苏起问道。

“不必理会。”

柴落自信道：“一切阴谋诡计在绝对力量面前都是没用的。”

“只要把握好那个度，我们就始终游离在这场斗争之外。”

……

一个时辰以后。

苏起和柴落在飞雪城中心最豪华的酒楼——月升楼住下了。

其内部的奢华程度堪称夸张。

与外面的飞雪漫天不同，屋内温暖如春。

这里的菜品最低都需要一百仙石。

没有一点家底的人根本不敢来此处消费。

而住宿就更贵了。

一间上房，需要两千仙石一日。

但这对于苏起而言都是小钱。

光是各大家族送的礼就够他住上个数千年了。

苏起的房间很大。

陈设也都极尽奢华。

但这些都不太吸引他，最为吸引他的还是那一张躺椅。

在躺椅旁还有一个火炉。

苏起坐上去以后。

头往上一靠，思绪便飞远了。

好像一切烦恼都远离了。

他又回到了那个无忧无虑的时光。

就在这样放松的环境下。

苏起渐渐睡了过去。

等到他再次醒来的时候，是被一阵怒骂声吵醒的。

“哪来的臭叫花子，滚远一点！”

“不要赖在我们酒楼门口！”

“再不滚信不信我让人打断你的腿？”

“还不滚？！”

接着便是一阵拳打脚踢的声音。

苏起没有睁开眼睛。

他的仙识透体而出，来到了酒楼后方。

这里就是怒骂声传来的地方。

他看到一个酒楼的小厮正对着一个披头散发的女人拳打脚踢。

这个女人一声不吭，被冻的通红的手一块接着一块从地上捡起被打落的剩菜剩饭。

原来她是捡了潲水桶里的剩菜剩饭被打了。

“还吃？”

小厮一脚踹在女人的头上。

女人发出一声惨叫，脑袋磕在了一旁的石头上，昏死了过去。

猩红的鲜血顺着头部流了下来，流进了雪地里面。

在这冰天雪地之中，这抹猩红有点触目惊心。

“真他娘的晦气。”

小厮吐了一口唾沫，然后转身回了后厨。

“吱呀。”

木门关闭。

只留下一个脑袋还在流血的女人躺在这冰天雪地中，如果无人施救，就算她不会流血流尽而死，也会被冻死。

不多时。

一袭青衫出现在了女人身旁。

苏起蹲下身子，用手在女人的脑袋一抚而过，这女人顿时不再流血，悠悠转醒。

当她睁开眼睛以后，看到苏起，下意识低下了头。

太耀眼了，她这一辈子从没有见过这么好看的男人。

“你没事了，赶紧回去吧。”

苏起温声说道。

随后站起身来。

女人又抬起头，看着苏起，嘴巴嚅嗫了几下，最后又低下了头。

“你想说什么？”

苏起笑了笑，露出好看的笑容。

“我…我想借你十块仙石，我快要饿死了。”

“你…你放心，我以后一定会还你的！”

女人低垂着头说道。

说完这句话以后，现场只剩下呼啸的风声。

冰冷的雪花落在女人裸露在外的皮肤，传来阵阵冰凉。

“果然还是不行吗？”

女人在心中叹息。

果然，十块仙石还是太多了吧？

怎么可能会有人轻易借十块仙石给别人呢？

只是自己确实已经要撑不下去了啊。

那就这样吧。

或许埋葬在这冰天雪地里也不错。

至少再不用忍受饥寒了。

“起来吧。”

就在这时，她耳边却传来了苏起的声音。

“啊？”

女人抬起头，眼里露出迷惑：“起来做什么？”

“我带你去吃顿饱的。”

苏起微笑道。

经过上一次的经验。

他知道如果直接把仙石给女人，不但不会帮助她，还有可能害了她。

这样一个弱女子又怎么可能保得住仙石呢？

“真的？”

一听到有吃的，女人立马站了起来，脸上写满了开心之色。

第668章 七夕

“你说呢？”

苏起微微一笑。

随后朝着小巷的另一头走去。

女人犹豫了一下，还是咬牙跟了上去。

她相信苏起不是戏弄自己。

毕竟没有人这么无聊吧？

而且她刚刚可是差点被打死了。

两人前脚刚离开。

那扇木门就再一次打开。

还传来小厮骂骂咧咧的声音：“真他娘的晦气，赶紧把这女人处理了。”

他身后还跟着几个凶神恶煞的壮汉。

“哪有人？”

几名壮汉愣了一下然后问道。

“咦？”

“人呢？”

小厮看了看空荡荡的地面。

揉了揉自己的眼睛。

有些不敢相信。

刚刚那个女人明明已经奄奄一息了。

怎么一眨眼的功夫就消失了？

难道说这个女人在装死？

不过这样也好。

省了打扫的工夫。

"让我下次再碰到你，看我打不死你。"

小厮冷哼了一声，随即转身进屋。

……

雪下的很大。

白茫茫的一片。

似乎要将整个飞雪城都埋葬。

地上落了一层又一层的积雪。

不大一会就会积累厚厚的一层。

但每当这时候，地面就会出现一抹亮光。

将雪融化。

周而复始，无休无止。

苏起观察了一阵，心想这应该是某种阵法。

而女人就亦步亦趋的跟在他的身后。

不敢靠的太近，却也不敢离的太远。

寒风呼啸，让她不自觉抱紧了双臂。

自从这场大雪不停，连风也变得更冷了几分。

就在这时。

她突然感觉到一阵温暖包裹住了自己。

隔绝了外界的寒风。

那种暖洋洋的感觉，真是好久都没体会过了。

"跟紧我。"

苏起的声音自前方传来。

"好。"

女人愣了一下，赶紧朝着苏起跑了几步。

但是快接近他的时候，又赶紧慢了下来。

似乎是怕自己蹭脏了苏起那干净的青衫。

"我…我就跟在您身后就行了。"

女人怯生生地说道。

"嗯。"

苏起轻轻应了一声，然后问道："你叫什么名字？"

"关风月。"

女人低着头回应道。

这个名字。

让苏起想起了一句歌词。

无关风月，我题序等你回。

跟这漫天的风雪倒有些映衬。

"嘎吱，嘎吱。"

关风月跟在苏起的身后，脚步一深一浅。

而苏起的脚步很轻盈，虽然踏在雪上，却没有留下脚印。

踏雪无痕。

飞雪城的街道早已经没有了苏起初临时候的热闹。

街道上随处可见紧闭的大门。

自从这场大雪不停以来，已经有许多人离开了飞雪城。

但还有很多人的根基在这里，他们哪里也去不了。

空旷的街道，只剩下女人踩雪的声音，还有寒风呼啸的声音。

不大一会。

两人走到了一间冒着腾腾热气的包子铺前。

关风月的脚步不自觉停了下来。

她的眼里望着蒸笼上的热气透着一种渴望。

苏起也停了下来。

包子铺的老板冻得脸颊通红，双手还在不停搓着张罗："都来看看咯，又大又香的包子！"

苏起自然是看到了女人渴望的神情。

"想吃这个？"

苏起问道。

"嗯，吃这个就行了。"

关风月点了点头，肮脏的脸上那双眼睛却比黑宝石还要明亮。

"老板，来一笼包子。"

苏起走了过去。

"好嘞！"

老板开心地应了一声，随后打开蒸笼，熟练的装了一笼大肉包。

"客官，您的包子。"

"这可是用上好的妖兽肉制作的，能够生津益气，好处多多。"

"承蒙惠顾，八块仙石。"

苏起爽快的付了仙石。

随后拿着袋子走到了关风月面前："给。"

关风月接过包子，眼里蒙上了一层雾气。

她有些哽咽："谢…谢谢你。"

随后拿起包子就开始狼吞虎咽。

就像是一个月没有吃饱饭了似得。

"咳咳。"

由于吃的太快，关风月呛到了。

苏起又去给她找了一杯温水。

直到腹中的饥饿感再也没有那么强烈，关风月的动作才慢了下来。

这时候她也意识到自己的吃相实在是有些狼狈。

那蒙了一层污泥的脸都肉眼可见的红了一圈。

"不好意思，我实在是太饿了。"

关风月又低着头说道。

"没事。"

苏起淡淡笑道。

随后关风月的吃相变得斯文了许多。

一笼包子竟然都被她吃了下去。

"怎么感觉你还没吃饱？"

苏起问道。

"没……我已经吃饱了。"

关风月低着头说道。

话刚说完，她的肚子就传来一阵"咕咕"声。

苏起禁不住笑出声来："这就是你说的吃饱了？"

关风月低着头，脸却更红了："我这是想出恭了。"

"行了。"

"没吃饱就是没吃饱，不必藏着掖着。"

"还想吃什么？"

苏起淡淡笑道。

"不…不吃了。"

关风月连忙摇着头说道："现在的食物都太贵了。"

"我不能再让您破费了。"

"算不上破费。"

苏起轻笑道："既然说了要让你吃饱，我当然不会食言。"

"走吧。"

苏起率先朝前方走去。

关风月犹豫许久，最后摸了摸自己的肚子还是跟了上去。

苏起带着关风月来到了一家冷清的馆子前。

倒也不是故意选择这里。

主要是其他比较热门的饭馆关风月不敢踏进去。

因为那些人都用十分嫌弃的眼光看她。

"就，就这吧。"

关风月指着饭馆说道。

"嗯。"

苏起走了进去。

饭馆的老板是一个昏昏欲睡的中年人。

看得出来平日里这里的生意也不怎么好。

"客官吃点什么？"

看到苏起进店。

中年人顿时精神了，连忙招呼道。

"把你们这里的招牌菜都来一份。"

苏起说道。

"好嘞！"

中年人应了一声，然后笑道："客官，今天是七夕节啊，我们有七夕专属的菜系，要不要试试？"

"七夕？"

苏起愣了一下。

仙界也要过七夕？

这倒是稀奇。

"对啊，您不会不知道吧？"

"虽然今年的七夕很冷清，但您没看到街上那些男男女女都是成双入对的吗？"

中年人笑着说道。

这时候，关风月也走了过来。

中年人看了一眼关风月，愣了一下，心想这位客官的口味有点独特啊。

第669章 报答

"我…我们不是……"

关风月很敏锐，察觉到老板的目光以后，连忙解释。

"嗯，懂得，懂得。"

老板嘿嘿一笑，脸上露出了然之色。

苏起懒得解释。

但是关风月却着急忙慌地解释："真的不是，掌柜你别误会了！"

苏起在她眼里是天人一般的人物。

她觉得老板的误会是对苏起的一种亵渎。

"坐下吧。"

这时，苏起说道。

关风月这才一脸纠结地坐了下来。

而中年人嘿嘿一笑，去准备上菜了。

"关于这七夕，你知道多少？"

苏起问道。

"啊？"

关风月愣了一下，然后说道："知道一点。"

"那你给我讲讲。"

苏起有些感兴趣。

他想知道在这仙界的七夕，跟他那个世界的七夕有什么不同。

又或者说有什么相同？

"这七夕是一年一度的有情人幽会的日子。"

关风月拧着眉头，半晌方才不确定地说道。

"那有没有什么典故？"

苏起问道。

"典故？"

关风月低着头想了一会，然后抬起头，摇了摇头："好像有吧，但是我不记得了。"

"好吧。"

苏起点头说道。

对于关风月而言，该关心的是如何生存下去。

什么七夕节的典故对于她而言，确实没有了解的必要。

不大一会。

老板就端着菜来了。

"这一道菜叫做比翼双飞。"

"关于这道菜，其实还有一个典故。"

"传说在很久以前，有一对相爱的男女……"

老板脸上带着笑容介绍。

但是还没说完就被关风月打断了："掌柜，你还是快上菜吧，就别浪费时间介绍了。"

"欧了。"

老板比了一个OK的手势，脸上带着前奏的笑容，又下去了。

"这个掌柜真是。"

"都跟他说了我们不是那种关系。"

关风月有些嗔怒。

她哪一点配得上苏起啊？

很快，第二道菜上来了。

"这道菜叫做在天愿作比翼鸟，在地愿作连理枝。"

"关于这道菜其实也有一个典故。"

"传说在很久很久以前，有一对有情人……"

老板又开始卖弄他的故事。

"停停停！"

"掌柜你赶紧上菜，别介绍了。"

关风月都快疯了。

"懂的懂的。"

老板露出暧昧的笑容。

苏起倒是没什么特别的感觉。

倒是关风月面红耳热，不停撩着头发。

嘴里埋怨个不停。

“不用在意。”

苏起淡淡说道。

“我就是怕他这样说，你不开心。”

关风月轻声说道。

“身正不怕影子斜。”

苏起淡淡一笑。

接下来，老板每上一道菜都会介绍一次。

虽然苏起已经说了不要在意。

但关风月还是不让老板介绍完。

每一次刚开头就被打断了。

到最后。

苏起看了一眼桌上。

足足有十九道菜。

关风月更是眼睛都看直了，不停吞咽着口水。

肚子更是不争气地传来“咕咕”声。

“二位，菜已经上齐了。”

老板笑着说道：“十九道菜寓意着长长久久，祝二位年年有今日，岁岁有今朝。”

“行了，你赶紧下去吧。”

关风月的白眼都要翻到天上去了。

“懂得，懂得。”

“那我就不打扰二位了。”

老板暧昧一笑，然后退了下去。

“开动吧。”

苏起指着桌上的菜，微微一笑说道。

“那…那我就开动了。”

关风月再也忍不住，开始大快朵颐。

她吃饭的速度可以用风卷残云来形容。

别看桌上有十九道菜，在她的努力之下。

不大一会就快要见底了。

老板在一旁都快看呆了。

心想这姑娘也太能吃了。

也不知道这个俊俏的小伙子受得了受不了。

当然，说的是钱包。

他媳妇要是这么能吃，他早就被榨干了。

终于。

桌上的菜都被吃完了。

而关风月也吃饱了。

她满足地眯起了眼睛，捂着肚子说道：“好饱啊。”

随后又不好意思地说道：“对不起，这一桌子菜都让我吃了。”

这一桌子菜。

全都是关风月一人吃完的。

苏起全程都没有动。

“没关系，反正我也不饿。”

苏起笑道。

“今日多谢您的救命之恩！”

“我想知道您的名字。”

关风月感激道。

“苏起。”

“苏起…”

关风月喃喃念叨了几遍，似乎要把这个名字刻进心里面。

“既然你吃饱了，那我们就此别过。”

苏起站起身来。

天下没有不散的筵席。

之所以救助关风月，苏起只是发自内心的那点善意。

做点力所能及的事罢了。

“等等！”

关风月急忙喊道。

“怎么了？”

苏起转过头。

“我想报答您！”

关风月说道。

“报答就不必了，相逢即是缘。”

苏起想了想然后说道：“若你以后有了能力，碰到需要帮助的人，可以将这份善意传递下去。”

“我娘从小就教导我，做人要知恩图报。”

“我知道可能您瞧不上我的报答。”

“但我还是要报答您！”

关风月坚定地说道。

“那你想怎么报答我？”

苏起微微一笑。

“我知道有一处修炼的圣地！”

“恩公您一定是修士吧？”

关风月问道。

其实猜也能够猜到。

苏起出手这么大方，又轻松治好了她的伤，一定是一位宅心仁厚的强大修士。

“是。”

苏起点头说道。

“那就对了。”

关风月开心道：“那这个修炼圣地一定对您有用。”

“是什么样的修炼圣地？”

苏起问道。

“我也不知道。”

“但听说里面有茫茫多的修炼资源，足以帮一个普通人成仙！”

关风月的双眼在放光。

尤其是谈及成仙的时候。

“那你说的这处地方在哪？”

苏起问道。

“那是我祖传的藏宝图，我藏起来了。”

“恩公您跟我一起去取吧。”

关风月说道。

“好。”

苏起点头。

如果说真有这么一处地方，那也不错。

至少可以给宗门又添一大笔资源。

“二位客官慢走，祝你们拥有性福的一夜。”

在离开的时候，老板还贱嗖嗖地说了一句。

苏起没有理会。

关风月啐了一口，在心中骂了这个老板无数遍。

出了饭馆以后。

关风月带着苏起来到了城郊。

这里的建筑稀少，就连积雪也比城内要厚了不少。

苏起看到，有的茅草屋甚至已经被覆盖了一半有余。

“救…救命…”

就在这时，一阵断断续续的声音顺着寒风传来。

第670章 什么目的

尽管声音很微弱。

但是以苏起耳朵的灵敏程度还是捕捉到了。

“好像…有人在呼救？”

关风月竖起耳朵，脸上露出疑惑之色。

而苏起的仙识已经顺着呼救的方向延伸。

看到了埋在雪地里的一个女人。

这个女人有点凄惨。

身子竟然只剩下半截，下半身已经消失不见了。

不知道是什么支撑着她，让她还没有立刻死去。

苏起皱了皱眉。

随手一挥。

漫天的风雪顿时倒卷。

那掩埋女人的积雪顿时也消散。

“刘大娘！”

关风月看到女人以后，惊呼了一声，急忙跑了过去。

此时女人还在不停往外渗着鲜血。

她的气息已经极其微弱。

或许是因为天气严寒的原因，她下半身断裂的伤口被一层厚厚的冰霜凝结。

大概正是因为这样，才没有立刻死去。

“救…救命…”

女人被冻裂的嘴唇还在不停呼救。

像是下意识的行为。

随着苏起和关风月的到来，彻底断了气。

“死了。”

苏起深吸了一口气。

即便是他想救，这个女人也不可能救的回来了。

“怎么会这样…”

关风月双目失神：“究竟是谁这么残忍？”

很显然。

关风月与这个女人是认识的。

苏起看了看女人的下半身。

伤口平滑。

显然是被人一下斩断的。

只是不知道她的下半身去了何处。

随后他的仙识笼罩了这片城郊地区。

这里总共有十三户茅草屋。

不看不要紧。

一看就发现了问题。

其中十二户的门前都有惨死之人。

都是被人斩断了下半身。

只剩下上半身留在雪地里，已经被厚厚的冰霜覆盖。

“凶手这是何意？”

苏起皱起眉头。

他的仙识扩散到了更远的地方。

但是没有看到半个人影。

说明凶手已经不再附近。

“你平日里就住这里？”

苏起问道。

“对。”

关风月回过神来，指着其中一间茅草屋说道：“我就住那里。”

这间茅草屋的房门也已经被破坏。

也是唯一一个没有尸体的屋子。

看样子，关风月到城里寻找食物的这一举动，还救了她一命。

“你的邻居们，都死了。”

苏起双指轻轻一抬。

这些积雪被清理，那十二具尸体也都显露出来。

“怎么会这样。”

关风月双腿一软，坐倒在地。

她的脸色发白，显然是被吓到了。

“你们平日里有得罪人吗？”

苏起问道。

“没有，绝对没有。”

关风月拼命摇头：“别说得罪人了，我们这里连狗都不稀得来。”

“那就奇怪了。”

苏起沉吟了片刻说道：“如果这凶手抱有别样的目的。”

“那么你是唯一的幸存者。”

“他肯定会找上你的。”

“那我要怎么办？我还不想死，恩公。”

关风月吓得六神无主。

“不用怕，这段时间你就跟着我吧。”

苏起说道：“正好看看这凶手究竟是何人。”

“又抱着什么样的目的。”

“谢谢恩公，谢谢恩公。”

关风月要磕头。

但是被苏起阻止了。

“不用谢我，先把他们埋了吧。”

苏起说道。

“嗯。”

关风月点头。

随后和苏起一起挖了个大坑，把这十二个人都埋了进去。

俗话说入土为安。

这也算是给这些暴死之人一个安慰了。

关风月偷偷抹了好几次眼泪，似乎是怕苏起看到。

有一句老话叫做麻绳专挑细处断，厄运专找苦命人。

或许关风月此时就是这样的心情。

在发生了这么一档子事后，她的情绪明显低落了很多。

不过还是强自打起精神说道：“恩公，我去给你找地图。”

说罢。

就一路小跑，跑回了自己的屋子里。

那破旧的茅草屋在寒风中摇摇欲坠，一副随时都会被吹走的样子。

苏起的心情有些沉重。

他恰好今日碰到了关风月，所以救了她。

但要是没碰到呢？

这样的事情，对于现在的仙界来说，每天都在上演。

这就是大寂灭以来仙界最真实的写照。

只有解决了危机。

仙界才会变得跟以前一样安宁祥和。

这或许就是师父的心愿吧？

“啊！”

就在这时。

一声尖叫将苏起的思绪打断。

他一个闪身来到了关风月的屋子前。

此时关风月的面前竟然有一条鬼气森森的小蛇。

这条小蛇吐着蛇信，眼中闪烁着幽冷的光芒。

嘴里的毒牙更是寒气逼人。

“嗖！”

小蛇动了。

犹如闪电一般扑向了关风月。

但苏起的仙识更快一步。

直接轰在了小蛇身上。

这条小蛇浑身一颤，下一秒就变成了一条死蛇。

这蛇死后。

竟然化作了一缕黑烟消失了。

“看来是凶手留下的后手，这是要灭口啊。”

苏起皱了皱眉头。

如果关风月真的什么也不知道，这个凶手为什么要灭口？

这就很奇怪了。

是关风月有所隐瞒，还是她自己也不清楚？

关风月现在面如土色。

身子还在不停发抖。

似乎还没有从惊吓中缓过神来。

苏起将一缕仙元渡入她的体内，安抚了她的心神。

关风月这才慢慢回过神来。

“恩…恩公，给你。”

关风月手还在发抖，把一个精致的檀木盒子递给了苏起。

苏起接过这个檀木盒子。

将其打开，里面有一张已经泛黄的纸张。

而这纸张上面就绘制着一张地图。

苏起稍微瞄了一眼，就把地图给收了起来。

这个先不急。

现在最重要的是问清楚这条小蛇从何而来。

关风月又知道些什么？

“看来凶手想要灭口。”

苏起淡淡说道：“你再仔细想想，你最近有没有遇到什么奇怪的事，或者得罪什么人？”

“这条蛇又是从哪里钻出来的？”

“我…我真的不知道。”

关风月抱着自己的头，脸上即惊恐，又茫然：“这条蛇是我把这盒子挖出来以后，突然出现的。”

“盒子？”

苏起掏出檀木盒子又仔细打量了一阵。

一个想法冒了出来：“难道那凶手就是在找这张地图？”

“你拥有这东西的消息，有没有告诉过别人？”

苏起问道。

“没有。”

关风月摇了摇头，随后像是想起了什么：“但是除了我以外，还有人知道它的存在。”

“谁？”

“我父亲。”

第671章 洗去凡尘

“可是我父亲都已经死了十年了。”

关风月又补充道。

苏起抚摸着自己的下巴，思考着各种可能性。

不过最后都被一一否决。

“不管怎么说，你最近先跟着我吧。”

苏起说道。

“谢谢恩公。”

关风月真诚感谢道。

苏起的仙识再次透体而出。

确定附近没有其他人以后，方才把仙识收了回来。

如果那个凶手是为了他手中的这张地图。

那么他肯定会找上门来。

自己只需要耐心等待就行了。

想到此处。

苏起再次把地图掏了出来。

把地图拓印进了脑海里。

这其实是一张没有多少信息的地图。

寥寥数笔勾勒出了简单的地形和大概的位置。

但是没有任何的文字信息。

不过苏起注意到了一个特别的地方。

在这地图之上，有一棵巨大的树。

这棵树遮天蔽日，直通天际。

有点像是苏起在桃花城看到的那棵神树。

但是又截然不同。

地图上的这棵树明显还要硕大许多。

并且像是树纹还有树冠树叶都不太一样。

“看来要找到这个地方的关键就是要找到这样一棵树。”

苏起在心里想着。

他把地图收了起来，然后说道：“我们走吧。”

……

苏起回到了酒楼。

关风月走到酒楼门口的时候，明显有些犹豫还有惧怕。

显然，酒楼的那个小厮给她带来了莫大的心理阴影。

“哟呵！你这臭要饭的，还敢来！”

就在这时，一道狠厉的声音传来。

那殴打过关风月的小厮凶神恶煞地冲了出来。

他不等关风月说话，一脚就踹了过去。

接着，他脚一滑，整个人化作滚地葫芦，在地上翻滚了好几圈。

摔了个鼻青脸肿。

还搞不清楚状况的那些看客们纷纷发出笑声。

“哈哈哈，这家伙在做什么？表演杂技吗？”

“看起来摔得很疼，其实真的很疼。”

“好家伙，听君一席话，如听一席话。”

听到这些嘲笑声。

小厮脸都气绿了。

他都不知道发生了什么，怎么好端端的就滑了一跤？

“噗嗤。”

小厮这狼狈的样子，让关风月也跟着笑出声来。

方才的惧怕也消散了不少。

“臭要饭的，是不是你搞的鬼？”

小厮倒抽了一口凉气，从地上爬起来。

凶神恶煞地说道。

“跟我没关系啊。”

关风月慌忙摆手说道。

“你这个臭要饭的，之前还装死骗我。”

“现在还让我出糗，看我弄不死你！”

小厮强忍着身体的疼痛，一瘸一拐地朝着关风月冲了过去。

“哎哟！”

但就在这时。

他的脚下又莫名其妙的一滑，就像是被人绊了一下。

顿时一个狗吃屎摔在了地上。

“谁！”

“到底是谁！”

小厮在地上羞愤地大喊大叫。

“我。”

这时候，一道淡淡的男声传进了他的耳朵里。

小厮猛地抬起头来，想要放点狠话。

但是当看到这个青年以后，他的狠话都卡在了喉头：“……”

苏起看着小厮。

表情淡然：“怎么？”

“没…没事。”

小厮脸上露出谄媚的笑容：“我是说公子刚刚那一脚还蛮有劲的。”

“一下子就让我摔了个四仰八叉。”

所谓见人说人话，见鬼说鬼话。

让小厮演绎的淋漓尽致。

他敢欺负乞丐，敢欺负比他弱的人。

却不敢对苏起抱有什么怨言。

这可是住上房的客人！

甚至一句话就能让他丢了工作。

“走。”

苏起没再看小厮一眼，淡淡对关风月说了一句。

关风月急忙跟了上去。

小厮脸上的恐惧未曾散去，他吞了口唾沫心想：“这臭要饭的怎么搭上这位大爷了？”

“她长得又不好看，又邋遢，怎么可能被看上?”

“难道这位大爷的口味比较独特？”

“不如，我叫我家的那个臭婆娘也来试一试，说不准能被看上？”

“如此一来，我还不立马飞黄腾达？”

接着他看到苏起给关风月又要了一间上房。

再也按捺不住内心的想法，急匆匆朝着家里跑去。

把那些异样的目光，还有嘲笑的声音都甩在了身后。

“你们就笑吧！”

“等老子成功了，你们一个个都得跪下给我舔脚！”

小厮越跑越快。

就连身上的疼痛感也都消失了不少。

……

“恩公，我住一间下房就好了。”

当关风月知道上房的价格后，吓得都手足无措了。

“让你住就好好住。”

苏起淡淡说道：“你的房间在我房间旁边，这样那凶手如果要来找你，我也能及时发现。”

“好…好吧。”

关风月咬了咬嘴唇，然后说道：“恩公，这些仙石我以后一定会还您的！”

“嗯。”

苏起点了点头，然后说道：“还有你这一身衣服也可以换掉了。”

“之后收拾整洁一些。”

“可是我没有换洗的衣物。”

关风月低下头，有些不好意思地说道。

“我已经托小二去给你买了。”

苏起淡淡说道。

“啊？”

关风月愣了一下，没想到苏起竟然考虑的这么周到。

她鼻子又是一酸，差点又哭了出来。

不过最后还是强忍住了。

已经好久没有感受过善意的她。

在这一刻破防了。

“我以后一定要挣很多很多仙石！”

“我一定要报答恩公！”

关风月在心里默默想着。

酒楼的小二腿脚很利索。

俗话说有钱能使鬼推磨，苏起还给了那么多小费，小二自然腿脚飞快。

没一会就带回了七八件好看的女人服饰。

“客官，您看这些衣物可合你意？”

小二对苏起笑道。

“问她。”

苏起看了一眼关风月。

“姑娘，你看如何？”

小二立马转向关风月，没有丝毫鄙夷之色。

“挺…挺好的。”

关风月点了点头，随后匆忙接过这些衣物。

“那我就先退下了，有什么事都可以吩咐我。”

小二美滋滋地退下了。

这一趟挣了三块仙石的小费。

实在是美差啊。

“恩公，那我去洗漱了。”

关风月轻声说了一句。

“去吧。”

苏起点了点头，随后返回了自己房里。

足足一个时辰以后。

苏起的房门被敲响。

当他打开房门以后，一个堪称绝色的女子正一脸不自然地站在门口。

“你是。”

“关风月？”

苏起不确定地问道。

气息的确是一个人，但这前后反差也太大了。

“嗯。”

关风月低着头，轻声应了一句。

第672章 月圆之夜

“现在这样挺好的。”

苏起点了点头说道：“之前你是故意打扮成那样的？”

“对。”

关风月眼里流露出一抹黯然：“我有苦衷。”

“嗯，之后勇敢做自己就好了。”

苏起淡淡说道。

他并没有去问关风月有什么苦衷。

在这样的乱世里。

一个没有自保能力的女人如果生的太过美丽，反而是一种灾难。

只能说，关风月之前的那种扮相多少还是保护了她。

尽管受尽了白眼和欺凌，但至少没有丢掉性命。

“恩…恩公。”

关风月忽然抬起头，脸上有一抹淡淡的驼红：“您…您需要侍寝吗？”

苏起眉毛一挑，直视着关风月的眼睛。

关风月慌乱低下头，手指头在衣角搅啊搅：“我…我现在只能想到这种方法来报答您了。”

“但仙石我以后还是会还给您的。”

“不用。”

这时，苏起淡淡说了一句。

“啊？”

关风月愣了一下。

脸上的驼红肉眼可见的消失，转而涌上了一抹苍白。

“您…您是不是嫌弃我？”

关风月脸上写满了纠结。

“不是。”

“只是你没有必要用这种方法来报答我。”

苏起淡淡说道：“我希望你成为自己，而不是成为任何人的附属品。”

“懂我的意思吗？”

关风月脸上露出若有所思之色：“虽然我现在还不能理解，但我会努力去理解的。”

“嗯，你回自己房间吧。”

苏起点头说道。

关风月一步三回头，在进入自己的房间前，不确定地问道：“恩公，您真不是嫌弃我？”

“嗯。”

苏起应了一声，随即关上了房门。

“那也就是说，我还是有机会的咯。”

关风月脸上出现一抹喜色，随后雀跃地关上了房门。

……

接下来的两天时间。

苏起和柴落都有许多家族的人来拜访。

跟柴落预想的一样。

这些家族还有势力都携带着最大的诚意。

最直观的就体现在他们送的礼。

这些天，苏起和柴落收的礼，价值都快超过五十亿仙石了。

很难想象，在这样民不聊生的环境之下，这些家族还把控着如此巨额的财富。

苏起想起了一句话。

叫做：“兴，百姓苦；亡，百姓苦。”

在这样仙界大寂灭的背景之下，体现的淋漓尽致。

这两天。

关风月那边也没有任何意外出现。

凶手没有找上门来。

不过苏起并不着急。

就算最后凶手不找上门来也没关系。

他打算把关风月带回长生门。

也算是给她一个安身立命的场地。

“呼呼~”

外面寒风呼啸。

苏起站在窗边看着窗外的雪景。

天色渐晚。

街上已经鲜有行人。

只有那不停落下的白雪，增添了几分冷清。

原本在这样的雪天，傲梅应该开的很鲜艳。

但整座城竟然已经找不到一处傲梅的存在。

似乎除了冷清还是冷清。

像是一座失去了生机的城。

而城里，错综复杂的势力交织，都在为了自己谋划生计。

苏起并不喜欢这种勾心斗角的环境。

他还是更享受闲云野鹤的生活。

接连几天接见这些势力的人，也让他有些乏了。

他们各怀鬼胎的样子，让他作为一个旁观者，也看得心累。

“再晚些时候，我便去落雪亭。”

苏起看向天空。

灰蒙蒙的一片。

今天是滕青山说的月圆之夜。

而他口中的那个无所不知的老头会出现在落雪亭。

苏起很想知道，这老头究竟是不是虚无的人。

“雪女若来了此处，不知能否让这雪停下？”

苏起在心里默默想着。

“笃笃笃~”

就在这时，门外传来了敲门声。

“进。”

苏起随手一挥，房门便打开了。

关风月捧着一碗热气腾腾的汤，乖巧地站在门外。

“恩公，这是店家送来的莱菔汤，说是喝下以后可以暖暖身子。”

关风月柔声说道。

“你喝吧，我不冷。”

苏起说道。

关风月端着汤走了进来，随后放在桌上：“我已经喝过啦，这一份是您的。”

“我试过，味道还不错。”

苏起关上了窗，随后走到了桌前，看了一眼桌上的汤。

说是莱菔汤，其实就是萝卜汤。

所谓冬吃萝卜夏吃姜，不劳郎中开药方。

这的确是有一定道理的。

只不过对于仙人而言，这些话显然是胡扯。

他们早就百病不侵了。

“晚些时候，我要出门一趟。”

“一会我带你去一个地方，你就待在那里就行了。”

苏起说道。

“是什么地方？”

关风月有些好奇。

“小世界。”

苏起说道。

“小世界？”

关风月愣了一下，脸上浮现惊讶之色。

“你知道？”

苏起问道。

“听说过。”

关风月眼里闪过一抹黯然。

“好喝。”

这时，苏起端起碗，把汤一饮而尽。

“还喝吗？”

关风月眼睛亮晶晶的：“如果还喝的话，我去找店家。”

“不喝了。”

苏起淡淡说道：“我带你去一个地方。”

下一秒。

两人就出现在了苏起的小世界里面。

巫鱼躺在那座巨大的仙石矿上方，似乎是在修炼。

又像是在睡觉。

关风月看到眼前那堆积如山的仙石还有各种各样的奇珍异宝，连忙捂住了嘴巴。

双眸里满是震惊之色。

她一辈子都没有看到过这么多的仙石还有宝物！

“恩公，这是…是哪？”

关风月的声音有些发抖。

“我的小世界。”

苏起说道：“接下来你就待在这里，不要乱跑。”

“如果想修炼的话，这里的仙石你也可以随意使用。”

“啊？”

关风月头脑有点发蒙。

随意使用？

这么财大气粗的吗？

不过看到这些堆积如山的仙石。

关风月只有一个想法。

确实财大气粗啊。

说完以后。

苏起的身影又突兀消失了。

留下关风月还有些发蒙地站在原地。

出了小世界以后。

苏起又在窗边站了一会。

直到黑夜降临。

他敲响了柴落的房门。

“柴兄，该出发了。”

苏起说道。

“吱呀~”

房门打开，柴落走了出来。

他活动了一下筋骨，脸上露出兴奋之色：“走！”

“都快闲出鸟来了！”

第673章 半仙算卦

两人出了客栈。

夜里的飞雪城，比白日里更加冷清。

但街道旁亮起的盏盏油灯，多少还是增添了一分生气。

雪还是下个不停。

但竟然有月光洒了下来。

乌云背后，月亮已经探出了半个脑袋。

皎洁的月光。

冷清的街道。

磅礴的大雪。

夜行的路人。

组成了一幅雪夜图。

“苏兄，过些时日我要去办一件大事。”

“可能要离开一段时间。”

“少则一两月，多则三四年。”

就在这时，柴落忽然说道。

“需要帮忙吗？”

苏起问道。

“不用。”

柴落笑道：“不过是一件小事罢了。”

“要去复仇了？”

苏起忽然问道。

“……”

柴落沉默了半晌，随后点头：“嗯。”

“真不用帮忙？”

苏起歪着头问道。

“真不用。”

柴落摇头说道：“这是我自己的事。”

“这个仇，也必须我自己来报。”

“那注意安全。”

苏起回应道。

“放心。”

“我如今已经是仙帝巅峰。”

“天尊不出，我就是绝顶！”

柴落拍着胸膛，梆梆作响。

两人出了城。

落雪亭位于飞雪城外的一座孤山之中。

城外的积雪早已及膝。

若不是时常有人清理，只怕早已经堆得比飞雪城的城墙还高。

苏起和柴落走过的地方。

积雪纷纷融化。

显露出道路原本的颜色。

月亮的身子已经快要完全显露。

所谓十五月亮，十六圆。

今夜的月亮像是银盘，完美无缺。

皎洁的月光洒下，给这雪景更添了几分静美。

“苏兄，你说这雪也奇怪，为什么就会一直下？”

“该不是这天地间的法则，紊乱了吧？”

柴落问道。

一般天地之间有异象，都是某种征兆。

在仙界若出现这种极端的天气，那必然是天地法则出现了某种缺失，或者冲突导致了混乱。

“应该与虚无有关。”

苏起说道。

“又是这鸟无？”

柴落皱眉说道：“苏兄你放心，等我复仇完回来就跟你一起打上他们家去。”

“把这鸟无的老窝给掀了！”

“他们老窝有天尊。”

苏起笑道。

“呃…”

“那就等我天尊再去掀！”

柴落狠狠说道。

在两人交谈之间。

已经接近了那座黑夜里的荒山。

不知为何。

这荒山在月光的照耀下竟然还散发着淡淡的荧光。

看起来好像会发光似的。

“咦？”

苏起轻咦一声。

发现了古怪之处。

靠近荒山的地界，山道竟然无比干净。

竟然连一片雪花也没有。

那些雪花在靠近荒山以后就突然消失了。

似乎是被什么融化了。

又或者是被什么给吸收了。

“有点意思。”

柴落也发现了。

他如潮水般的仙识涌动而出。

瞬间笼罩了这座荒山。

却没有发现任何异常之处。

而在他的仙识之中。

位于荒山之中的一座亭子。

里面坐着一个仙风道骨的老头，正在烹茶煮酒。

那腾腾的热气，给这寒夜添了几分温度。

老头像是没发现柴落的仙识，自顾自地做着自己的事。

不过柴落发现自己竟然看不透这个老头。

浑身上下没有半分实力波动。

就像是一个普通人似的。

“这老头有古怪。”

柴落心中暗道。

已经在积蓄力量。

若这老头暴起发难，他也好有时间应对。

苏起和柴落踏上了山道。

这山道并不长。

也就几百阶梯。

不大一会。

两人就用肉眼看到了那个小亭子。

亭子上方有一块招牌，龙飞凤舞写着：“落雪亭。”

不过此时外界大雪纷飞。

这落雪亭却没有沾染半点雪花，倒显得有些不应景了。

而当苏起看到这个老头的时候。

愣了一下。

因为他见过这个老头。

在桃花城！

神树之下。

那个扯住他裤脚的老头。

当时求着给自己算一卦。

不过苏起没有算。

没想到。

如今两人却在这里再见面。

尽管心中疑惑。

苏起还是走了过去。

在靠近亭子的时候。

苏起看到了老头旁边的那面算命幡。

上面写着：“半仙算命，不准不要钱。”

跟当时在桃花城的那面算命幡一模一样。

烹茶煮酒的老头听到脚步声。

也抬起了头。

当他看到苏起和柴落的时候，没有半点意外。

而是笑道：

“雪夜穿山至，呼君门半开。

热茶萦玉案，早料有人来。”

“二位，喝茶还是喝酒？”

柴落高大的身躯挡住了月光，他站在老头面前，冷声说道：“喝酒！”

“请坐。”

老头面带微笑。

柴落大马金刀地坐了下来。

一双虎目瞪着老头。

“小友，好久不见了。”

老头看向苏起，笑着说道：“喝茶还是喝酒？”

“茶。”

苏起说道。

随后也跟着坐了下来。

老头熟练地沏了一杯茶，递给了苏起。

随后又给柴落倒了一杯酒。

这茶和酒都香味十足。

用香飘十里来形容也丝毫不为过。

柴落眉毛一挑，然后说道：“老头，你该不会在这酒里放了点什么吧？”

“阁下这是不敢喝了？”

老头笑眯眯地问道。

“不敢？”

“笑话。”

柴落端起酒杯一饮而尽，然后砸吧砸吧嘴：“味道还行，再来一杯。”

“好。”

老头又满上一杯。

随后柴落一杯接着一杯。

不大一会就把老头壶中的酒喝完了。

“这就没有了？”

柴落淡淡说道。

“没了。”

老头一脸肉疼道：“这可是小老儿半月的量了。”

“早知道你这么能喝就不给你了。”

苏起端着茶杯，没有喝。

那种茶香比滕青山给自己的茶叶还要芳香许多。

“小友这是不敢喝？”

老头又看向苏起，笑道：“放心吧，没毒。”

苏起端起茶杯抿了一口。

茶水入肚。

他只感觉脑袋一声轰鸣。

浑身上下的毛孔都舒张开来，每一滴仙元都在跳舞。

这茶水。

顶级！

苏起有些惊讶。

“我这茶还不错吧？”

老头笑道。

“很好。”

苏起说道。

随后放下了茶杯，问道：“我有些疑问，不知你能不能给我解答一下？”

“当然可以。”

老头笑眯眯地说道：“不过小友。”

“在此之前，你能否先让我给你算上一卦？”

第674章 怎么会这样

“你为何这么执着于给我算卦？”

苏起问道。

“我说过，因为我从没有见过这么奇特的人。”

老头又重复了一遍当初的话。

“你要算卦还需要经过我的同意？”

苏起皱眉道。

好像自己师父，还有虚无的那些人给自己算卦的时候，也没有经过他的同意吧？

他给人算命的时候…

不对，他给人算命的时候相当于还是要经过他人同意的。

毕竟他们给了自己生辰八字这些。

“当然。”

“我是正经卜卦师，没经过客人的允许，怎么会私自乱算？”

老头一本正经地说道。

苏起却想着。

这老头该不是掌握着什么法则之力。

如果自己同意了就掉进他的坑里了吧？

“怎么样，小友可同意？”

老头又问了一遍。

“咕噜咕噜…”

壶里沸腾的水冒着腾腾热气。

亭子在这一刻安静了下来。

柴落半眯着眼睛。

不知是不是方才的酒让他有些微醺。

而老头和苏起在对视。

空气一时之间都有些凝固。

“行，你算吧。”

苏起点头。

“好。”

老头脸上露出了笑容。

随后他拿出了一枚铜币。

郑重其事地放在了苏起面前。

“你选正面还是反面？”

老头一脸严肃。

苏起则一脸懵逼。

还有这种卜卦法，他之前怎么从来没有听过？

你这老头子怎么看起来那么不正经呢。

“正面。”

苏起虽然心中吐槽，表面还是不动声色地回复道。

“行。”

老头抓起铜币，放在手中，然后神神叨叨地念叨了起来。

过了半晌。

他猛地把铜币抛上了半空。

铜币在半空划过一道优美的弧线。

然后掉在了桌子上。

“当啷…”

铜币在桌子上不停旋转。

老头笑着说道：“如果是正面，那你近期将有血光之灾。”

“如果是反面，那你以后将有血光之灾。”

“？”

“你这意思，无论如何我都得有血光之灾呗？”

“你是正经算命吗？”

苏起眉毛一挑。

“当然正经，童叟无欺。”

老头笑眯眯地说道：“接下来我们就静待结果吧。”

铜币在桌面上不停旋转。

速度渐渐慢了下来。

直到最后停止。

“啊这？!”

老头瞪大了眼睛。

铜币竟然不是正面也不是反面，而是立了起来！

“这怎么算？”

苏起也笑了。

“不对不对，不可能有这么诡异的事！”

老头一把抓起铜币，然后开始仔细研究起来。

研究了一阵以后，他嘀咕道：“不对啊，这铜币也没什么问题啊。”

“那怎么会出现这么诡异的事？”

“不行，小友，我得再给你算一次！”

“行，你算吧。”

苏起摊手说道。

“如果是正面，那你近期将有血光之灾。”

“如果是反面，那你以后将有血光之灾。”

老头又说了一次，然后把铜币抛到了桌上。

这一次，他故意把力气放小了。

铜币在桌面上下翻滚了几下，竟然又立了起来。

“？？？”

老头眼睛瞪的浑圆。

他可以肯定苏起是没有搞鬼的。

但是为什么这铜币就是倒不下去？

这未免太过于诡异了！

“小友，你离远一些。”

“我还得再算一次！”

老头抬起头，一脸不信地说道。

“行，你算吧。”

苏起扭头走出了落雪亭。

“如果是正面，那你近期将有血光之灾。”

“如果是反面，那你以后将有血光之灾。”

老头爆喝了一声，再一次把铜币抛上天空，这一次抛的老高。

在三人的注视下。

这枚铜币在半空划过一道优美的弧线。

“当啷！”

掉在桌面上。

这一次都没有旋转，也没有上下翻滚。

而是直接立在了桌面。

稳稳当当。

就像是被磁铁吸住了一样。

“不可能！”

老头猛地站起身来。

开始检查桌面。

但是一切正常。

“不可能，不可能…”

老头喃喃念叨。

“行了吧，你都算了三次了。”

这时苏起淡淡说道。

“你再让我算最后一次！”

老头不死心地说道。

“说好了，最后一次。”

苏起淡淡说道。

“行！”

老头咬了咬牙：“既然如此，我只能掏出我的终极法宝了。”

说罢。

老头掏出了一个签筒。

这签筒里面有数十根签。

“小友，我这签筒叫做吉凶签筒，总共有三十三根灵签，其中三十二根都是凶！”

“只有一根是吉。”

“我给数万人算过命，从来没有摇出过吉。”

“若能给你摇出吉，我就服了！”

老头一脸严肃地说道。

“那你摇吧。”

苏起作出请便的手势。

“天灵灵，地灵灵…”

“算帮祖师快显灵！”

“开！”

老头一声爆喝。

签筒爆发出一阵金光，随后一根灵签从中飞了出来。

稳稳落在桌上。

三双眼睛同时看向了桌面。

只见那根金色的灵签上印着一个大大的“吉”字！

“砰！”

老头脚下一软。

一屁股坐在了地上。

像是失去了信念：“怎么会…怎么会…”

“祖师误我，祖师误我啊！”

苏起没说话。

看着桌上的那根灵签，若有所思。

过了好半晌。

老头才颤颤巍巍地从地上爬了起来，这一瞬间像是苍老了数十岁。

整个人的精气神都受到了重大打击。

“你这是怎么了？”

苏起问道。

“没事。”

“哇。”

刚说完，老头就一口鲜血喷了出来。

他的鲜血并不是金色的，而是鲜红色的。

由此可见，他应该还没有成仙。

“小友，之前多有得罪，现在你想问什么就问吧。”

老头坐了下来，浑身软趴趴的。

一副摇摇欲坠的样子。

“滕青山说你告诉他这场雪不会停。”

“我想知道，关于这场雪，你都知道什么？”

苏起目光灼灼盯着老头。

老头深吸了一口气，抬头望向天空。

然后说道：“天地之间的法则已经缺失了。”

“所以雪不会停。”

“这场雪会淹没飞雪城，最后淹没北仙域。”

“等到北仙域完全覆灭，这场雪会南下，最后将整个仙界都埋葬。”

“这是大势所趋，不可阻挡，也无法阻挡。”

说到这里。

老头的生机骤然断绝。

一头栽倒在桌上。

第675章 拦路小鬼

“我靠？”

“这老头怎么死了。”

原本在微醺的柴落陡然睁开眼睛。

一脸错愕。

苏起走上前，试探了一下老头的鼻息。

没错，的确已经死了。

下一秒。

这老头的身体变得透明。

然后崩解成了漫天的星光。

就这样突然消失了。

苏起还有诸多疑问没有得到解答。

可是这老头就这样死了。

这让他有点懵。

“这是真死了啊。”

柴落又说了一句。

随后。

苏起就看到白茫茫的雪花从空中落下。

似乎老头死后，那种阻拦雪花的力量也消失了。

原本整洁无比的山道还有落雪亭，都堆满了积雪。

只有那还冒着腾腾热气的茶壶证明方才的一切都不是幻觉。

苏起和柴落在落雪亭内坐了一夜。

直到白昼降临。

也没有发生什么特别的事情。

“走吧。”

苏起站起身来。

他知道老头或许是真死了。

而关于虚无的灭世之雪计划，他现在依然没有头绪。

不过苏起不打算在这里浪费时间了。

现在他手里还有超十万株的东极草。

最重要的是先去找陈凯伦，把那种可以威胁仙王的炸弹批量制造出来。

有了这玩意以后。

带到大时山去，给虚无一个惊喜。

至于这灭世之雪的计划，苏起相信时机到了，虚无那边自然会露出马脚。

苏起和柴落出了落雪亭，冲天而起，很快便消失在了天际。

……

天瀑城。

与飞雪城不同。

这里并没有下个不停的雪。

甚至很多时候都是烈阳当空。

在进入天瀑城之前，苏起看向柴落：“柴兄，其实之前我一直有一个问题没有问你。”

“什么问题？”

柴落愣了一下然后问道。

“其实你已经不是田家的那个柴落了吧？”

“如果我猜得不错，他应该被你夺舍了？”

苏起问道。

“原来苏兄你早就知道了。”

柴落坦然承认了：“不错，不过有件事你搞错了，并不是我夺舍他。”

“相反，是他夺舍我。”

“他能夺舍你？”

苏起满脸不信。

“他这个废物当然不能。”

“但若是我主动让他夺舍那就不一样了。”

柴落淡淡笑道：“那家伙在人界的时候不过是一个废物魔修。”

“被人毁去了肉身以后，到处想要找人夺舍。”

“恰好那时候我碰到了一点麻烦，需要隐藏我的气息，所以我就让他夺舍了。”

“只不过他不知道，我随时都能把他驱逐甚至吞噬，可笑的是这废物还整天妄图借助我的力量。”

“所以我本来就是柴落，而他只不过是一个借宿的可怜虫罢了。”

“原来是这样。”

苏起颔首。

不过想来也不奇怪。

像是柴落这种仙帝境的大魔头能吃亏？

说句不客气的，这种老怪物每一步都是算计。

人界的那些修士能够夺舍他才奇怪。

“那你现在要回田家了，有没有什么特别的心情？”

苏起笑着问道。

“能有什么特别的心情？”

“其实田家也不过是表面光，私底下肮脏的很。”

“这仙界大多数家族都是这样。”

柴落不屑道。

随后他又说道：“不过那些让我作呕的脸庞我还真不想看到。”

“苏兄，你先让我回你的小世界躲一躲。”

“行。”

随后苏起就把柴落收回了小世界。

他独自进了天瀑城。

与第一次来的时候相比，天瀑城热闹了许多。

大概是因为飞雪城的大部分人都转移了，分流到了周边的那些城市。

其中天瀑城算是分流比较多的一个城市。

走在街头。

苏起被许多异样的目光注视。

在这里行走的基本上都是一些身高2-3米的小巨人。

更有甚者，身高超过了三米。

这些都是炼体狂人。

像是苏起这种体格的，在其他仙域算正常，但是在这北仙域。

尤其是天瀑城这种炼体城市，就显得那么格格不入。

这本没什么。

但是奈何苏起的颜值太高了。

因此就有一些不怀好意的人打起了他的主意。

男男女女都有。

只不过苏起大罗金仙的修为，一般炼体者还真不敢招惹。

因此，这些抱着异样想法的人，大部分也都是观望观望。

但是有正常人，自然就有不正常的人。

这不，就有找麻烦的上门了。

“喂，小子，屁股挺翘啊。”

一名身高超过三米的壮汉拦住了苏起的道路。

那比磨盘还大的脸上写满了欲望。

“滚。”

苏起只是淡淡一句话吐出。

面前这家伙的身高大概在3.5米的样子。

修为的话也就相当于金仙而已。

不说修为。

就光是肉身力量，苏起也可以碾压这个家伙。

“哟呵，小辣椒还挺辣啊。”

壮汉舔了舔自己的嘴唇，用手摩挲着自己的下巴，上下打量苏起：“不知道你想不想体验一下男人的快乐？”

“我保证你体验过后就不会去想女人的滋味了。”

“找你爹去体验吧。”

苏起淡淡说道。

随后无视了这壮汉，朝着前方走去。

“你敢骂我？！”

壮汉的脸色大变，冷笑道：“你知道老子是谁吗？”

“你今天走不了了！”

说着。

壮汉抬手就抓向了苏起。

“啪！”

接下来一声脆响传来。

这壮汉的脸色狂变。

整个人像是陀螺一样飞了出去。

在空中转了不知道多少圈，然后一下子栽进了河里。

“哗啦！”

溅起巨大的水花之后，这一片喧嚣的地带迎来了短暂的宁静。

随后就爆发了热烈的议论声。

“你们看到怎么回事了吗？那家伙怎么突然就飞出去了？”

“好像是被那个迷你小子一巴掌给拍飞的。”

“别扯了，那小子怎么可能有那么大的力量？那种瘦小的个子，我一只手都可以捏死。”

“人家可是大罗金仙，大罗金仙的力量你懂吗？不是光靠肉身力量就可以抗衡的。”

“不过我看他好像没有动用仙元啊？我都没有感受到仙元的波动。”

“你的修为才天仙，跟人家大罗金仙能比？”

那名被拍飞的壮汉。

那只要触碰苏起的手已经肿的像块巨石。

他半边身子都失去了知觉。

躺在水里，望着天空，无语凝噎。

第676章 田君麟的请求

他本来以为自己稳赢的。

却没曾想到这看起来小小的家伙，力量居然这么大。

他可以肯定，苏起的肉身比自己想象的要恐怖的多。

于是他决定装死。

顺着河流漂到一个没人的地方再起来好了。

现在这样是真没有面子。

而苏起在展露身手以后，那些不怀好意的目光一下子就少了许多。

他们想捏的是软柿子。

而不是一个浑身带刺的刺猬。

苏起打算先去一趟田家找一下田欣欣。

主要是不知道陈凯伦又外出游历没有

找田欣欣一方面可以叙旧，另一方面可以打听到陈凯伦的消息。

当苏起又来到田府前那座桥的时候。

被一名卫兵给拦了下来。

“什么人？”

卫兵一脸警惕地问道。

这个卫兵也很高，大概在3.5米的样子。

居高临下地看着苏起。

那双虎目圆瞪，散发着一种肃杀之气。

“我找田欣欣。”

苏起说道。

“你找我们小姐做什么？”

卫兵问道。

“我是她的朋友，你就通报说苏起前来探望故友就行了。”

苏起说道。

“那你等等。”

卫兵掏出传讯石开始联系府内的人。

很快，他的面色一变，然后连连说道：“好好好。”

收起通讯石以后。

卫兵看向苏起的眼神已经变得十分尊敬。

“苏先生，您在此稍候片刻，我们家族马上就来接你了。”

卫兵说道。

“多谢。”

苏起点头。

心中却想着，为什么不是田欣欣来接自己。

莫非她不在田府？

那这一趟过来好像就没有什么意义了。

很快。

苏起看到一个壮硕的身影，龙行虎步而来。

正是田欣欣的父亲田君麟。

许久不见，他的身子看起来又孔武有力了许多。

浑身的肌肤都呈现一种黝黑色，就像是钢铁一样充满质感。

“小苏，好久不见了啊。”

田君麟豪爽的笑声响彻了这片地界。

有点震耳欲聋的意思。

“田前辈，好久不见。”

苏起也笑着回应。

田君麟几步之间便来到了苏起的面前。

初见他的时候，苏起记得这个田君麟的身高3.5米左右。

但是现在竟然已经缩减到了3米左右。

不过一身的气势不仅没有衰减，反而提升了一截。

这让苏起有些意外。

难道说他们的炼体水平上升以后，还能缩小的？

“哈哈哈…”

田君麟打量了苏起一阵以后，笑道：“小苏啊，你比之上次来的时候又有提升啊。”

“假以时日，恐怕都要超过田叔我了。”

“略有提升，略有提升。”

苏起谦虚道。

“好了，就别杵在这里了，我们进去说。”

田君麟笑着说道。

“好。”

苏起点头，随后跟着田君麟朝着田府走去。

等到了田府以后。

苏起看了一眼四周，跟上次来的时候并没有什么变化。

田君麟把苏起直接带到了议事大厅中。

等到落座以后，又亲自给苏起沏泡了一杯茶水。

“小苏，其实这次我还有一事相求。”

田君麟一脸诚恳地说道。

“田前辈但说无妨。”

上一次苏起从这里讨要了许多的炼体圣药。

现在田君麟有求于他，自然不能够一言拒绝。

“最近天瀑城在举办一场青年一辈的比试。”

“我想让你代表我们田家出战。”

田君麟说道。

“青年一辈的比试？”

苏起愣了一下然后说道：“可是田前辈，我并不是你们田家的人啊？”

“这个没有关系。”

“各大家族都可以请外援，每个家族都有三个外援的名额。”

田君麟笑着说道：“其他两个名额我已经找好了，就剩下这最后一个名额我正在发愁，没想到小苏你就来了。”

“真是雪中送炭啊。”

“前辈，这比试倒也不是不能参加。”

“但是你先跟我讲一下赛制什么的吧，因为我这里还有许多事要忙，所以要看能不能抽出时间来。”

苏起说道。

“赛制很简单。”

“就是比谁的肉身更强。”

“谁先登顶谁就获得魁首。”

田君麟笑着说道：“田叔也不瞒你，这次哪家获得了第一，就能获得难以估量的好处。”

“如果我田家拿下了第一，那么这天瀑城以后大概就要改性田了！”

听闻此言。

苏起愣了一下。

这哪是什么青年大比拼。

分明就是城主之争啊。

这种事最为麻烦。

若是以前苏起还真不见得会去参加。

“小苏，帮我一把。”

田君麟诚恳说道：“这个位置对我们田家而言很重要。”

“你不知道，这次我们的死对头宁家找了很强的外援，如果我们在这次比试中输了。”

“那田家估计就要退出天瀑城了。”

“否则的话我也不会这么着急。”

“这个比试什么时候开始？”

苏起想了想然后问道。

“就在一周以后！”

田君麟连忙说道。

“好。”

苏起沉吟了片刻以后，还是点头说道。

“太好了！”

田君麟一脸兴奋：“小苏，有你的加入，这一次我们一定能夺得魁首！”

“田前辈，我会全力以赴，但是并不敢保证能夺得魁首。”

苏起补充道。

“哈哈哈，只要小苏你全力以赴就行。”

“我相信在你火力全开的状态之下，没有任何人能够阻挡你的步伐！”

田君麟开怀笑道。

“我会尽力的。”

苏起点了点头，随后又问道：“田前辈，田欣欣呢？怎么没有看到她？”

“那丫头最近为了准备这次比试，都在天瀑那边。”

“据说是她师父又搞了什么炼体的阵法，在给她提升实力。”

田君麟笑着说道。

“原来如此。”

“那我便去天瀑看上一看。”

苏起笑着回应道。

“行，你到时候跟那丫头一起回来也行。”

田君麟笑着点头。

“好的，前辈再见。”

苏起站起身便离开了。

看到苏起离开的背影。

田君麟脸上露出欣慰之色：“虽然这小苏的个子是小了一些。”

“但是配我家欣欣还是绰绰有余了啊。”

“这一来就要找欣欣，看来两人的关系很好嘛。”

“就差捅破那一层窗户纸了！”

第677章 天瀑之力

苏起要是听到田君麟这话。

估计得无语一阵子。

一刻钟以后。

苏起来到了天瀑。

这壮观的天瀑比起他第一次来的时候，人又多了。

“轰隆隆！”

这苍莽的水声就可以听出这天瀑的力量有多恐怖。

但正是因为这样。

这里才成为了众多炼体者的天堂。

苏起看到在这瀑布底下，不少青年承受着冲撞。

有的连一秒都支撑不下去，口吐鲜血直接被压垮。

还得他们家中的长辈施救。

而有的则稳如磐石，在这瀑布底下，身子纹丝未动。

上一次来的时候，苏起就想试试这天瀑的力量。

这一次，他决定付诸行动。

苏起径直走到了天瀑前。

然后他发现了一个规律。

天瀑两边的人是最多的。

越往中心地点的人越少。

“难道是因为越往中心处，天瀑的力量越大？”

苏起如是想着。

随后他朝着天瀑的中心处走去。

苏起的到来引起了不少人的注意。

当看到他朝着中心处走的时候。

引发了一阵议论声。

“快看快看，有个小子不知死活地想去挑战天瀑中心！”

“哪呢？哪呢？”

“我靠！这家伙这么小的个子，还真是不知死活啊？”

“哈哈哈，这叫麻雀虽小五脏俱全，说不定人家的身体强度很高呢？”

“哗众取宠的小丑罢了，他这种身子骨，一秒钟都不用就会被天瀑的力量撕成碎片！”

“没有人去阻拦一下吗？他这就是在送死啊。”

这些议论声被天瀑的轰鸣声掩盖。

并没有传进苏起的耳朵里面。

不过就算传进苏起的耳朵里面，他也不会在意。

就在他逐渐接近中心处的时候，一个身材高大的男人拦在了他的面前。

“你想干什么？”

男人拧着眉头问道。

这个男人的身躯逾三米，浑身散发着强大的气息。

只穿着一个裤衩子。

裸露在外的上半身沾染着水珠，在阳光底下就像是会发光似的。

“怎么了？”

苏起问道。

“你想去挑战天瀑中心?”

男人又问道。

“天瀑中心？”

苏起愣了一下，然后说道：“如果你指的是瀑布中间的话，是的。”

“你在找死。”

男人冷哼了一声说道：“那个地方不是你这种身板能够挑战的。”

“如果你想体验一下天瀑的力量，在边缘处试试就行了。”

“那边人太多了。”

苏起咧嘴一笑：“我不喜欢人多。”

“所以你执意要去送死？”

男人皱眉问道。

“送死这个词用的不是很准确。”

苏起摇头说道：“我只是想去体验一下罢了。”

男人深深看了苏起一眼，随后让开了一条道路：“那你请便。”

“良言难劝该死的鬼。”

“别怪我没提醒你，以你的身板，会被瞬间撕成碎片。”

苏起也不生气。

这男人也是出于好心。

能够站出来提醒已经超越大部分人了。

苏起越过男人以后。

很快便接近了瀑布的中心地带。

这里一个人也没有。

从这里往上方望去，可以看到壮观的天瀑，就像是连接天地。

“轰隆隆！”

这水声恐怖至极。

把一切声音都吞没了。

站在这里。

人显得无比渺小。

就像是大海中的一叶扁舟。

随时会被自然的伟力吞没。

无数人注视着苏起的一举一动。

他们想看看这小个子，是不是真敢挑战这天瀑中心。

曾经也有不知死活的人挑战过。

但是最后都被撕成了碎片。

当然，不知死活的人泛指像苏起这样的人。

而非那些炼体大佬。

还是有练体大佬挑战成功过天瀑中心的。

不过苏起显然不在此列。

这就是众人最真实的想法。

“嘿嘿，我就看这小子敢不敢挑战。”

“别想了，估计就是哗众取宠罢了，这么一只瘦猴子，估计连边缘处的力量都无法承受，更别说中心了。”

“你们话可别说的太早，这家伙长得这么英俊不像是脑子有问题的人，没准真有点东西呢？”

“哈哈哈，这是我今天听到最好笑的笑话！长得再英俊也不妨碍他脑子有病啊。”

“都别说了，快看，他要跳进去了！”

随着一阵惊呼。

苏起在众目睽睽之下，义无反顾地跳进了天瀑中心。

“轰隆隆！”

咆哮的水龙瞬间把苏起的身子淹没。

不少人都露出了果然如此的表情。

这家伙估计已经被撕成碎片了吧？

但。

就在众人准备收回目光的时候。

他们看到一个人影缓缓浮现了出来。

狂暴的水花在他身上溅射。

在阳光底下泛着五彩斑斓的色彩。

那一袭青衫在这一刻竟显得无比耀眼！

耀眼的有些刺目。

“等等，我看到了什么？快告诉我，是我的眼睛出问题了！”

“卧槽！这小子竟然真的撑住了，你们看他好像还很轻松的样子，如果我没看错的话，他好像在笑？”

“起猛了，我要再睡会。”

“刚刚是谁说撑不住的？赶紧站出来让我啪啪打脸。”

“刚刚那个说要倒立拉稀的兄台还在吗？赶紧站出来啊。”

人群沸腾了。

谁都没有想到苏起竟然真的能够承受得住这么恐怖的力量。

关键是他那瘦弱的身躯一点也不像。

此时位于天瀑中心的苏起。

并没有什么特别的感觉。

这天瀑的力量是很恐怖，但是相较于他在自在塔里面经历的那些极端环境来说，显然不是一个级别的。

“就这？”

苏起有些失望。

他本以为会给自己一点惊喜的。

结果就跟在家里用淋浴冲澡没有什么区别嘛。

“失望。”

“太失望了。”

苏起摇头叹息。

察觉到了天瀑对自己没有任何好处以后。

苏起从天瀑中心一跃而出。

仙元沸腾。

一刹那间他被打湿的身躯包括衣服头发都变得干爽。

随后苏起背着双手，缓缓落在了岸边。

在各异的目光注视下，朝着远方走去。

既然这天瀑没有任何作用。

那他该去找陈凯伦了。

直到苏起的身影消失。

众人方才反应过来。

“他怎么走了？”

“我看他好像很失望的样子，该不是天瀑不能让他满意吧？”

“老公等等我，我是你失散多年的妹夫啊！”

第678章 惊喜的陈凯伦

各种各样离谱的声音都有。

但是这些苏起都已经听不到了。

很快他便来到了陈凯伦的住处前。

与之前来的时候并没有什么不同。

炸弹型的房屋外观，并且在外面还立的有一块牌子：“内有炸弹，非请勿入。”

苏起在门口站了一会。

随后走到了门前。

轻轻敲了几下。

没一会。

房间里面传来了一个男声：“谁啊？”

“陈前辈，是我，苏起！”

苏起忙说道。

这次房间里沉默了好一会。

随后大门打开了。

头发乱糟糟的陈凯伦拉开了房门。

一脸的疑惑：“苏起是谁？”

不过当他看到苏起的脸后，顿时想了起来：“哦，我记得你小子！”

“大时山来的小子。”

“……”

苏起沉默了一阵。

搞了半天。

陈凯伦竟然不记得他的名字。

只记得他是大时山来的小子？

怎么有点哭笑不得的感觉？

“你这次来是有我爹的消息了？”

陈凯伦问道。

“前辈，我还没有回大时山。”

苏起说道。

“还没回啊。”

陈凯伦脸上有着失望之色，随后问道：“那你这次来找我是为了什么？”

“东极草。”

苏起微微一笑。

“啥？”

陈凯伦先是一愣，随后眼睛猛地瞪大：“你是说，东极草？”

“难道你找到这玩意儿了？”

“找到了。”

苏起点头笑道。

随后取出一株东极草，递到陈凯伦的面前：“你看，是不是这东西？”

陈凯伦小心翼翼地接过苏起手中的东极草，如视珍宝。

他仔细端详了一番过后，脸上的激动之色越来越浓：“没错，就是这玩意！”

“你在哪里找到的？”

“找到多少？”

“中天域，东极洲。”

苏起笑着说道：“在那里有很多这种东极草。”

“至于具体多少，我也没有细数，我这里大概有十万株吧。”

“多少？！”

陈凯伦惊的差点跳起来：“十万株？！你小子没有诓骗我吧？”

“当然没有。”

苏起笑着说道：“陈前辈，有了这十万株东极草，你能生产出多少威胁仙王的炸弹来？”

“如果真有十万株，我搞个上万枚炸弹轻轻松松！”

陈凯伦信心十足地说道。

上万枚？

听到这个数字。

苏起嘴角情不自禁咧了起来。

上万枚是什么概念？

这要是都投到虚无的总部。

就是有十个虚无也不够炸的！

而且上万枚炸弹一起爆炸。

那恐怖的能量估计连仙帝也顶不住啊。

这绝对能给虚无一个大惊喜！

想到这里。

苏起恨不得陈凯伦能马上造出这些炸弹来。

“那陈前辈，您这边需要多久才能制作出这些炸弹来？”

苏起满怀期待地问道。

“这个嘛，可能得需要一些时间了。”

陈凯伦皱着眉头说道：“毕竟我的那个炸弹还没有研制成功，所以你得提供一些东极草给我做试验。”

“这个没有问题。”

苏起直接说道：“您需要多少？”

“这个暂时说不清楚。”

陈凯伦想了想然后说道：“这样吧，你跟我一起去试验场，到时候我需要多少你就提供多少。”

“好。”

苏起点头说道：“试验场在哪？”

“不在这。”

陈凯伦脸上露出兴奋之色：“像这种级别的炸弹，当然要去那个地方才行。”

“那个地方？”

苏起疑惑。

“对，那个地方。”

“你跟我来就知道了。”

陈凯伦神秘一笑。

“等一等，陈前辈，去那试验场大概需要多久？”

苏起问道。

“赶路的话十天半个月吧。”

陈凯伦思考了一下然后说道。

“那还不行，我答应了田家参加他们那个什么比试。”

苏起皱眉说道：“要不等我参加完这个比试再去？”

“那也行。”

“反正这么多年我都等了，也不在乎这一时半会。”

陈凯伦满不在乎地说道：“正好，我也趁着这个时间采购一些材料。”

“对了，小子，你那有没有仙石？”

“我制造炸弹可是很花钱的，你要是没有足够的仙石，我可造不了那么多炸弹啊。”

“前辈需要多少仙石？”

苏起问道。

“初期的话就给我三百万仙石吧。”

陈凯伦说道。

“多少？”

苏起还以为自己听错了。

区区三百万仙石也叫多吗？

如果三百万就能够造出威胁出仙王的炸弹来，那苏起觉得这笔钱简直太划算了。

“三百万！”

“你小子不会连三百万仙石都没有吧？”

“如果是之前我还能自己出这个钱，但是这些年我为了研制这种炸弹已经耗尽家财了。”

陈凯伦皱眉道。

“当然有。”

苏起直接丢了一个戒指给陈凯伦：“前辈，这里面是三千万仙石，你需要什么材料尽管采购就好了。”

“这次务必要把这种炸弹给造出来。”

“三千万？！”

陈凯伦面色一变。

探查了一番戒指中的仙石数量以后，方才确定苏起说的是真的。

他高兴道：“小子，看在你这么大方的份上，我一定不会让你失望的。”

“等你参加完那什么比试我们就出发！”

“我先去买点材料。”

“前辈，田欣欣呢？”

苏起问道：“她父亲说，她在您这边提升力量。”

“走，我带你去找她。”

陈凯伦笑道。

看得出来，刚刚拿到三千万仙石，内心非常的愉悦。

很快。

陈凯伦带着苏起来到了天瀑后方的一座深山。

刚踏进这里，苏起就能感受到一股非同寻常的重力。

简直可以跟自在塔里面相媲美了。

“这是，重力阵法？”

苏起有些不确定地问道。

“哟呵，看来上次给你小子的心得没有少看嘛。”

陈凯伦笑道：“没错，这就是锻体用的重力阵法，不过这是加强版。”

重力阵法所需要的材料极多。

苏起也勉强能够布置。

不过这种加强版的他布置不出来。

由此可见，陈凯伦的阵法造诣的确很高。

“原来如此。”

苏起点头说道。

随后他跟着陈凯伦一路深入。

很快便来到了中心处。

然后便看到了田欣欣。

此时的田欣欣看起来又壮硕了几分。

胳膊比苏起整个人还要粗。

盘坐在那里就像是一座小山似的。

似乎是听到了两人的脚步声。

她睁开了眼睛。

当看到苏起以后，脸上露出一丝惊喜：“苏起！”

第679章 火药味十足的比赛

“轰！”

田欣欣一开口。

声浪化作实质。

犹如狮吼功一般。

那层层叠叠的声浪掀起了地皮。

朝着苏起和陈凯伦撞了过来。

但在还没接近两人之际就失去了力量，又坠落在地。

田欣欣站了起来。

像是小巨人一般，竟然带来了一片阴影。

“这么大？”

苏起愣了一下。

上次分别的时候田欣欣明明还没有这么大。

那时候身高都不到三米。

现在都快超过五米了吧？

这未免也太过夸张了一些。

他父亲也才三米左右啊。

莫非是盾山仙帝的传承？

苏起忽然想起来。

当初在自在塔的时候，田欣欣得到了盾山仙帝的传承。

难道说修炼这个传承会让她的身躯变得巨大无比？

似乎是注意到了苏起的目光。

田欣欣脸上露出一丝赧然：“苏起，我现在是不是过于巨大了啊？.”

“你等等我。”

说罢。

田欣欣的身躯竟然不停缩小。

不大一会就变回了两人初见之时的体型。

“你这是？”

苏起欲言又止。

想变大就变大，想变小就变小。

这盾山仙帝的传承有点厉害啊。

苏起的天罡三十六变也有类似的作用。

只不过到目前为止他都还没有完全掌握。

顶多就变个郑帅的样子。

“这个就是盾山仙帝的功法。”

田欣欣笑着说道：“我刚刚用的是巨人姿态。”

“只不过我掌握的还不够，据说盾山仙帝巅峰时候，甚至能化身成为万丈巨人。”

“难怪要叫盾山，还真是一座山啊。”

苏起有些咂舌。

万丈是什么概念？

身高三万多米！

相当于三个半珠穆朗玛峰。

奥特曼来了都要流泪求饶。

苏起都不敢想。

田欣欣要是真变这么大。

估计一拳一脚之间就能把这天瀑城夷为平地。

这么一想。

那五米的确不算夸张了。

“苏起，你这次回来是专程来看我的吗？”

田欣欣眼睛亮晶晶地问道。

“不，顺道来看你的。”

苏起说道。

这可不敢让田欣欣误会啊。

“这样啊。”

田欣欣有些失望。

不过随即又开心了起来。

苏起能够顺道来看自己，说明心中还是念着自己的嘛。

“徒弟，这小子也要帮你们田家参加那个什么比试。”

“依我看啊你一个人就足够了，这小子去了也只是打酱油的。”

这时，陈凯伦在一旁笑道。

“啊？”

“苏起你也要参加比赛？”

田欣欣愣了一下。

“你父亲拜托我的。”

苏起点头说道。

“我爹他这是不相信我啊。”

田欣欣有些生气：“我这就回去质问他！”

“你父亲他不是不相信你，而是想要把三个外援的名额用完，这不正巧我来了嘛。”

“田前辈他上次送了我那么多的炼体圣药，这一次我自然也要投桃报李才是。”

苏起笑着说道。

“可上次那个是你把我带回来的奖励啊。”

田欣欣气鼓鼓地说道：“反正，我家又欠你一个人情，这点我会跟我爹说清楚的。”

苏起哑然失笑。

不知道田君麟看到自己女儿这样。

会不会接连感慨漏风的棉袄？

……

接下来的一周时间。

苏起就待在这天瀑。

每天来到天瀑的人都很多。

当然，受伤的也不少。

自从上次苏起挑战成功天瀑中心以后。

近期接二连三有人去挑战。

或许是也想当一次显眼包。

只可惜。

这些学艺不精的人。

最后都付出了惨痛的代价。

有的直接被撕成了血雾。

有的肉身稍微厉害一些的，也是重伤昏迷。

至此众人才认清了一件事。

并不是天瀑中心的力量变小了。

而是当时那个挑战天瀑中心的小子太变态！

个子小小的，做事吊吊的。

联想到即将开始的青年大比拼，不少人都在猜测苏起是不是参赛选手之一。

如果是的话，恐怕是这次比赛的夺冠热门之一！

只不过。

苏起并不关注外界的事。

这一周的时间他都在提升自己的实力。

主要是他感觉自己的修为又触碰到瓶颈了。

只要他打破这层瓶颈就能够突破到罗天上仙。

不过苏起打算找个人烟稀少的地方再进行突破。

上一次突破到大罗金仙的时候，那恐怖的雷劫还记忆犹新。

这次要突破到罗天上仙，最好还是做一些准备。

就这样。

一周的时间眨眼而过。

这次天瀑城的盛会终于拉开帷幕。

天瀑城，天瀑广场。

这里已经聚集了无数人。

除了各大家族的参赛选手以外，还有许许多多的观众。

“好热闹啊，看来这一次的比试火药味很足啊，我早上还看到各大家族在撕逼呢。”

“肯定很足啊，我听说这一次夺得魁首的家族有很大概率可以拿下这城主之位！”

“城主？我怎么不知道这个消息？我还以为只是普通的一次比赛呢。”

“你两耳不闻窗外事，一心只读小黄书，你知道什么？”

“什么小黄书？你不要污蔑我啊，关某读春秋的！”

“据说老城主要高升回仙庭了，这城主之位自然就空缺出来了，所以嘛，你们懂得，这一次比拼会十分的精彩！”

“其实我还是比较期待宁家和田家的较量，这两家都斗了几万年了，基本上没有分出胜负，不知道这一次谁会更胜一筹？”

人群十分热闹。

各种议论声交错不绝。

而在场中。

火药味更是十足。

“田君麟，这一次我会让你们田家滚出天瀑城。”

一名裸露着上半身的中年人淡淡说道。

他的身躯比田君麟更壮硕几分。

他的正面和背部都布满了刀疤，看起来有些狰狞可怖。

若仔细去看，就会发现这些刀疤竟然组成了一副猛兽的图案。

更增添了几分凶杀之气。

“宁有禀，这话同样送给你。”

“这一次你们宁家会彻底退出天瀑城的舞台。”

田君麟哈哈笑道：“还有啊，公共场合注意一下形象。”

“堂堂宁家的一个家主，在外坦胸漏乳，不知道的还以为你宁家穷困潦倒到衣服都穿不起的程度了。”

“呵呵。”

“你就逞口舌之快吧，我会让你后悔的。”

宁有禀冷笑道。

第680章 登神长阶

“那我还真的很期待你是怎么让我后悔的。”

田君麟淡淡笑道。

在他眼里。

有苏起帮助。

这次比赛还不是轻轻松松？

就在两人争吵之间。

这场比试也缓缓拉开帷幕。

这次参赛的总共有20个家族。

每家出动6个人。

总计120人参赛。

人数不算多。

台下观赛的观众都达到了上万之数。

苏起站在队伍的最后方。

在他前方的是另外两名外援。

一个叫做李涛，另一个叫做李海涛。

两人的名字虽然很相似，但是外貌却相差甚远。

李涛属于那种长相有些阴柔的行列，但是搭配上他那壮硕的身躯就显得有些格格不入。

而李海涛则是标准的猛男，脸部也格外刚毅，整个人充满着阳刚之气。

这两名外援的身高无一例外都超过了三米。

这让苏起站在一众人里面就像是一个小矮人似的。

而田欣欣站在队伍的最前方。

她是这次带队的队长。

原本田欣欣想让苏起来当这个队长的。

但是被苏起给拒绝了。

他其实就是来打酱油的。

如果这次田欣欣可以全程搞定，他甚至都不打算展露头角。

在万众瞩目之下。

一名高大威猛的男人站在台阶的最上方。

缓缓开口说道：“长话短说，这一次的青年比赛规则很简单，谁能够第一个登顶。”

“那这次的冠军就是谁的。”

他便是这天瀑城的城主元飞河。

说完这句话以后。

元飞河的手掌一摊，一个台阶状的法宝出现在了他手中。

“这是什么？”

“没见过，应该是某种法宝吧？”

“城主拿出来的东西肯定是好东西，听他介绍就行了。”

台下传来一阵议论声。

“这是一件先天灵宝，名叫登神长阶。”

“只有肉身和意志力达到一定程度，才能够登顶。”

“当然，如果这一次无人能够登顶，就按照最后谁攀登的最高来决出胜者。”

元飞河缓缓说道。

“竟然是先天灵宝！那可是比仙器还高出一阶的法宝啊。”

“登神长阶？我以前竟然没有听说过，还是第一次看到这玩意。”

“不过这东西的攀登难度应该很高吧？”

“当然，否则的话怎么对得起先天灵宝的名头？”

台下又是一阵议论。

而元飞河介绍完以后。

便将这登神长阶丢了出去。

登神长阶落在了广场上。

“轰隆隆！”

随后一阵地动山摇。

这登神长阶开始变大。

发出阵阵金光。

然后开始无限延伸。

直冲云霄！

过了大概有一刻钟。

这种动静才渐渐消失。

而此时的登神长阶已经变成了一个通天之阶。

看不到尽头在何处。

而这时。

众人方能感受到这登神长阶之上散发的阵阵洪荒之气。

那种悠久浩瀚的沧桑感，让人心神一凛。

“比赛开始。”

元飞河淡淡说道。

话音落下。

已经有人迫不及待地冲向了这登神长阶，想要抢占先机。

而还有的人则留在原地观望，打算先观察情况。

“田姑娘，我们冲还是不冲？”

这时候，李涛问道。

田欣欣看向苏起，似乎是在征询他的意见。

苏起摊了摊手，意思很明显，都听你的。

田欣欣犹豫了一下，还是说道：“先等等吧。”

“我觉得这登神长阶不会那么简单，否则的话也不会作为这次比赛的内容了。”

“田姑娘说得对。”

李涛连忙应道。

就像是在献殷勤似的。

这时第一批冲向登神长阶的青年已经开始攀登了。

他们攀登的速度很快。

就像是飞一样的朝着天际冲去。

这一幕。

让不少观望的人都坐不住了。

难道这登神长阶还真是比谁的腿脚快？

眼睁睁看着率先冲上去的那些人越跑越远，人影越来越小。

大部分观望的人再也坐不住了。

纷纷涌向了登神长阶。

“田姑娘，我们也快冲吧！”

李涛有点着急。

田欣欣蹙眉，最后点了点啊头说道：“我们走！”

随后一行人朝着登神长阶冲了过去。

还能够留在原地按兵不动的队伍已经不存在了。

现在都想要尽快冲上这登神长阶。

免得被别人越甩越远！

毕竟这可是关乎到了一个家族的兴衰，还有以后的荣华富贵。

李涛跑在苏起的前方，不时还回过头看一眼苏起。

当看到苏起默默跟在身后的时候，脸上不自觉露出了几分鄙夷：“小子，你一会最好不要拖我们的后腿，否则的话没你好果子吃。”

苏起有些莫名其妙。

他跟这个李涛都没搭过话，怎么突然对自己有敌意了？

难道是因为之前田欣欣转过来看了自己一眼？

李涛威胁完以后，又转过身全力奔跑。

他望着田欣欣的背影，脸上露出痴迷之色。

很快。

一行六人就来到了登神长阶处。

田欣欣没有犹豫直接跨上了登神长阶。

其余人也紧随其后。

苏起近距离观察这个登神长阶才发现这玩意究竟有多奢华。

通体像是用黄金打造的阶梯，并且上方还刻着各式各样的图案。

图案的内容苏起看不太明白。

但想来应该是介绍了某个传说或者故事。

只是先天灵宝一般都是先天生成的。

不知道这图案是后人刻上去的，还是生来就有。

如果生来就有，那就厉害了。

苏起冲上登神长阶的那一刻，便感受到一种无形的推力作用在了他的身上。

似乎想要把他给推出去。

只是这种阻力很小，可以忽略不计。

“这就是阻止人登梯的力量？未免小的有些过分了吧。”

苏起在心里想着。

这种想法随着他又往上跨了几阶以后便消失了。

因为这种推力每上一阶就呈几何倍式的上升。

虽然对于苏起而言还是约等于无。

但到了后面，这种推力一定会十分恐怖！

众人一连冲上了六十个台阶，这对于看不见尽头的登神长阶而言，只是很短的一截。

但是苏起注意到。

凡是达到这里的人，速度无一例外的放缓了。

因为那种推力已经上升了无数倍。

尤其是站在苏起前方的那个李涛。

此时竟然已经开始喘气了。

第681章 小丑

李涛喘气的声音很微弱。

动作也很轻微。

但还是被苏起给发现了。

李涛是这一行六个人里面最先开始喘气的。

不过他在极力掩饰自己。

“怎么会这样？”

“我的身体怎么如此疲惫？”

李涛心中一沉。

他偷偷打量四周。

发现无论是自己队伍还是别的队伍的人，都一脸正常。

虽然速度慢了，但并没有出现喘气的现象。

“大家感觉怎么样？”

就在这时候，田欣欣转过头问道。

李涛立马强压下那种不适感，率先大声回应道：“完全没压力！”

“没问题。”

“我也没问题。”

“有点阻力，但问题不大。”

其他人都在畅谈自己的感受。

而苏起什么也没说。

站在队伍的末端。

背着双手一脸悠哉的模样。

田欣欣看了一眼苏起，脸上露出笑容，随后说道：“既然大家都没问题，那我们就快追。”

“我们再跑快一点就能够追上第一梯队了！”

李涛面色一苦。

若还保持刚才的速度，他够呛啊。

念及此处。

他忽然眼睛一转。

扭头看向苏起，大声说道：“田姑娘，我看我们还是慢一些吧。”

“毕竟我们队伍里有个凑数的，虽然是凑数的，但是我们还是要照顾他的感受不是吗？”

田欣欣扭过头，一脸疑惑地说道：“不是都说没问题吗？”

“还有，你说谁是凑数的？”

“当然是这位小个子咯。”

“而且他刚刚又没有说话。”

李涛露出伪善的笑容：“再怎么说我们也是一个团队，还是要顾及一下成员的心情嘛。”

“不用担心我。”

苏起微笑着说道：“能跑多快就多快，我可以跟上。”

李涛眉头一皱，然后呵斥道：“我知道你想表现自己，证明自己不是凑数的。”

“但你没必要逞强！我们又不是不等你。”

“李涛，你不用担心苏起。”

“还有，他不是凑数的。”

田欣欣转过头，然后说道：“全速赶路！”

随后率先往前冲去。

其他人也收回了目光朝着上方冲去。

李涛狠狠瞪了苏起一眼，冷哼了一声说道：“你最好能够跟得上，否则的话看我怎么羞辱你。”

他心中恨透了苏起。

这小子如果不装逼的话。

他就有借口慢慢赶路。

这样应该不会那么累。

如果让田欣欣看出自己的疲态。

她会怎么想自己？

银样（yín yàng）镴枪头？

还是外强中干的绣花枕头？

那自己前期做的努力，塑造的光辉形象不就全没了？

不过现在没办法。

他只能硬着头皮冲。

不过在冲的时候。

李涛时刻注意着苏起的动向。

只要这家伙露出一点疲态，他就马上停下来对他冷嘲热讽。

一来可以休息，二来可以趁机要求放慢速度。

三来可以体现出自己关爱队友的大无私精神。

这一箭三雕之计，让李涛情不自禁咧起了嘴角。

不过很快这种幻想的快感就被越来越大的压力给击碎了。

又上了六十个台阶以后。

那种推力已经大到了一个夸张的程度。

要保持这种全速前进，每一步都要消耗大量的体能。

对于身体素质是一个极大的考验。

李涛从刚开始的轻微喘气，已经进化到了大口大口喘气。

若不是大家都在全速赶路的话，他这喘气声早就被人听到了。

“不行，再这样赶下去，我非得昏厥不可。”

李涛咬着牙想。

他现在每上一个台阶都感觉自己离累趴下更进一步。

随后他转过头。

看向了苏起。

这个他口中凑数的小子。

竟然跟刚才没什么区别。

背着双手，一脸悠闲的赶路，完全不露疲态。

“怎么可能？！”

李涛面色一变。

这凑数的家伙身体素质怎么可能那么好?

这么小小的一只。

他一拳就能够打死！

现在连他都快累趴下了。

这小子竟然一点反应也没有？

作弊！

绝对是作弊！

李涛心中道：“这家伙竟然一点也不吃力，说不定是借助了什么法宝。”

“必须要让他交出来才行。”

就在这时。

队伍突然停了下来。

田欣欣转过头问道：“都还好吧？”

“这里的推力已经很大了。”

“如果撑不住的话跟我说，我们放慢一些速度。”

李涛深吸了一口气。

强自把疲惫给压了下去，随后昂首挺胸地说道：“没问题！完全小意思！”

李海涛看了一眼李涛。

他就在李涛旁边。

刚才李涛累得都快把舌头吐出来了，他眼角的余光可是瞄到了的。

现在竟然还装没事？

他感觉有点好笑。

却也没有戳穿。

而是淡淡说道：“队长，我还撑得住。”

“我也是。”

“我也是！”

“俺也一样。”

看到队员都还精神抖擞。

田欣欣脸上露出欣慰之色：“那我们接着赶路。”

“第一梯队就在我们前面不远，他们速度明显放缓了。”

“田姑娘，等等！”

就在这时。

李涛急忙说道。

“怎么了？”

田欣欣蹙眉。

怎么每次这个李涛都要说些话耽搁时间？

关键是也说不出什么好话来。

简直就是浪费时间浪费生命。

“我们队里有人在作弊！”

李涛严肃说道。

“作弊？”

“作什么弊？”

田欣欣疑惑道。

“就是他！”

李涛指向苏起，认真说道：“我观察这小子一路了。”

“明明身躯那么瘦弱，却像是怎么也不会累一样。”

“他肯定掌握着某种特殊的作弊手段，只要能够共享出来，我们这一次拿个第一完全没有问题啊！”

“所以，我觉得，我们应该让他把这种作弊手段共享！”

“大家觉得呢？”

只是李涛这话说完以后。

没有一个人附和他。

反而是像是看弱智一样的表情看着他。

“李涛，如果你是别的家族派来的卧底，那你现在就可以离队了。”

“我们这里不欢迎你。”

田欣欣冷着脸说道。

“你们怎么都不信我？”

“我说的是真的！”

李涛急道。

结果他这一急，那口气再也憋不住。

开始剧烈咳嗽，然后疯狂喘起气来。

“呼呼呼…”

“我说的…说的都是真的！”

第682章 心中的声音

李海涛眼里露出一丝疑惑。

他跟李涛平日里就认识。

这家伙虽然的确有些算计，但也这么不分场合，不分地点。

现在说的这些话。

就像是大脑被屎给堵住了。

完全没有思考一样。

“原来撑不住的人是你。”

田欣欣冷声说道。

她现在越发厌恶这个家伙了。

李涛大口喘气，已经说不出来话了。

他只感觉一阵天旋地转，眼看着就要摔倒。

李海涛一把扶住了他。

“呼呼…”

李涛这才慢慢缓过气来。

他感激地看了一眼李海涛：“多谢了，涛子。”

在缓过气来以后。

李涛的思维忽然也清晰了。

想起自己刚才说的那些话，他知道已经引起了大家的不满。

于是连忙道歉：“不好意思各位，之前是我鬼迷心窍了。”

“我也不知道为什么会突然那么说，就像是被人夺舍了一样。”

李涛说的很诚恳。

表情也很认真。

这让众人都在思考一个问题，是不是这登神长阶的缘故？

所以李涛才会突然说那些话。

“我作证，李涛平日里不是那样的人，很有可能是因为这登神长阶的原因。”

李海涛说道。

“你们记不记得在登梯之前，城主说的话？登神长阶考验肉身力量还有意志力。”

“之前我不明白，现在我明白了。”

“可能就是因为我平日里缺乏意志力导致的。”

李涛有些羞愧地低下了头。

田欣欣将信将疑，却也没再多说什么。

而是点头说道：“既然如此，我们就放慢一些速度。”

“你们之中要是有谁撑不住了，记得第一时间说出来。”

“后面我们不知道还要面对什么，能有越多人通过越好。”

李涛低着头说道：“放心，这一次我绝对不再逞能了。”

“知道了队长。”

“放心吧。”

苏起还是没说话。

背着双手笑眯眯地看着李涛。

李涛被他的笑容看的有点头皮发麻。

“那个，刚才对不起，我的确不是有意的。”

李涛低声说道。

“嗯。”

苏起只是笑着点了点头，没有多说。

随后众人又开始赶路。

这一次放慢了速度。

李涛明显没有那么吃力了。

但是也在喘着气。

其余人都还好，虽然感觉身体有些疲惫。

但还没有到喘气的程度。

就在这时候。

在苏起他们前方不远处的一支队伍停下了脚步。

然后惊人的一幕出现了。

里面的两名队员竟然开始互相殴打了起来。

其他人拉都拉不住。

最后这两人一起从登神长阶上掉了下去。

“什么情况？”

田欣欣等人面面相觑，有点没有搞明白。

“这两人估计是有什么矛盾吧？”

李涛有点不确定地说道。

“有矛盾也不应该这时候互殴吧，我看八成是跟你一样，被这登神长阶给影响了。”

李海涛说道。

“那…那应该是吧。”

李涛回应道。

心中却在窃喜：“涛子，你还真是我的好哥们啊。”

“这给我找补的我都快信了。”

“这样田姑娘应该就不会那么讨厌我了吧？”

前方原本六人的队伍只剩下四人。

苏起看到他们队长的脸色很难看。

田欣欣脚步不停。

他们一行六人很快就追上了前方的这支队伍。

这支队伍见有人追上来了。

带头的队长立马说道：“走！继续赶路！”

随后继续朝上攀登。

就这样。

一直走了快五百阶。

这登神长阶的台阶都很高。

每一个都在一米左右。

也就是说他们已经快攀登了五百米了。

脚下的天瀑城已经变得很小。

他们已经快要穿过云雾了。

苏起注意到队伍里面除了他以外的另外五个人，或多或少都出现了一些奇怪的举动。

比方说李涛，除了喘气以外，浑身不时抖一下。

就像是受了什么惊讶一样。

而李海涛，他的手好像不太受控制，不时掐出一个兰花指。

有点恶趣味的意思。

另外两名田家的子弟，一个叫田酒，另一个叫田棉。

田酒的脸颊通红，就像是喝了酒一样，走路都有些摇摇晃晃。

田棉则每走一步都要甩一下头发，有点像是那种非主流。

而田欣欣，就要正常许多了。

只不过是身子微微膨胀，然后又缩小。

像是不太能够控制身体的变化了。

这些异常的反应都被苏起看在眼中。

“看来这登神长阶对人的确有影响。”

“但为什么我一点也没有感觉到？”

苏起的心中有些疑惑。

“停…停一停！”

李涛一屁股坐在了阶梯上。

浑身冒汗。

大口大口喘着粗气。

众人都停了下来。

看着李涛这个样子。

众人都没有意外。

刚才一百多阶的时候，这家伙就已经累得不像样子了。

到了这里。

众人都感觉到了压力。

这李涛自然就更不行了。

“你还能走吗？”

田欣欣问道。

“能…能。”

“但是我需要休息一下。”

李涛忙说道。

“那我们都休整一下。”

田欣欣说道。

随后众人也都就地坐了下来。

在他们前方还有其他队伍。

不过这时候速度都没有刚开始那么快了。

或多或少都出现了一些异常的反应。

“你们有没有觉得心里有个声音？”

“一直在嗡嗡嗡的，好像在说什么，搅的人心神不宁？”

这时候田欣欣突然说道。

“有！”

“我也有！”

“俺也一样！”

“原来你们都有啊，我还以为就我一个人有呢。”

众人不约而同地说道。

然后开始讨论起了这个声音到底是什么。

“你们说这会不会就是登神长阶的心智考验？”

“虽然有些烦躁，但还是在能够接受的范围，应该不会这么简单吧？”

“可以肯定的是，这个跟登神长阶有关。”

“有可能我们登的越高，这声音就越强烈，到了最后说不定我们能够听清楚在说什么。”

“那我们就继续向上吧，一定能够搞清楚的。”

就在众人议论的时候。

谁也没有注意到。

李涛的头深深低了下去，紧紧贴着自己的胸口，看起来有些诡异。

过了半晌。

他再抬起头来之时，脸上已经多了一抹诡异的微笑。

第683章 声音的来源

“我们继续向上吧。”

李涛开口说道。

众人纷纷看向他。

却发现李涛已经不喘气了。

“你没事了？”

李海涛问道。

“没事了。”

“休息一下好多了。”

李涛站起身来，活动了一下筋骨，笑着说道。

“那就继续赶路。”

田欣欣说道。

接下来的路段。

李涛都走得毫不费力。

跟方才判若两人。

苏起还是一如既往的轻松。

只是脸上露出若有所思之色。

因为其他人的那种异常反应越来越强烈。

而李涛的那种异常反应却消失了。

而且一点也不喘气了。

等上到八百阶梯以后。

这种异常反应越来越强烈。

苏起看到李海涛的兰花指越来越妖娆。

田酒都已经快神志不清了。

田棉的头都快甩成风车了。

而他自己依旧一点反应也没有。

“到底怎么回事？”

苏起皱眉。

而此时的天瀑城广场上。

一个用仙元化作的大屏幕正播放着这些参赛队伍的一举一动。

排在第一的是张家的队伍。

此时已经走了一千三百个台阶。

但是他们队伍只剩下两人。

都是张家的天才。

一个叫做张思坤，另一个叫做张强。

两人的每一步都走得十分艰辛。

不时摇头晃脑，好像有点神志不清的样子。

“张家的这支队伍虽然排在最前面，但是减员有点严重啊，看样子撑不了太久了。”

“如果我是张家的参赛者，现在就不应该再继续往上走了。”

“这登神长阶怎么感觉那么邪性呢？你们有没有发现，那些被淘汰的人好像都在登梯的过程中迷失了心智，就像是完全变了一个人似的。”

“说是对肉身和心性的双重考验，这么看来，对心性的考验好像更严格一些。”

众人议论纷纷。

画面在不停转换。

就像是一个实时的导播镜头。

可以看到每一支参赛队伍的情况。

共120个人参赛。

目前已经有18个人淘汰了。

这淘汰的速度可以说是出乎众人的意料。

而元飞河大马金刀地坐在台上，望着画面也不知道在想些什么。

……

“不行了，那种声音越来越清晰了。”

田欣欣停下脚步，一脸严肃地说道：“你们听到没有？”

除了苏起和李涛以外，众人都在点头。

“我也感觉到了，我感觉内心深处好像有什么东西快要压抑不住了。”

“这种感觉很诡异。”

李海涛望了一眼看不到尽头的阶梯：“我有点不敢再往上走了。”

他在说这话的时候，手还在不停摆弄着各种兰花指。

“我们都走到这里了，怎么能放弃。”

李涛微笑着说道：“涛子，不妨试试认真去倾听那个声音，或许你会发现不一样的世界。”

“大家，你们都试着去倾听心里的那个声音，它就会消失了！”

听了李涛的话。

众人有点将信将疑。

苏起则是一副若有所思之色。

李海涛盯着李涛看了好半晌，面色渐渐变得严肃：“你不是李涛，你是谁？”

此言一出。

众人面色都是一变。

李涛面色不变，而是面带微笑地说道：“涛子，你说什么傻话呢？”

“我不是李涛我是谁，我一直跟你们一起呢。”

“我跟李涛认识了那么久，他是什么样我比谁都清楚。”

“你绝对不是他。”

李海涛笃定地说道。

随后他接着补充道：“大家都当心一些！看来这内心的声音真的有问题。”

“我怀疑李涛已经不是李涛了！”

“你在说什么傻话啊？”

李涛还是面带微笑：“我不是李涛我是谁？”

“我一直都跟你们站在一起啊？”

说着，李涛把手伸向了李海涛，然后说道：“你要是不信的话，你就来摸摸，看看我到底是不是李涛。”

“砰！”

下一秒。

李涛突然化掌为拳。

狠狠一拳轰在了李海涛的肚子上。

这一拳力道很大。

李海涛噔噔噔朝后退了几步，瞬间便来到了登神长阶的边缘！

“滚下去吧！”

李涛嘿嘿笑着，扑了上去。

就跟之前他们看到的那突然扭打在一起的两人一样。

李涛也发疯了。

但。

他还没扑上去。

就停了下来。

并不是他不想动。

仔细一看，原来是站在他身后的苏起，抓住了他的后腰上的肉。

任凭他使多大劲都纹丝不动。

相反还传来阵阵撕裂般的疼痛。

“松手！”

李涛爆喝一声。

然后一拳朝着苏起捣了过来。

“砰！”

苏起抬起手。

轻松接住了李涛这一拳，他淡淡说道：“打人都没劲，你这是没吃饭啊？”

说着，抓住李涛的拳头往后一甩。

李涛这像是小山一样的身体顿时离地而起，直接被甩飞了出去。

脱离了登神长阶的范围，发出一声惨叫后，朝下方跌落。

他们并不会死。

只会被淘汰。

除了田欣欣以外。

所有人都用看怪物一样的眼神看着苏起。

这小个子竟然拥有那么恐怖的力量？

李涛能被找来当外援。

其身体素质自然不必多说。

可即便如此还是被苏起像是拎小鸡一样丢了出去。

这么看来。

他并不是来凑数的。

而是一尊强援啊！

“多谢。”

李海涛深吸了一口气，然后抱拳对苏起说道。

“没事。”

苏起摆手说道：“其实我想问你们，你们说的那个心中的声音到底是什么？因为我完全没有这种状况。”

“没有？”

众人面面相觑，都从对方的脸上看到了疑惑。

他们都有，怎么苏起没有？

“像是蚊子的嗡嗡声，听不太真切，但是又切实存在。”

李海涛迟疑了一下然后说道。

“我听得清楚。”

这时候田欣欣皱眉说道：“而且不止一个声音，有很多声音。”

“这些声音好像在议论我们。”

“时不时还发出嗤笑的声音来。”

“反正就很讨厌的那种。”

“我的也是。”

田酒还是一副酒醉的样子：“并且这些声音时有时无。”

田棉一边甩着脑袋一边说道：“我现在基本上听不到了，我这样高速甩头，可以屏蔽这些让人烦躁的声音。”

苏起沉吟。

听众人的描述。

怎么这么像是他在时间路上碰到的那些魅影？

第684章 苏起的一些猜测

只不过这些魅影在自己进入大时山以后。

就无法再影响到他了。

所以如果真是那些魅影的话。

他没有被影响就说得通了。

但这就产生了一个新的问题。

“这城主莫非是虚无的人？”

“还是说这法宝跟时间路有某种联系？”

苏起在心中沉思。

如果城主是虚无的人，没什么好说的，直接放柴落跟他打就行了。

如果是这法宝跟时间路有关系的话。

这登神长阶就有点意思了。

但李海涛说的蚊子嗡嗡声。

又让苏起想起了域外邪魔。

不过现在天域山那边有佘太凌在镇守。

域外邪魔应该不至于能跑到这个地方来。

所以苏起想来想去，肯定是时间路上的那些魅影在作怪。

“诸位，你们有没有看到一些奇怪的黑影？”

苏起问道。

如果这些人能够看到黑影的话。

那就可以百分百证明他的猜测了。

“黑影？”

“没有黑影啊？”

“哪来的黑影？”

众人都是一脸疑惑的样子。

“没什么。”

苏起摇了摇头然后说道：“如果休整好了我们就继续前进吧。”

登的越高这种影响就越强。

苏起想要看看，若真的登顶。

在这顶端究竟有什么。

既然称作登神长阶，一定有其独到之处。

那种神秘的声音究竟是不是时间路上的魅影，也让苏起想要一探究竟。

“我可以了。”

田欣欣点了点头。

“我也可以了。”

“我也可以了。”

其他人也都纷纷点头。

在苏起把李涛给丢出去以后。

他们不知不觉间已经把苏起当成了主心骨。

“那就出发。”

苏起说道。

随后众人再次开始攀登。

结果跟大家推测的一样。

越往上走，他们心中的那个声音就越来越强烈。

就像是萦绕在耳边，怎么也甩不走。

田棉的头都快甩出幻影来了。

伴随着他的那头长发，就像是在进行某种行为艺术。

苏起很想问一句他这样不晕吗？

不过看他甩的起劲就没有打扰他。

没准这样真的能屏蔽魅影的声音也说不一定。

“不行了…”

“我要不行了…”

李海涛的脚步越来越慢。

他的面部表情在疯狂变幻。

兰花指翘的越来越妖娆也越来越频繁。

可以看到他的头在左右机械的摆动，似乎是不能控制一样。

面部表情也逐渐狰狞了起来。

“啪！”

下一秒。

在众人的注视之下。

李海涛突然一巴掌扇在了自己的脸上。

一道鲜红的印记出现，而他也短暂地停止了手上的动作。

他的眼中出现了一丝清明。

随后苦笑道：“不好意思，我可能没办法继续攀登了。”

“我感觉再走下去，我可能就要变成另外一个人了。”

说罢。

李海涛冲到了登神长阶边缘，随后跳了下去。

“你们都还好吗？”

苏起又问道。

田欣欣的状态也有点不对劲，不过还算清醒：“我还好。”

“我…我可以的。”

田酒摇摇晃晃地说道。

“嗯？”

田棉还在疯狂甩头。

似乎是没有听清楚苏起的话。

“继续走吧。”

苏起说道。

一刻钟以后。

四人终于穿过了云层，来到了云海之上。

而这阶梯还在向上，看不到尽头。

这时候他们看到上方下来了一队人。

有说有笑，十分轻松的样子。

不经意之间还打量苏起他们一眼。

“不对劲。”

苏起挑眉。

他记得很清楚。

这些人来自不同的队伍，怎么会凑到一块，一同往下走？

那么就只有一种可能。

他们已经被侵蚀了心智。

没准就是为了阻止下方的人继续登顶。

想到这里。

苏起把自己的想法说了出来。

田欣欣闻言，也警惕了起来。

而田酒还有田棉二人好像没有听到。

一个在摇晃，一个在甩头。

整一个气氛组。

“兄弟们，别往上了！上面什么也没有。”

“对对对，什么也没有。”

“哈哈哈，骗局，都是骗局！”

从上而下的那队人嬉皮笑脸地说道。

在说话间已经完全挡住了苏起他们向上的道路。

“滚开。”

田欣欣脸色一沉喝道。

“哟，这不是田家的大小姐吗？真辣啊。”

领头的那名青年吹了个口哨，邪笑道。

这一幕也被观看屏幕的观众们给看到了。

“我靠，张思坤竟然敢调戏田欣欣！”

“别傻了，现在的他已经迷失了，恐怕都不知道自己在做什么。”

“你们说这些人能拦下田家的队伍吗？”

“双拳难敌四手，你们看田家这队人就剩两个正常人了，而且还有一个瘦不拉几的小子，估计没戏了。”

“如果我是他们的话现在就往下跑！至少要保住现有的名次才行。”

田欣欣没有跟这青年废话。

心中的那些挥之不去的声音本就搞得她烦躁不堪。

当即往前一跨！

这一跨之间，田欣欣的身子突然暴涨到了七八米高。

上面那队人愣了一下，还没反应过来就被田欣欣一拳给砸飞了。

尤其是张思坤。

脸上戏谑的笑容凝固。

甚至还没来得及反抗，就被揍飞了。

“轰！”

这一拳之下。

清场了！

原本拦路的那些人全都掉下了登神长阶，直接被淘汰！

这一幕。

把那些观众都惊呆了。

“我靠！怎么突然变这么大？这是什么功法？”

“不知道啊，但是我觉得刚刚那一下很有压迫感。”

“不愧是田家的大小姐，这炼体水平简直冠绝当代啊。”

“看来这一次田家要夺得桂冠了。”

那些议论声都传进了田君麟的耳朵里面。

他其实也有些震惊。

他只知道这些日子女儿在她师父那里修炼。

却不知道竟然这么卓有成效。

“原来这就是你的底气？”

一旁的宁宥禀冷笑道：“不过我觉得你还是高兴的太早了。”

“怎么有犬吠？宁有禀，你听到了吗？”

田君麟挠了挠头，露出纳闷的表情。

“呵呵。”

宁宥禀又冷笑了一声，没再搭话。

在解决掉这些人以后。

田欣欣感觉脑海里的那些声音突然就安静了片刻。

把她的烦闷一扫而空。

“走！”

田欣欣眼睛一亮。

要趁着这个功夫多爬几阶！

第685章 另一个去过大时山的人

“这盾山仙帝的传承很猛啊。”

苏起看到亢奋的田欣欣，心里默默想着。

在清理了这批人以后。

目前他们的排名已经来到了第一。

只要保持着这个势头。

就算最后不登顶。

他们也能够夺得第一。

不过苏起想要登顶。

他想要看看这登神长阶的尽头到底是什么。

田酒和田棉二人已经完全丧失了作战能力。

好在二人并没有迷失。

只是沉迷在自己的世界里面。

一个沉迷酒醉，一个沉迷甩头。

只不过有一点苏起没有搞明白。

田棉甩头是肉眼可见的。

而这田酒是怎么醉的？

自己没有看到他喝酒，这就有点奇怪了。

向上。

不停向上。

苏起都忘记自己走了多少个阶梯了。

到了后面他已经可以感觉到那种推力强到了极致。

田酒率先顶不住了。

他的那种醉酒状态消失了，转而变得很清醒。

他摇头说道：“大小姐，我上不去了。”

“我就在这里等你们。”

说罢。

他掏出了一壶酒，一屁股坐在台阶上，竟自顾自喝了起来。

田欣欣点了点头。

没有多说什么。

三人继续向上。

田棉的头越甩越快，甚至可以闻到一丝焦糊味。

“田棉，你要不也留在这里？”

田欣欣问道。

田棉甩头不停，一边甩一边大声问道：“大小姐，你说什么？”

“风太大，我听不清！”

“我说，要不你留在这里！”

田欣欣大声喊道。

“我没事！”

“我还没有到极限！”

田棉笑着回答道。

只不过当他高速甩头的时候，这个笑容有点魔性。

所产生的幻影，变出了无数张笑脸。

于是三人继续向上。

几乎每走一截路。

田欣欣都会停一次。

她的脸色已经变得苍白，豆大的汗珠从脸上一颗颗掉落。

由此可见，她也撑得很辛苦。

即便是走到了这里。

苏起的还是没有听到任何的声音。

但就在这时。

田欣欣忽然停了下来，她说道：“我…我听清楚了。”

“我听清楚他们说的话了。”

“说什么了？”

苏起问道。

“他们说这一次竟然来了两个去过大时山的棘手人物。”

“还说神的辉光终会照耀世间！”

田欣欣皱着眉头说道：“这大时山，还有神是什么意思？”

“我记得师父说过你去过大时山，苏起，你能不能告诉我这大时山是什么地方？”

苏起也陷入了沉思。

看来影响田欣欣他们心神的的确是时间路上的魅影。

这点坐实了。

因为这些魅影知道大时山。

但他们说的是有两个去过大时山的人。

那么除了自己以外，另一个是谁？

田欣欣肯定是不可能的。

难道是田棉？

苏起看了一眼这把头甩的飞起的小子。

直接就把他给排除了。

如果不是他们这一队的人，那么就只能是另外队伍的人了。

也就是说，还在他们后面？

苏起往身后看了一眼。

除了云海还是云海。

也就是说，另外一个去过大时山的人还没有上来。

但苏起相信，他们肯定会碰到的。

“苏起？”

田欣欣看到苏起在发呆，又叫了他一声。

苏起回过神来，然后说道：“大时山是一个很特殊的地方。”

“我在去大时山以前碰到过你们这种情况，去了以后这种声音就无法再影响我了。”

“至于你说的神，这个我也不清楚。”

“去过大时山就能屏蔽这种烦人的声音？”

田欣欣愣了一下，随后追问道：“那要怎么去？”

“掌握时间法则。”

苏起回答道。

“掌握，时间法则？”

田欣欣顿时泄了气。

她哪里懂什么时间法则，让她制作个炸弹，炼个体还差不多。

“这些声音说有两个。”

“也就是说除了你以外，其他队伍里还有一个。”

田欣欣忽然反应过来。

“对。”

苏起点头。

“苏起，看来这次父亲找你来当外援是对的。”

“我有预感，我肯定走不到最后。”

“到时就要拜托你了。”

“当然，你也不用太尽力，如果有危险的话直接放弃就行了。”

田欣欣说道。

“好。”

苏起笑道。

要是让田君麟知道自己女儿的话，不知道会不会把鼻子气歪？

而苏起对于另外一个去过大时山的家伙也有些好奇。

他有预感。

这个人应该是虚无的人。

而这些魅影口中的神。

是谁？

苏起有一点想法。

难道是不可言说的他？

就是那个被镇压在清风城下，提及名字就会变强的家伙。

苏起现在都还不知道他的名字。

那这登神长阶跟这东西有没有关系？

这都是值得思考的问题。

但目前还有更重要的事，那就是继续向上。

无论真相是什么。

苏起相信等自己登到顶峰，自会有答案。

半天的时间一晃而过。

白昼过去，黑夜降临。

但天空并不算黑。

有群星闪烁，皓月当空。

夜里的登神长阶成为了这黑夜里最闪亮的东西。

“呼呼呼~”

苏起站在登神长阶上，身旁不停传来呼啸的风声。

而这风声并不是自然风，而是人为风。

没错。

田棉还在。

他的头像是不知疲倦的风扇，一直在甩。

带来了强劲的风。

反而田欣欣已经不能再继续向上了。

那些挥之不去的声音已经快要把她给折磨疯了。

因此，她不能再继续攀登了。

苏起也没有想到，田棉这个电风扇能走到这里。

他甚至怀疑这家伙是不是就是去过大时山的那个家伙。

只是用这样的方式来麻痹自己。

但一看到他现在的面部表情，苏起就觉得自己多虑了。

现在的田棉舌头伸在外面，好像都快把自己甩晕了。

“还有多远呢？”

苏起喃喃自语。

他望向天际，阶梯还是看不到尽头。

这所谓的登神长阶未免也有些太长了。

“你…你说什么！”

田棉大声喊道。

他以为苏起在跟他说话。

他的声音在这黑夜里传出老远，响彻天际。

“没事。”

苏起摇了摇头，然后继续向上：“继续走吧。”

田棉有些晕晕乎乎的，下意识跟了上去。

但就在这时，他突然看到下方好像有一个人影跟了上来。

快如鬼魅！

第686章 重置、登顶

“有人！”

田棉惊呼出声。

苏起朝身后看去，却是空空如也，什么也没有。

“在哪里？”

苏起皱眉问道。

田棉摇晃的头渐渐停了下来。

他有些晕晕乎乎地说道：“不见了，可是我刚刚明明看到了。”

话音未落。

就有无数烦人的声音涌入了他的脑海。

这些声音的数量之多，就像是被十万个人围住了，他们在耳边喋喋不休地说着什么。

具体说的什么，田棉没有心思去听。

这些声音就像是带着某种魔力。

牵动着他的气血倒行！

“咚！”

下一秒。

田棉栽倒在地。

晕过去了。

苏起用手试探了一下他的鼻息。

确定了他还活着。

“看来他也到极限了。”

苏起喃喃说了一句。

随后他看了看没有尽头的道路：“接下来的道路要一个人走了。”

他将田棉安顿好以后，便继续向上了。

而在苏起离开后不久。

一个人影也从下方缓缓走了上来。

他看了一眼晕倒的田棉，站了片刻，什么也没做。

随后也继续向上走去。

……

行走在这登神长阶上。

头顶就是星河与明月。

这种肉眼上的震撼，很难用语言去形容。

在这样静谧的环境之下。

苏起只能听到自己的呼吸声。

还有脚步声。

就这样。

日升月落，日落月升。

一连走了三天的时间。

除了枯燥还是枯燥。

苏起听不到那些烦人的声音。

唯一能够感受到的变化就是越来越大的压力。

只是这些压力，根本阻拦不了他。

跟自在塔相比，还是缺了点意思。

终于。

在第三天的傍晚时分。

苏起看到了尽头。

那里闪烁着强烈的金光。

却再也不是一望无际的阶梯。

“会有什么呢？”

苏起眯起了眼睛。

他看不到金光里面有什么。

那里连仙识也都探不进去。

这金光就像是一层屏障，隔绝了所有的窥视。

“1、2、3…”

苏起开始数剩下的阶梯。

只剩下最后33阶。

这33阶跟之前并无多大的区别。

只是表面泛着的金光更浓郁了一些。

苏起注意到。

当自己的脚踏上去以后，那些金光会像是水纹一样扩散。

泛起阵阵涟漪。

随后弥漫开来。

“之前的都没有这种现象。”

苏起又踏出一步。

他又注意到了一个细微的不同。

那种想要把他推离的压力已经消失了。

给人一种前所未有轻松的感觉。

“奇怪，到了最后这节阶梯反倒没有推力了？”

苏起眯起眼睛。

事出反常必有妖。

一般而言。

越是临近登顶应该越是困难才对。

这却反着来了。

难道在那团金光之中，存在什么大恐怖不成？

苏起停下了脚步，思忖着。

就在他站立的这一会。

在他身后传来了一阵轻微的脚步声。

苏起耳朵一动。

随后转身朝着后方看了过去。

那是一个黑袍人。

面容隐藏在黑暗之中。

而他的衣服胸口赫然便是虚无的标志。

“果然是虚无的人。”

苏起在心中想着。

那黑袍人站在三十三阶梯之外，与苏起对视着。

明明两人相距不远，却像是隔着两个世界。

苏起也不知道这种奇怪的割裂感来自于何处。

“我没见过你。”

这时黑袍人开口了，却是一阵悦耳的女声。

这黑袍人竟然是一个女人。

“……”

苏起没说话。

两人就这样对视着。

“你去过大时山，而我没见过你。”

黑袍人再次开口：“你是矫正者的人。”

她的语气笃定。

苏起思绪飘远。

听这黑袍人的意思，她并不是专程冲着自己来的。

那就有意思了。

难不成这登神长阶顶端的东西，也是虚无计划中的一环？

“你这人有没有礼貌？”

黑袍人有些生气：“我跟你说话呢，你老是沉默是什么意思？”

“……”

苏起没有搭理她。

转过头，继续向上攀登。

如果那顶端的东西是虚无想要的，那他一定要拿到手才行。

但奇怪的是。

黑袍人并没有跟上来。

而是站在那三十三阶梯之外，一动不动。

似乎就这么眼睁睁目送苏起登顶。

“有古怪。”

苏起用眼角余光看了一眼这黑袍人。

心中有些疑虑。

虚无的人如果真想要，怎么会眼睁睁看着他往上走？

苏起再一次停下了脚步。

此时距离登顶只剩下十八个台阶。

苏起再次转过身，与那黑袍人遥遥相望。

黑袍人双手抱于胸前，开口笑道：“怎么不走了？”

“……”

苏起还是不搭理她。

两人就这样对视着。

只剩下呼啸的风声。

“哦~”

“我懂了。”

“你这是害怕了。”

黑袍人的语气里充满了戏谑：“你们矫正者的人永远都是这样。”

“一群虚伪狡诈之徒。”

“从来就不敢正视自己的内心，既要又要的样子真是令人作呕。”

“……”

苏起还是不搭理她。

那黑袍人口吐芬芳了一阵以后，似乎觉得独角戏有点没意思。

随后摆了摆手说道：“罢了，跟你说这些也没用。”

“既然你不敢登顶，那我就替你登顶好了。”

说罢。

黑袍人动了。

在她动的那一瞬间。

周围的时间流速突然变慢。

就像是慢动作似的。

苏起看到她抬起腿，再落下。

下一秒。

时间流速突然变快。

几乎是刹那间。

黑袍人就来到了苏起的身旁。

但她却没有对苏起出手。

而是对苏起露出了一个鄙夷的笑容。

这般近距离之下。

苏起终于看到了这女人的冰山一角。

那是一双红唇还有雪白的下巴。

红唇勾起一抹不屑的弧度。

随后扭过头。

已然来到了苏起的前方。

“啪！”

但就在这女人要登顶之际。

一个响指声传来。

下一秒。

时间法则犹如莫比乌斯环，循环往复。

将时间重置。

女人重新出现在了最后的三十三阶梯之外。

她隐藏在黑暗中的脸庞出现了一抹惊愕。

似乎没有想到苏起还有这么一手。

苏起在她的注视之下，一步步走到了最后一节台阶。

停顿了片刻以后，嘴角勾起一丝弧度。

随后抬起腿跨进了那团金光之中。

第687章 旧时代的神

“混蛋！”

黑袍人发出了气恼的声音。

而在天瀑城的广场之上。

爆发出了热烈的议论。

“田家的外援登顶了！”

“果然最后还是田家夺得魁首了啊，看来以后的天瀑城要以田家为首了。”

“哈哈哈，还好我与田家平日里就交好，那些平日里不对付的势力怕是要倒霉咯。”

“尤其是宁家，我听说这次他们抱着必胜的决心，以后的日子怕是难过咯。”

“登顶之后到底有什么啊？我们为什么看不到金光后面的场景？”

田君麟开怀大笑，他瞄了一眼身旁面色铁青的宁有禀：“宁兄啊，我看你还是快准备准备搬出天瀑城的事宜吧。”

“如果到时候我亲自来帮你的话，反倒不美了。”

“你别得意的太早！”

宁有禀撂下一句狠话，面色铁青地离开了。

与热闹的人群不同。

城主元飞河只是望着画面，神色平静如水，也不知道在想些什么。

……

苏起踏进那团金光以后。

四处都充斥着金光。

什么也看不清。

并且这些金光还能够隔绝仙识。

或者说是压制仙识的作用。

将他的仙识牢牢压制在体内。

于是苏起只好向前走。

“登神长阶，我都登顶了，哪来的神？”

苏起喃喃说着。

他举目四眺。

到处都是炫目的金光。

晃的人眼睛都快要睁不开了。

除此之外，什么也没有。

但沐浴在这种金光之中，会给人一种暖洋洋的感觉。

就像是泡在温水里一样。

让苏起感觉到一阵放松。

走了一阵以后。

还是什么也没有。

苏起干脆闭上了眼睛。

既然什么都看不到。

不如用心去感受。

即便是闭着眼睛，还是能够感觉到眼中一片金色。

就在这时。

苏起听到耳边传来了一个熟悉的声音。

“苏公子…”

这个声音…

苏起浑身一颤，缓缓睁开了双眼。

那张朝思暮想的脸赫然就在眼前。

炫目的金光早已经消失了。

全世界好像只剩下宋潇湘那张绝美的脸。

“苏公子！”

宋潇湘的语气多了一分喜悦：“我就知道我们会再见的。”

“怎么回事？”

“难道是心魔？”

眼前这一幕，无比真实。

让苏起都快分不清是幻境还是现实。

但他的理智告诉他，宋潇湘是绝不会出现在这里的。

这是登神长阶的尽头！

可即便知道这是一个幻境。

苏起还是不忍打破眼前的这一幕。

只为了再看宋潇湘几眼。

这么多年未见。

时间没有在她的脸上留下任何痕迹。

一如记忆之中美丽。

或许这本就是他的记忆。

苏起的目光变得柔和。

就这样静静看着宋潇湘，听着她在自己面前碎碎念。

真的也好。

假的也罢。

至少这一刻他的感受是真实的，愉悦的，这就够了。

在苏起的注视之下。

宋潇湘的身影变得越来越模糊，最后消失不见。

“果然是幻觉么？”

苏起的表情没有半分变化。

但紧接着。

又一个人影浮现。

赫然是陆长安！

陆长安一如当年离开之时。

鬓间有几缕白发。

身子微微佝偻。

“徒弟，别来无恙？”

陆长安笑着说道。

他穿着跟苏起同款的青衫。

只是相较于苏起的一尘不染而言，多了不少褶皱。

苏起还未来得及开口说话。

陆长安的身影也变淡消失。

紧接着又一个记忆之中的身影浮现。

“苏学长，我还在等你。”

一名穿着jk的少女，脸上带着厌世之色，嘴里喃喃说着。

“萌萌…”

苏起的心里闪过了一个名字。

很快，这名少女的身影也淡去。

紧接着又一个人影浮现。

邓忘雨、柴落、王南渤、姜月、骆灵、东方舒……

一个接着一个。

每个人都会跟苏起打一声招呼。

紧接着又消失。

就像是走马观花似的。

“为什么？”

苏起的脑海里升起一个疑问。

直觉告诉他。

这并不是什么好事。

苏起下意识想要把柴落给放出来压阵。

却发现自己跟小世界已经断去了联系。

甚至他现在都无法控制自己的身体了。

只能站在这里，看着一个又一个熟悉的人出现再消失。

涵盖了所有跟他关系还不错的人。

直到最后。

再没人出现。

这片空间慢慢暗了下来。

黑暗降临了。

那是极致的黑暗。

将一切光源都吞没。

苏起的心沉了下去。

这登神长阶果然有古怪。

不过他并不是很慌张。

有傀儡木的存在，他死不了。

既然如此，他就要看看对方想耍什么花样。

黑。

伸手不见五指的黑。

在这种极致的黑暗环境里。

苏起只能听到自己均匀的呼吸声。

他的身子好像在下沉。

不停地下沉。

直到黑暗中出现了一个庞然大物。

苏起只能看到一个隐约的轮廓。

好像是圆形的。

透着一种令人窒息的压迫感。

苏起感觉到这玩意在看自己。

而苏起也默默注视着它。

良久。

一个无法用语言形容的声音传进了苏起的脑海：“你方才所见之人，皆是与你有所牵扯之人。”

“他们最后都死于非命。”

“你想救他们吗？”

听完它的话。

苏起没有回答，转而说道：“你是什么鬼东西？”

“我…”

“嗬嗬…”

这声音笑了起来。

喉咙像是被什么东西给堵住了，笑声刺耳又难听。

“我是神。”

“旧时代的神。”

“关于你的一切，我都清楚。”

“包括你的过去和未来。”

黑暗中的庞然大物回答道。

“所以你的目的是什么？”

苏起淡淡问道。

“目的？”

“嗬嗬…”

庞然大物又笑了起来，这次的笑声竟然多了几分苍凉。

“我是神。”

“旧时代的神。”

“但这新时代没有承载我的船。”

“大多数人都忘了关于我的故事。”

“我要你成为我的信徒。”

“我要你把我的故事传遍仙界每一个角落。”

“这便是我的目的。”

苏起沉默不语。

他在思考一个问题。

这庞然大物跟清风城下镇压的那个怪物有什么关系？

或者说就是那怪物的一道神念？

“你有一炷香的时间。”

“一炷香以后，我需要得到你肯定的回答。”

第688章 古神慌了

“倘若我说不呢？”

苏起淡淡问道。

“嗬嗬…”

黑暗中的庞然大物笑了起来。

笑声刺耳。

“不？”

伴随着它的笑声。

整片空间都在震颤。

苏起感觉到无数的黑暗包裹住了自己。

犹如实质。

这些黑暗在挤压着他。

似乎想要把他压成肉饼。

即便是以他的肉身强度，也很难扛得住这种力道。

痛！

钻心的疼痛。

这种痛由外及内。

似乎要侵占苏起身体的每一个角落。

但苏起硬是一声不吭。

双目始终平静如水。

他期待这股力道最好能杀了他。

这样他就能够脱离这片空间了。

“你不会死的。”

“如果你不同意，这种疼痛会一直折磨你，直到天荒地老。”

“嗬嗬嗬…”

庞然大物笑了起来。

这种疼痛。

没有人能够一直忍受下去。

迟早会把人给逼疯。

苏起表情忽然一松，然后说道：“行吧，你赢了。”

“你要我如何传播你的故事？”

“我都还不知道你的故事是什么？”

“我原本以为你会再嘴硬一会。”

黑暗里的庞然大物似乎有些意外：“你比我想象的要聪明一些。”

“反抗是没有意义的，臣服于我是正确的选择。”

“至于我的故事？等我们缔结了主仆契约你就清楚了。”

说着。

一道紫黑色的符文突然在苏起面前浮现。

这道符文极其复杂。

苏起甚至没有办法直视它，否则便会产生眼花缭乱的感觉。

“把你的血放进符文里面。”

庞然大物淡淡说道。

苏起犹豫了一下。

若真的跟这鬼东西签订了什么主仆契约，以后恐怕就身不由己了。

看到苏起迟迟没有动作。

庞然大物冷笑道：“收起你的小聪明。”

“一切反抗都是徒劳的，现在，签下契约。”

“否则，我不介意给你一千年的苦痛当作奖赏。”

【检测到古神的契约，你会做出怎样的选择呢？】

【1、严词拒绝。（奖励：黑之权杖）】

【2、委婉拒绝。（奖励：真相之舌）】

【3、欣然同意。（惩罚：寿命-10亿年，奖励：神级气运）】

就在此时。

一条系统弹窗弹了出来。

苏起愣住了。

主要是第三个选项终于变了！

再也不是什么也不做了。

更为关键的是那个奖励。

神级气运？！

那是什么东西？

至于扣除十亿年的寿命？

苏起并不在乎。

“我选3！”

想到这里。

苏起直接选择了3。

然后笑着说道：“瞧您说的，我怎么会反抗呢？”

“我同意还来不及呢。”

说罢。

苏起抬起手伸向那个神秘的符文。

随后从指尖逼出了一滴精血。

这滴金色的精血刚一出现，便被这神秘符文给吸收了。

“很好，识时务者为…”

黑暗里的庞然大物话音戛然而止。

只见那神秘符文在吸收了苏起的精血以后。

竟然疯狂震颤了起来。

紧接着，苏起感觉自己跟某种神秘的存在建立了一种联系。

而自己的寿命正源源不断地被抽取。

似乎是在注入对方的体内。

不用说。

这神秘存在就是这黑暗里的庞然大物。

“寿元…”

“这甜美的寿元！”

庞然大物嗬嗬笑了起来，满是疯狂。

苏起并不慌张。

自己寿元无限，抽多少都不心疼。

他在思考一个问题。

“系统的奖励怎么还不到账？”

“难道说要等抽取完十亿年寿元才到账？”

苏起很期待这神级气运。

不出意外的话，应该比自己现在的仙运等级更高。

“没想到你这小子的寿元如此充足。”

“嗬嗬嗬嗬…”

“不必紧张，我会抽取你十分之九的寿元，剩下的十分之一足够你将我的故事传遍仙界的每一个角落！”

“你将会成为我最得力的神仆！”

庞然大物在笑。

笑声得意而又张狂。

而苏起一点也不紧张。

抱着双臂继续思索自己的问题。

很快。

一刻钟过去了。

庞然大物舒服的哼唧声逐渐停止。

“怎么会这样？”

“我已经抽取了九亿年的寿元，你的寿元怎么可能还如此充足！”

“即便是大罗金仙也早该被抽干了才对。”

庞然大物难以置信地说道。

随后他又恶狠狠地说道：“告诉我，你是不是修炼了什么增长寿元的功法！”

“你到底有多少寿元！”

面对庞然大物的提问。

苏起耸了耸肩说道：“我也不知道我有多少寿元啊。”

“但是你想要，我就给你咯。”

“现在，把你面前的符文打碎！”

庞然大物冷声说道。

“打碎？”

苏起神色一动。

他产生了一个大胆的想法。

这家伙恐怕不能无限制地吸收寿元。

说不定吸太多还会对它造成可怕的危害。

比方说撑爆之类的？

想到这里。

苏起做出一副有气无力的样子：“大人，我现在感觉浑身无力。”

“不知道是不是被抽取了寿元的原因。”

“我现在没力气打碎这个符文啊。”

庞然大物闻言，厉声说道：“我叫你立马打碎！”

“若你不听，我不介意赏你十万年的苦痛！”

“大人，你就是赏我百万年的苦痛我也没力气啊。”

苏起还是一副有气无力的样子。

“……”

庞然大物沉默了。

他看得出苏起在演戏。

但是他没有办法。

又过了片刻。

庞然大物感觉到寿元还在源源不断地注入，他终于有些慌了。

他连忙说道：“赶紧把符文打碎！否则的话你连十分之一都剩不下，你所有的寿命都会被我抽取！”

“你难道不想活了？！”

“打碎符文很简单，你只需要轻轻触碰就行了！”

“就这么简单?”

苏起一愣，然后问道。

“就这么简单！”

庞然大物立马回答道。

“好吧。”

苏起点了点头，缓缓举起手：“既然如此…”

庞然大物见状，刚想松一口气。

就看到苏起抬起腿，朝身后退了好几步。

远离了那个疯狂震颤的神秘符文。

“？？？”

“你在做什么！”

庞然大物厉声喝道。

“不好意思大人，我已经老眼昏花，双腿无力了。”

“那符文怎么离我越来越远了啊？”

苏起有气无力地说道。

第689章 神级气运

“……”

庞然大物当然知道苏起在胡扯。

但随着那个临界点越来越近。

它不得不强压下心中的怒气。

转而温声细语地说道：“我知道刚才我的态度有些不好。”

“但你也没必要用这种方式来惩罚自己吧？”

“你是我的第一神仆，承担着宣扬我的重任，你必须给自己留下足够的寿元。”

“现在，听我的，打碎符文，好吗？”

“嗯嗯嗯，好的。”

苏起点了点头。

随后又往后退了几步。

“……”

庞然大物再一次沉默了。

过了半晌，他有些无奈地说道：“何必呢？”

“这样吧，我们谈谈。”

“谈什么？”

苏起问道。

“我可以把你从这里放出去，甚至不要求你成为我的神仆。”

“你只需要把这个符文打碎，行不行？”

庞然大物妥协了。

“不太行。”

既然话都说开了。

苏起也收起了方才的那副伪装，转而淡淡笑道。

即便已经被抽取了这么多年的寿元，但是他依然没有丝毫变化。

甚至连一根发丝都没有变白。

那黑暗里的庞然大物知道。

如果再这样吸下去。

必然会出事！

没准这小子还没被他抽干，自己就先被反噬了。

“你到底想要什么！”

庞然大物的话语里带上了一丝怒气：“只要我有的，我都可以给你！”

“我要的，你给不起。”

苏起微微笑道。

他想要系统的奖励。

现在寿元还没扣除满十亿年。

奖励也还没到账。

怎么可能打碎符文？

再说了。

就算奖励到账了。

苏起也不打算打碎符文。

他想看看，这庞然大物抽取了那么多寿元以后，最后会变成什么样子。

想来结局不会太好。

否则的话也不会这么着急了。

“我是神！”

“旧时代的神！”

“没有什么是我给不起的！”

庞然大物强压着心中的怒气说道。

“大人，时代变了。”

苏起淡淡说道。

“我让你立刻打碎符文！”

庞然大物再也难以压抑心中的怒火。

咆哮了起来。

“轰隆隆！”

整片空间都疯狂震颤起来。

苏起能够感觉到有无数的黑芒在空气中乱窜。

但不知道是不是因为他将精血滴进了符文的缘故。

这些黑芒直接穿过了他的身体，没对他造成任何的伤害。

发现了这一点以后。

苏起更淡定了。

抱着双臂。

静静看着庞然大物发飙。

而那震颤的神秘符文虽然一副随时要崩解的样子。

但实际却又牢固无比。

任这空间如何震颤。

它也没有受到影响。

依然在稳定地把苏起的寿命抽离。

然后注入庞然大物的体内。

“轰轰轰！”

空间还在震颤。

一直持续了半刻钟。

终于又缓缓归于平静。

这时，庞然大物的语气里已经满是恐惧和哀求：“快打碎符文，我求你快打碎符文！”

“你要什么我都可以给你！”

“只要你肯打碎符文，我甚至可以跟你签订主仆契约！”

“你是主人，我的奴仆！”

苏起没有理会。

他在等待系统的弹窗。

【选择成功！】

弹窗终于出现了。

这也代表着苏起正式被抽离了十亿年的寿元。

而这时。

异变陡生！

“吼！”

这庞然大物发出了一声不似人类的兽吼声。

随后黑暗中的那具身躯竟然开始疯狂扭曲变形。

“咔擦咔擦。”

在这变形的过程中。

苏起听到了一阵让人牙酸的声音。

但很快。

这种声音就消失了。

在这无尽的黑暗里。

一点金光出现了。

这点金光炸开，化作了漫天的星辰。

随后这些星辰汇聚成了一条长河。

涌入了苏起的体内。

【仙运+1、仙运+1、仙运+1…】

一连串的弹窗出现。

把苏起晃的有些眼花缭乱。

不知道过了多久。

这条金色的长河终于被苏起如数吸收。

紧接着。

他看到一条系统弹窗出现了。

【仙运转换完毕。】

苏起打开系统面板。

发现面板已经更新了。

【宿主：苏起】

【神级气运：1（不可衰减）】

【修为：大罗金仙】

【评价：拥有神级气运的帅比一枚~】

“神级气运，不可衰减？”

苏起盯着这一项数据，心中浮想联翩。

“这也就是说，大寂灭无法再扣除我的气运了？”

苏起如是想着。

“那我还能不能赠予仙运给别人？”

苏起掏出了收集仙运的瓶子，想要试一下。

很快他就灌满了一瓶仙运。

但是在神级气运那一栏依然是1。

“难道说…”

“我可以卡bug了！”

苏起眼睛一亮。

神级气运不可衰减。

而他还能无限制造仙运。

这不相当于白嫖吗？

【仙界气运-0.1】

就在这时。

一条系统弹窗出现了。

“什么意思？”

苏起愣了一下。

仙界气运为什么扣除了？

难道是因为他手里的这瓶仙运？

“轰隆隆！”

就在此时。

苏起听到了阵阵雷鸣。

他抬起头。

看到空中聚集了大片乌云。

有雷光闪烁。

就像是劫云一般。

“难道是因为我掠夺了仙界的气运，所以天道要制裁我？”

苏起想到了一个可能。

然后他连忙打开瓶子。

让这仙运逸散了出去。

【仙界气运+0.1】

又一条弹窗出现。

随后空中的劫云就消散了。

“看来我猜测的不错。”

苏起摩挲着自己的下巴。

总觉得这其中有bug可以卡。

但是自己还没有发现罢了。

“那我这神级气运有什么作用呢？”

苏起沉思着。

如果说只是一个不可衰减的作用，好像也没多大用处。

【神级气运加持，思考中的你修为提升了。】

突然又一条系统弹窗出现。

然后苏起就发现自己突破到了罗天上仙境界。

修为狂飙了一波。

【神级气运加持，你免除了雷劫。】

又一个弹窗出现。

“我靠？！”

苏起瞪大了眼睛：“神级气运还有这妙用？！”

苏起有些兴趣了。

就在他还想测试更多的时候。

天亮了。

黑暗消散。

金光也消散。

他发现自己站在了一个平平无奇的平台上面。

而在下方不远处。

那个虚无的女人正死死盯着他。

“你干了什么？”

女人冷声问道。

第690章 庆功宴

“……”

苏起就这样望着她。

一言不发。

神色十分淡然。

“你这人果真是个哑巴？”

女人有些疑惑：“喂，臭哑巴，你究竟干了什么？”

“为什么萦绕在上方的金光全都消失了？”

“轰！”

下一秒。

苏起突然出手了。

这女人是虚无的。

他动起手来一点也没有心理负担。

而女人的身体就像是泡沫似的，突然就裂开了。

“好你个臭哑巴，你们矫正者果然都是一群狡诈恶徒！”

女人的身体逐渐淡去。

随后彻底消失。

由此可见，这不过只是她的一具分身罢了。

又或者只是一道幻影。

在解决完这个女人以后。

苏起从登神长阶上一跃而下。

很快便回到了天瀑城的广场之上。

这时广场上还闹哄哄的。

都在讨论着这次比赛的结果。

看到苏起从天而降。

他们都看了过来。

表情各不相同。

只不过嘈杂的广场一时之间竟然安静了不少。

这时。

田君麟笑着走了过来。

人还未至，笑声先至。

“哈哈哈，小苏啊，你真是我们田家的福星！”

“这次多亏你了。”

田君麟走过来，在苏起肩上重重拍了几下。

“田前辈客气了。”

苏起倒是没有邀功。

他倒没有觉得帮了田家多大的忙。

相反，自己在这次比赛之中的收获颇丰。

一方面实力提升了，另一方面又觉醒了这什么神级气运。

可谓是一箭三雕。

“轰隆隆！”

就在此时。

登神长阶一阵震颤。

在众人的注视之下，缓缓缩小。

随后飞回了元飞河的手中。

元飞河并没有发表任何感言。

收起登神长阶以后，他遥遥看了苏起一眼，便径直离开了。

苏起看着元飞河离去的背影，若有所思。

这元飞河究竟是不是虚无的人？

如果不是的话，他举办这次比赛的目的又是什么？

这都是苏起很好奇的事。

很快。

那些参赛者们都回到了各自的队伍中。

田欣欣脸色有些苍白：“终于结束了，那些烦人的声音终于消失了。”

在登神长阶被收起的那一刻。

那些迷失了心智的参赛者们也都纷纷清醒了过来。

“苏起，你又帮了我们一次。”

田欣欣笑着说道：“不管怎么说，这次我们田家又欠下你一个人情，多谢了。”

“大家都是朋友，不用这么见外。”

苏起也笑着回应。

“苏哥！”

田棉脸上带着灿烂的笑容走了过来。

他可能在登神长阶上甩头甩习惯了。

即便是下来以后也不时甩一下头。

又或者说是在甩头发。

接着田棉又是一阵感谢。

这些田家人只要看到苏起就没有不感谢的。

“小苏，今晚我们田家举办庆功宴，你可一定要来！”

田君麟笑着邀请道。

“好。”

苏起点头笑道。

田家这边的事解决完了。

过了今夜，便去找陈凯伦。

然后便要开始试验那威力巨大的炸弹了。

等到研制成功以后，苏起就回大时山给虚无的人一个惊喜。

他现在的实力也提升飞快。

只不过想要在大时山那种地方自保的话，还是不太够看。

苏起决定尽快提升一下实力。

有了神级气运的加持，他接下来的修炼一定能够如履平地。

……

是夜。

田家张灯结彩，宾客盈门，好不热闹。

田家赢下这次比赛的事已经传遍了天瀑城。

所有人都知道了一件事。

以后天瀑城要改姓田了！

等到老城主高升，田家就会正式接手天瀑城。

这时候还不去献殷勤更待何时？

而苏起作为最大功臣，却并没有邀功的意思。

反而很是低调地坐在了角落的位置。

但显然结果不如人意。

许多莺莺燕燕环绕在旁，都捏着嗓子，夹着跟苏起说话。

“苏哥哥好厉害啊，听说这次我们田家能够夺魁全靠你一人之力呢。”

“苏哥哥我敬你一杯。”

“苏哥哥，你看我怎么样？”

……

这些女人一个个打扮的花枝招展，一口一个苏哥哥的叫着。

如果换做任何一个北仙域的男人来，恐怕都有些顶不住。

但苏起完全无感。

这些北仙域的女人因为炼体的缘故。

一个个五大三粗。

连最矮的女人都有两米五左右。

其他仙域的男人恐怕是无福消受。

“你们都退下吧，我想一个人静静。”

苏起说道。

“静静是谁？我明明输在哪里了？”

“苏公子，人家小名就叫静静，听说你在想我？”

“哎呀，苏公子，我也想静静，我们一起想好不好呀？”

这些女人犹如狂蜂浪蝶。

苏起的话不但没有劝退她们。

一个个反倒更加起劲了。

无奈之下。

苏起只好起身。

远离了这些女人。

找了个没人的角落，重新坐下。

“你这人真奇怪，那么多大家闺秀围着你，你就不心动？”

苏起屁股还没坐热，一阵香风吹来，一个女人在他身旁落座。

“走一个？”

女人手里拿着两壶酒，递了一壶给苏起。

苏起转过头，看向这个女人。

这女人显然不是北仙域的人。

青丝如瀑，随意洒落肩头，皮肤欺霜赛雪，吹弹可破。

而她全身上下最吸引人的还属她那双桃花眼。

眉目含情，又似乎能够放电。

声音软软糯糯，给人一种如沐春风之感。

苏起接过了酒壶，然后随手放在了一侧：“不喝了。”

“怎么，怕喝多了我对你图谋不轨？”

女人俏皮一笑。

苏起没有搭理她。

又转过头，看向天际的明月。

月光伴随着篝火的光洒在他的侧脸，帅到让人窒息。

“你真是我见过这世上最好看的男人。”

女人不由赞叹了一句。

“谢谢。”

苏起头也不回地说道。

“我长得很丑吗？”

“你为什么不敢看我？”

女人又笑嘻嘻地问道。

不过她没有等来回答。

见苏起不搭理自己，她又自顾自地说道：“好吧好吧，那我就自我介绍一下。”

“我叫江忆欢。”

“我爹叫我来勾引你，最好是能把你拴在我们江家。”

“来之前我还有点抵触。”

“不过嘛，现在我改变主意了。”

“要不我跟你私奔吧？”

第691章 意外的联系

江忆欢的大眼睛扑朔扑朔地闪着。

一脸期待地看着苏起。

似乎是希望能得到一个肯定的回答。

“没兴趣。”

然而，苏起只是淡淡回了三个字。

“怎么这样。”

江忆欢瞬间泄了气。

就像是霜打的茄子。

这时一名健硕的女子从两人面前路过。

恰好挡住了苏起的视线。

看起来就像是苏起在看她似的。

这名健硕女子察觉到了苏起的目光。

转过头看了一眼苏起，露出了一个羞涩的笑容。

随后快步离开了。

“我还以为你跟那些臭男人不一样。”

“看来你也喜欢那种丰臀肥腰的女人。”

江忆欢哼了一声说道。

“……”

苏起没有搭理她。

还是望着明月。

不知道在想些什么。

江忆欢见苏起不搭理自己，她也安静了下来。

坐在苏起身旁，一同望着天际的明月。

只不过跟苏起不同的是。

她一壶接一壶地喝着。

就像是酒仙一样。

“真没劲，美人和美酒都有了，你这家伙居然独自赏月。”

喝着喝着，江忆欢又独自嘟囔了起来。

就在这时。

一名身高两米半的男人朝着两人走了过来。

他这身高在一众小巨人面前显然有点不够看。

但是在苏起和江忆欢面前就显得高大威猛了。

“忆欢，我找你好久了，原来你在这啊。”

男人看到江忆欢便露出了喜悦的笑容。

而当看到一旁的苏起时，就充满了敌意和警惕。

“没劲。”

江忆欢翻了个白眼。

似乎很不待见这个身高两米半的男人。

男人走到两人中间。

然后笑着对苏起说道：“这位公子，麻烦你往旁边挪一挪，我想跟欢欢坐一块。”

苏起看了一眼这男人。

直接起身离开。

争风吃醋？

抱歉。

他不参与。

苏起离开以后。

男人心中窃喜：“算你小子识相，估计是怕了。”

他正想跟江忆欢搭话。

就见后者站了起来，笑眯眯地说道：“许涓涓，不要再跟着我了，好吗？”

“不要逼我骂人哦~”

男人愣了一下，然后说道：“我叫许涓，不是许涓涓！”

“欢欢，你觉得我哪里不好，我可以改啊。”

“只要你给我一个机会就行！”

“真的可以改？”

江忆欢狡黠一笑。

“真的可以。”

“什么都可以改！”

许涓立马点头说道。

“那我觉得你喜欢我这一点很不好，麻烦你改一下。”

江忆欢说罢，甩头便走。

留下许涓一人在原地发呆。

“这怎么能改啊…”

许涓喃喃说道。

……

“苏起，你今晚很吃香哦。”

田欣欣找到了苏起，在一旁揶揄道。

“这个庆功宴什么时候结束？”

苏起问道。

“估计还要好几个时辰。”

“其实我也不喜欢这里的氛围，那些人的笑容太虚伪了。”

“我带你去个好地方吧。”

田欣欣笑着说道。

“行。”

苏起点头道。

正好他也不喜欢待在这种满是人情世故的地方。

田欣欣带着苏起出了田府。

朝着城外走去。

而在他们身后还鬼鬼祟祟跟着一个娇小的身影。

半个时辰以后。

田欣欣带着苏起来到了一个山坡上。

而在山坡的另一面开满了漫山遍野的鲜花。

在山坡的顶部，还有一棵大树。

这棵大树枝繁叶茂，磨盘大的月亮从这个角度看去就像是挂在树梢上一样。

美轮美奂。

“我每次不想应付那些虚伪的面庞时，都会来这里。”

“吹一吹旷野的风，赏一赏天上的月，好看吧？”

田欣欣笑着说道。

苏起走上了山坡。

环顾四周。

后方是漫山遍野的鲜花。

而前方是万家灯火的天瀑城。

头顶是明月高悬。

皎洁的月光洒在这里。

增添了几分静美。

“好看。”

苏起点头。

随后他又看向了那棵大树。

此情此景，让他想到了一首诗。

“去年元夜时，花市灯如昼。

月上柳梢头，人约黄昏后。

今年元夜时，月与灯依旧。

不见去年人，泪湿春衫袖。”

“嘿嘿，我就知道你会喜欢这个地方。”

田欣欣笑道。

“好哇！你们俩居然偷偷在这里约会。”

就在这时，一道娇俏的女声传来。

苏起和田欣欣一同看了过去。

江忆欢叉着腰就跑了过来。

“欢欢，你怎么在这里？”

田欣欣愣了一下。

“一路跟过来的。”

苏起淡淡说道。

江忆欢跟在身后，他早就发现了，只是懒得戳穿罢了。

不过看样子。

田欣欣跟这江忆欢像是认识。

关系还不错。

“我看你们俩鬼鬼祟祟从田府离开，我就跟过来了啊。”

江忆欢理直气壮地说道：“结果没想到你们是来约会。”

“不是约会。”

田欣欣脸一红，急忙解释道：“只是苏起不喜欢宴会的氛围，所以我带他来这里。”

“别解释了。”

江忆欢凑了过去，神秘兮兮地小声说道：“你老实告诉我，苏起是不是就喜欢你这一款？”

“啊？”

田欣欣愣了一下，随即面红耳赤地说道：“死丫头，你胡说什么。”

“我们就是单纯的朋友！”

“单纯的朋友？我才不信！”

江忆欢哼了一声说道：“单纯的朋友你会这么慌张？”

“以前你对其他男人可从来没有这样过。”

两人絮絮叨叨在那里讨论。

苏起也懒得去听女孩子之间的八卦。

他独自一人走到了那棵大树下。

夜间的风，格外清冷一些。

他看向身后的那片花海。

阵阵幽香被风带来，给人一种心旷神怡的感觉。

“嗯？”

就在这时。

苏起感觉到戒指里的通讯石在震动。

他把通讯石拿了出来。

这通讯石是陈凡给自己的那一块。

只是陈凡不是在南仙域吗？

这通讯石跨域之后是不能使用的。

这个时候怎么会亮？

苏起注入仙识。

随后那边就传来了陈凡的声音。

“苏兄！苏兄！听得到吗？”

“苏兄！苏兄！听到速速回答！”

“苏兄！苏兄！十万火急！”

“陈凡？你不是在南仙域吗？”

苏起问道。

“我靠！”

陈凡得到回应以后，惊呼一声，随即高兴道：“苏兄，你真的接起来了，我成功了！”

第692章 隐患

“成功什么？”

苏起问道。

“我的混元功德经到了一个全新的境界！”

“只要我消耗功德就可以在整个仙界随时联系我想要联系的人。”

陈凡兴奋地说道。

“你这功法还有这功能？”

“不过你这功能不错。”

苏起笑着说道。

目前已知的通讯石，没有能够跨域联系的。

而陈凡靠消耗功德实现了。

这一点倒是让苏起没有想到。

只不过用得上的时候是真有用。

用不上的时候就显得有些鸡肋。

“所以你联系我就是为了告诉我你开通了全仙域通话服务？”

苏起调侃道。

“当然不是！差点把正事给忘了。”

“是蒋城主让我联系你！通知柴落尽快回南仙域一趟，她发现了一些以前的真相想要告诉他。”

“以前的真相？”

苏起有些疑惑。

“对。”

“说是什么关于复仇的。”

“具体的我也不太清楚，总之我就是一个传话的。”

陈凡笑着说道：“苏兄，那我就先挂断了啊。”

“你知道这玩意消耗功德挺狠的，我用一次也要心疼好几天。”

“行。”

苏起点头说道。

通讯挂断以后。

苏起沉吟了片刻，觉得这件事还是应该告诉柴落。

毕竟之前柴落说过他还要复仇。

想到这里。

苏起直接进入了小世界里面。

此时的柴落正盘坐在地上修炼。

周身有仙元在波动。

呼吸之间，似乎整个天地也跟着在律动。

有一种天人合一的感觉。

“苏兄，怎么了？”

察觉到苏起到来，柴落睁开了眼睛。

苏起看到一条白气顺着被吸进了他的鼻子里面。

随着这条白气的吸入，整个人的精气神也上了一个台阶。

“蒋前辈让我告诉你，尽快去一趟南仙域，她要告诉你一个以前的真相。”

“关于复仇的。”

苏起顿了顿然后说道。

“……”

听闻此言。

柴落沉默了一阵，然后点头说道：“我知道了。”

“这件事之后再说。”

随后柴落站了起来，指着东边说道：“苏兄，我在你的小世界里面发现了一个封闭的区域。”

“巫鱼说那里出现了一个虚空漩涡，所以你暂时把那里封闭了。”

“是有这么回事。”

苏起点头说道。

柴落不说他都快要忘记了。

这个区域是之前巫鱼无意之间发现的。

苏起还往里面丢过东西。

结果都消失的无影无踪。

只不过那时候他的实力还不足够。

所以没有选择去探索。

“我觉得你需要过去看一看。”

柴落说道。

“怎么了？”

苏起有些疑惑。

不过还是跟柴落一起朝着东边而去。

到了这个区域以后。

苏起发现这个漩涡发生了惊人的变化。

以前只有一人大小。

但是现在起码有五六个人大小。

而且周围出现了密密麻麻的裂缝，看样子这个漩涡是在不停生长的！

看那些裂缝蔓延的区域。

如果真全部破碎了。

说不定整个小世界都会被卷入这个虚空漩涡之中。

发现这一点以后。

苏起皱起了眉头。

这个隐患要是不能够解决的话。

恐怕之后他的这个小世界就危险了。

“苏兄，你看出什么来了？”

柴落问道。

“没看出什么，就看出这个漩涡越来越大了。”

苏起说道。

“我对你这个情况倒是有所了解。”

柴落说道。

“哦？”

苏起虚心求教。

“这个情况其实我也碰到过。”

“我之前就拥有一个小世界…”

柴落说到这里，似乎还有点缅怀的意思。

“最后怎么解决的？”

苏起问道。

“没解决。”

柴落咳嗽了一声然后说道：“小世界整个被这漩涡给吞噬了。”

“……”

苏起沉默了。

这跟没说有什么区别？

还是没有说出解决的方法啊？

“虽然说没解决，但是我也寻得了一些蛛丝马迹。”

柴落说道。

“什么？”

苏起又问道。

“这漩涡并不简单，很有可能是某种未知的生物造成的。”

“简而言之，就是你的小世界被这个生物给盯上了。”

“它的目的就是吞噬你这个小世界。”

柴落说道。

“未知的生物？”

苏起皱眉。

能够吞噬小世界的生物？

他倒是闻所未闻。

“没错。”

柴落点头，然后说道：“当初我艺高人胆大。”

“直接冲进了这个虚空漩涡，发现了这种未知的生物。”

“实力如何？”

苏起问道。

“不知道。”

柴落摇头：“这种生物无法对我造成伤害，但是我也没法对它造成伤害。”

“它的速度太快了，我根本捕捉不到。”

“那这东西长什么样？”

苏起问道。

“白白的，透明的，还有触角。”

柴落一边回忆一边说着：“那些触角一挥，它就能够瞬移。”

“并且仙识无法攻击，无法触碰。”

“总之是很滑溜的一种生物。”

“那你的意思是要再去找一次这个生物？”

苏起问道。

“不去。”

柴落摇头：“我只是提醒苏兄你，要尽快解决这个隐患。”

“如果无法解决的话，就尽快把小世界里面的东西转移。”

“否则的话损失惨重。”

“这个先不急。”

苏起说道：“我现在还有更重要的事要做。”

“柴兄，依照你的经验，这个漩涡什么时候会吞噬小世界？”

柴落打量着面前这个巨大的漩涡，然后说道：“你这个应该算是前中期，保守估计还得几十年的时间才会成长到吞噬小世界的程度。”

“不过对于我们而言，几十年的时间不过是眨眼之间，所以苏兄还是要早做打算。”

“好，我知道了。”

苏起点头说道：“等我忙完手上的事，就去这虚空漩涡探一探。”

“那未知生物的实力如何？”

“实力？”

“应该没什么实力。”

柴落想了想然后说道：“就是太过滑溜了，让人触碰不到。”

“总之没什么威胁。”

“苏兄你有那个能够在虚空之中航行的船，应该可以尝试逮一下这玩意。”

苏起跟柴落聊完以后。

又出了小世界。

此时田欣欣和江忆欢还在打闹。

银铃般的笑声响彻夜空。

第693章 出发试验场

两女打闹了一会。

江忆欢小声说道：“欣欣，你跟苏起真没有什么？”

“真没有。”

田欣欣翻了个白眼说道。

“太好了！”

江忆欢脸上露出兴奋之色。

“好什么？”

田欣欣皱眉。

“既然你们没有关系，那就证明我有机会了啊！”

江忆欢抿嘴笑道：“不瞒你说，其实我对这种小个子的美男还挺感兴趣的。”

“我就不喜欢那些五大三粗的男人，看起来多吓人啊。”

“你死心吧。”

田欣欣忽然说道。

“为什么？”

江忆欢纳闷道：“欣欣，你别占着茅坑不拉屎啊。”

“我不是这个意思。”

田欣欣说道：“就算我跟苏起没什么，他也不可能喜欢你的。”

“不试试怎么知道？”

江忆欢眼中跳动着跃跃欲试的火焰。

“试试就逝世。”

田欣欣调侃道。

“哼，你就等着吧。”

江忆欢嘴角一撇：“到时候我真要把苏起追到手了，你可要祝福我啊。”

“祝福，肯定祝福，赶紧去吧。”

田欣欣立马说道。

她了解苏起。

虽然不知道苏起喜欢什么样的类型。

但肯定不是江忆欢这种类型的。

江忆欢被一刺激，果真就朝着苏起走了过去。

走路的时候摇曳生姿，很有一番韵味。

“苏公子。”

江忆欢走到苏起的身边，含羞说道。

脸红的像是一个苹果。

“不约。”

苏起直接说道。

“啊？”

江忆欢愣了一下，弱弱说道：“不约是什么意思啊，苏公子？”

“字面意思。”

苏起淡淡说道。

江忆欢咬着自己的嘴唇，有些不甘心地说道：“苏公子，我很丑吗？”

平心而论。

江忆欢绝对算不上丑。

或许在北仙域的男人看起来平平无奇。

但要是放到其他仙域。

那绝对是会引起一众舔狗疯舔的仙子。

“不丑。”

苏起坦然说道。

闻言，江忆欢的面色一松，然后笑着说道：“那你会不会喜欢我这种类型？”

“不会。”

苏起淡淡回应道。

“怎么这样。”

江忆欢还是不想放弃：“我知道你还不了解我。”

“等你了解我以后，你肯定会喜欢上我的。”

“你只需要给我们彼此一个机会，你会发现我身上的优点的！”

“江小姐，我没空跟你玩过家家。”

苏起面色平静，看了江忆欢一眼：“言尽于此。”

说罢。

苏起径直离开了。

江忆欢望着苏起的背影，紧紧咬着自己的嘴唇。

一脸的委屈，就像是要哭了似的。

生平还是第一次有男人这么拒绝自己。

这时候，田欣欣走了过来，轻轻拍了拍江忆欢的肩膀：“欢欢，算了吧。”

“你也不要太难过，我早说过你们不可能的。”

“他一直都这样吗？”

江忆欢忽然问道：“我说的是，对每个仙子都这样。”

“应该是。”

田欣欣想了想然后说道。

其实她也不太了解。

“那我更喜欢了。”

听到这句话，江忆欢脸上的委屈一扫而空，转而有些欣喜地说道。

“啊？”

田欣欣一脸疑惑。

“我就喜欢这种不把我放在眼里的好男人。”

江忆欢甜滋滋地笑道：“他不把我放在心上的样子，真是迷死人了！”

“……”

田欣欣沉默了。

……

翌日。

苏起一大早便前往了天瀑。

陈凯伦显然也恭候多时了。

“你小子终于来了。”

陈凯伦开心笑道：“我们直接出发吧。”

“好。”

苏起点头说道。

实际上他也有些等不及了。

现在每一天都感觉像是在跟时间赛跑。

尤其是知道了虚无现阶段的五个计划以后。

如果不给虚无找点事，他们整天琢磨着怎么毁掉时间长河。

这谁顶得住？

两人刚一出门。

便发现田欣欣还有江忆欢站在了门口。

陈凯伦显然也没有想到。

他疑惑道：“欣欣，你找我有事吗？”

“师父，你们要去哪？”

田欣欣问道。

“去搞炸弹。”

陈凯伦嘿嘿一笑：“你懂的。”

“就是那个…”

田欣欣眼睛一亮，然后雀跃道：“师父，我也要去！”

“我也去我也去。”

江忆欢连忙举手说道。

她跟着田欣欣一起来就是为了找苏起的。

昨晚回去，她越想越心动，越想越喜欢。

下定决心一定要把苏起给追到手。

“胡闹。”

“那地方可不是过家家，人越多越危险。”

陈凯伦板着脸说道：“这次我跟苏起两个人就行了。”

“师父~”

田欣欣拉长了尾音。

“停停停！”

“都多大人了，别整这死动静啊，没得商量！”

陈凯伦板着脸说道。

“师父~”

“人家保证听你的话，保证不给你们添麻烦，好不好嘛。”

田欣欣还在撒娇。

只是这么一个大块头撒娇，那画面有点太美，不敢看。

“不行就是不行！”

陈凯伦摆手说道：“多一个人就多一分危险，所以这事没得商量。”

“陈叔叔~”

这时候，江忆欢也跳了出来，开始撒娇：“我们保证不会惹麻烦的。”

“你们做什么，我们都不会干涉，保证会乖乖的，好不好嘛~”

不得不说。

江忆欢撒起娇来的确要比田欣欣美观了许多。

陈凯伦的表情也松了一阵，随即还是摆手说道：“不行！”

“无论你们说什么，这件事都没得商量！”

“算了，不求他了。”

这时候田欣欣拉了一把江忆欢，哼了一声说道：“欢欢，我们走！”

说罢。

田欣欣拉着恋恋不舍的江忆欢离开了。

“好了，苏起，我们走吧。”

陈凯伦说道。

“好。”

苏起直接掏出了虚空之舟：“前辈坐我这个吧。”

“这是飞行法器?”

陈凯伦看到突然出现的虚空之舟，眼中精光一闪。

随后他抚摸着虚空之舟的船身，赞不绝口地说道：“啧啧啧，这工艺，没得说！”

“就连我也不可能炼制出这种法器来。”

“太完美了，实在是太完美了！”

称赞了一阵以后。

陈凯伦跟着苏起一起上了船。

下一秒。

虚空之舟遁入虚空，直接消失在了原地。

消失以后。

江忆欢和田欣欣去而复返，她们面面相觑地说道：“人呢？！”

第694章 叹息之海

苏起正是知道两人没有走远。

想要跟踪他们。

所以才启用了虚空之舟。

田欣欣和江忆欢在这里找了半天，也没有发现蛛丝马迹。

“他们怎么咻的一下就消失了？”

江忆欢有点难以置信。

“估计是苏起的手段。”

田欣欣叹了口气说道：“看来他俩确实不想让我们跟着。”

“欢欢，你就放弃吧，没有机会了。”

“不可能的！”

江忆欢咬着嘴唇说道：“越难追我就越兴奋！我不会放弃的！”

……

“你这飞行法器竟然是在虚空之中航行？！”

虚空之舟内，陈凯伦望着窗外的场景，瞪大了眼睛。

就连呼吸也变得有些急促。

苏起笑着点了点头。

每一个第一次乘坐虚空之舟的人都会吃惊。

他都已经习惯了。

“其实以前我也设想过。”

陈凯伦惊叹道：“但是因为条件太过苛刻所以我放弃了。”

“没想到还真有人能够造出这样的法宝。”

“这世上能人异士果然数不胜数。”

“前辈你也是能人异士啊。”

“只不过专攻的方向不同罢了。”

苏起浅浅吹捧了一句。

“这话倒也没错。”

陈凯伦哈哈笑道。

原本十天半个月的行程。

在虚空之舟的作用下，三天的时间就到了。

当从虚空之中遁出以后。

苏起看到眼前的场景愣了一下。

这是一片一望无垠的沙漠。

金黄的沙子在炙热的太阳光底下似乎会发光。

恐怖的高温让空气都跟着扭曲了。

“前辈，这就是你说的试验场？”

苏起问道。

“没错。”

陈凯伦点头说道：“难道还有比这里更适合试验炸弹的地方吗？”

苏起颔首。

确实。

像是这种地方，最适合用来试验威力巨大的炸弹。

不用担心误伤到其他人。

“你别看这里很荒芜的样子，其实危机四伏。”

“这可是北仙域有名的妖兽老巢叹息之海。”

陈凯伦说道。

“妖兽老巢？”

苏起有些惊讶。

这地方看起来一株植被都没有。

妖兽的生存环境都这么恶劣吗？

还有，明明是沙漠，为什么要叫叹息之海？

似乎是看出了苏起的疑问。

陈凯伦笑着说道：“你有没有听说过一句话？”

“穷山恶水出恶兽。”

“但这里在很早之前其实是一片海，只不过后来不知道什么原因，海消失了。”

“就留下了这么一片沙漠。”

“而海中的那些妖兽自然是没有消失的，它们留了下来。”

“北仙域每年发生的妖患，有九成都是这里的妖兽带来的。”

“那这里应该没少被讨伐吧？”

苏起问道。

“当然。”

陈凯伦点头：“叹息之海被进攻过无数次，但收效甚微。”

“这里实在是太大了，加之地形特殊，各方面的因素叠加，导致这个祸害一直除之不去。”

“据说在沙漠的深处有仙帝级别的妖兽，只不过还没有得到过证实。”

“那前辈你的试验场为什么要选在这种地方？”

苏起有些不解。

制造炸弹不应该选择一个尽量安全，不被打扰的地方吗？

“因为兽潮。”

陈凯伦眼中闪烁着冷意：“当年我娘就是死在兽潮之中。”

“这叹息之海的兽潮是北仙域规模最大的兽潮。”

“我每次研制出了新的炸弹以后都会拿这些兽潮当做试验。”

“直到有一天能够完全覆灭这里的兽潮！”

“原来如此。”

苏起了然。

其实这已经相当于陈凯伦的执念了。

但这次若是这种能够威胁仙王的炸弹成功问世。

苏起相信这兽潮再庞大也顶不住。

一颗不行就两颗。

两颗不行就四颗。

那种场景想想都可怕。

“好了，你跟我来吧。”

陈凯伦说道。

随后腾空而起，进入了这片无垠的沙漠。

苏起跟在身后，一同进入。

这里的温度可以用酷热难当来形容。

即便是天仙来到这里都能被烤熟了。

由此可见，能够活跃在此处的妖兽，实力也不会太低。

两人飞行了大概有一个多时辰的时间。

入眼之处除了沙子还是沙子。

连一点植被都没有。

至于妖兽？

到目前为止苏起还没有看到。

就在这时。

陈凯伦停了下来。

手中出现了一个阵盘。

他在阵盘上比划了一阵。

苏起看到前方一个巨大的沙丘突然裂开了一条口子，露出了一个通往地底的通道。

陈凯伦降落。

苏起跟了上去。

当站在这个地底通道前的时候。

苏起能够感受到里面吹来的凉风，十分的冰爽。

与这酷热的环境形成了鲜明的对比。

陈凯伦一马当先。

顺着台阶向下走去。

苏起也跟了上去。

在两人进入地底通道以后。

这道裂缝又缓缓合拢。

黄沙再一次把入口掩埋，一切都显得天衣无缝。

地底。

苏起打量着四周。

这下面的空间格外的大。

至少有个上千平。

里面整齐有序地摆放着各式各样的炼金仪器。

即便是长时间没有人动用过也一尘不染。

不过想到陈凯伦阵法大宗师的身份也就不奇怪了。

这地底下估计布置了不知道多少个阵法。

能够防尘很正常。

最让苏起感兴趣的是，墙壁都是用冰块打造的。

也正是因为这些冰块，让整个空间的气温极低，凉爽至极。

“前辈，这些都是什么冰块？”

苏起走到墙壁前，摸了一下。

只感觉一阵寒意顺着指尖涌入了身体。

不过很快便被仙元给融化了。

“九天玄冰。”

陈凯伦一边说着，一边已经开始捣鼓自己的那些仪器了。

“难怪经久不化。”

苏起有些咂舌。

上千平的墙壁都是用九天玄冰打造。

奢侈的简直没话说。

要知道九天玄冰这种东西，可是顶级的炼器材料。

在这里却被用来当作墙壁。

苏起围着这上千平的空间转了一圈。

发现有很多区域都还空着。

目前利用起来的大概也就三百多个平米。

逛了一圈以后。

苏起又回到了陈凯伦身边。

此时陈凯伦已经把各种材料摆放在了操作台上。

这些材料多的有些眼花缭乱。

但是陈凯伦却是有条不紊地操作着。

极其熟练。

第695章 炸弹之威

苏起看了一阵。

有些赏心悦目。

“这个炸弹的工艺很复杂，但前面我都试验过无数次不会存在任何问题。”

“最关键的是后面用东极草中和的步骤。”

“一个不好就会引发爆炸。”

陈凯伦一边操作一边说着。

“那有没有应急方案？”

苏起问道。

这种能够威胁仙王的炸弹，如果在实验室爆了。

那后果不堪设想。

恐怕整个实验室都会毁于一旦。

甚至危及两人的性命。

苏起倒是不怕。

无论是黑棺还是傀儡木都可以完美应对。

只是这里的实验室若是毁了。

那炸弹的研制周期只怕又要增长了。

“当然有。”

陈凯伦指着一旁的一个垃圾桶一样的东西说道：“这是我制作的小型传送阵法。”

“一旦中和失败，你立马把废料丢进去。”

“记住，一定要快！”

“给你的反应时间不会超过0.5秒。”

0.5秒，稍纵即逝。

这需要高度集中注意力。

一不留神就炸了。

“好。”

苏起点头说道。

这对于他而言并不是什么难事。

接下来三天的时间，陈凯伦都在进行前面的步骤。

这三天的时间并不需要苏起做什么。

三天之后。

终于迎来了用东极草中和的关键步骤。

容器内的那一滩不断沸腾的液体，让苏起聚精会神。

他能够感觉到这其中蕴含的能量。

恐怖至极！

但还没到威胁仙王的程度。

不过这种容器有十八个！

按照陈凯伦的说法。

要用东极草提取的灵液，中和这十八个容器内的液体。

如此才能拥有能够炸死仙王的威力。

而这一步也是最为困难的！

“准备好了吗？”

陈凯伦看向苏起。

“准备好了。”

苏起点头。

“那我开始了。”

陈凯伦拿起一旁的器皿。

这里面装着一种透明的液体，看起来就跟水一样。

但是比水的透明度要更高一些，如果不仔细去看，几乎不能看到这种液体。

这就是从东极草里面提取出的灵液。

这灵液大概将器皿填充了三分之一。

陈凯伦手一挥。

十八个容器一同飞上了半空。

然后同时倾斜。

其中沸腾的液体顺着瓶口缓缓滑落！

十八道颜色各不相同的液体。

犹如十八道瀑布，从瓶口垂下，缓缓流进了器皿之中。

这些沸腾的液体在接触到东极草提取出的灵液以后，竟然安静了下来。

就如同见了家长的熊孩子。

这些液体将东极草的灵液染成了五彩斑斓的颜色。

但是苏起注意到一个细节。

这些液体竟然都没有交融。

有一种分庭抗礼的感觉。

谁也容不下谁。

终于。

十八个容器的液体全都倾倒完毕。

陈凯伦小心翼翼地注入了一丝仙元。

在仙元的作用之下。

原本平静的水面开始搅动起来。

这些液体也开始缓缓交融！

一种，两种，三种…

越来越多的液体交融在一起，形成了一种全新的颜色。

苏起屏住了呼吸。

这一刻，他的心跳的极快。

这极有可能是见证历史的一刻！

“十七种！十七种了！”

陈凯伦面露激动之色。

此时器皿中的液体颜色已经变成了黑金色。

一种充满质感和压迫的颜色。

或许是在东极草灵液的中和之下，此刻并不暴躁。

只剩下最后一种颜色！

那是一抹牛奶白。

这抹牛奶白只有一丝，跟占据了大半个器皿的黑金色形成了鲜明的对比。

只要中和完这一丝牛奶白。

那就成功了！

陈凯伦攥紧了拳头。

他比苏起还要紧张。

在两人的注视之下。

牛奶白和黑金色开始缓缓融合。

这原本水火不容的两种颜色，竟然真的有融合的趋势！

“要成功了！”

陈凯伦激动的脸色通红。

但就在此刻。

两种颜色的融合突然停止了。

就像是时间被静止了一般。

陈凯伦的笑容也僵在了脸上。

下一秒。

容器内的液体突然沸腾了起来！

一种恐怖的毁灭气息透出。

苏起察觉到了危险。

就在他要把器皿拿起来丢进那个垃圾桶的时候。

一道灵光闪过。

“如果用时间法则倒流，能不能无限试错？！”

想到这里。

苏起果断尝试！

时间法则涌入，让这沸腾的液体再一次凝固了。

“有效！”

苏起眼中露出一丝欣喜。

他刚想将器皿中的时间倒流。

但液体再一次沸腾了起来。

比之刚才还要剧烈，还要恐怖！

那一瞬间。

苏起感觉到了一阵心惊肉跳的感觉。

他不再犹豫。

说时迟那时快。

直接把器皿丢进了垃圾桶里面。

几乎是他刚丢进去的一瞬间。

“轰隆隆！”

一阵地动山摇。

那剧烈的爆炸声震耳欲聋！

这种动静足足持续了一分钟。

一分钟以后。

一切逐渐归于平静。

苏起看向实验室，没有任何损伤。

他松了口气。

好在反应过来了。

不然按照刚才的动静，整个实验室都会被夷为平地！

“干得不错。”

陈凯伦也松了口气。

“前辈，我刚才想用时间法则阻止爆炸的发生，但是不知道为什么失败了。”

苏起说道。

“我忘记跟你说了。”

陈凯伦一脸后怕：“还好你反应过来了。”

“忘记说什么？”

苏起愣了一下。

“我这炸弹的配方已经趋近于完美，不能多一分也不能少一毫。”

“也就是说，无论任何法则干涉，都会引发更剧烈的爆炸。”

“这也是能够炸死仙王的底气。”

陈凯伦有些骄傲的说道。

“原来是这样。”

苏起若有所思，还有些欣喜。

那这种炸弹研制成功以后，带到大时山那不无敌了？

那些虚无的人如果想用时间法则阻止炸弹的爆炸，只会引来更剧烈的爆炸。

简而言之。

这种炸弹的威力就是摧毁性的。

任何法则来了都没用。

“前辈，那刚才为什么会失败？”

苏起问道。

“你先别急，等我想想。”

陈凯伦露出沉思之色。

手里还在不停比划着什么。

过了半晌，他闭上眼睛，嘴里念念有词。

但苏起听不清楚念的什么。

最后他睁开了眼睛，凝重道：“我知道了。”

“是东极草提取的灵液少了0.02克！”

第696章 沧溟鼠

所谓差之毫厘失之千里。

今天苏起终于体会到了。

不过经历了这次失败以后。

陈凯伦明显更加熟练了。

又是三天的时间一晃而过。

来到了最后一步。

这一次。

陈凯伦信心十足。

而十八种液体的融合也十分顺利。

很快便来到了最后一步。

苏起又屏气凝神起来。

那抹牛奶白和黑金色融合的很顺利。

直到最后融合成功！

这两种颜色混合，竟然变成了一种全新的颜色——冰蓝色！

这抹冰蓝色十分透明。

纯净而又充斥着危险的美丽。

“成了！”

“哈哈哈！成了！”

陈凯伦大笑了起来。

器皿中的冰蓝色液体在流动，伴随着陈凯伦的大笑声竟然在微微震颤。

苏起盯着这个液体发愣。

这就成了？

只不过这玩意要怎么用？

接下来陈凯伦的行动回答了苏起这个问题。

只见他把器皿拿了起来，随后又摸出了一个炸弹外观的东西。

把这液体小心翼翼地倒了进去。

直到完成最后一步。

陈凯伦才抹了一把额头的冷汗，笑着说道：“哈哈哈，没想到第二次就成功了，看来我之前的积累果然有用。”

“这样就可以了？”

苏起问道。

“初步成功了，接下来就是试验一下它的威力能不能达到预期。”

陈凯伦手中把玩着这枚还没巴掌大的炸弹。

眼中出现一抹冷意：“走，我们去找妖兽群试试威力！”

“好。”

苏起点头。

两人从地底出来以后。

苏起被眼前的一幕给惊到了。

原本这里的沙丘十分完美，但是现在这里几乎被夷为平地。

并且到处都还残留着法则气息。

还有各种毁灭之力。

苏起注意到这片空间十分的不稳定，似乎随时都会破碎一般。

联想到刚才的那阵爆炸，苏起问道：“前辈，难道这就是那枚失败的炸弹造成的？”

“对。”

陈凯伦点头，然后面带满意地说道：“看来这威力跟我预想的差不多。”

“等我多造几枚炸弹，便足以解决此地的妖患！”

说罢。

陈凯伦冲天而起。

掏出了一个阵盘，开始寻找妖兽群。

片刻之后。

他望向西方，眼里露出兴奋之色：“走！找到他们了。”

……

叹息之海，向西三千里。

在一处大沙丘下的背阴处，一队十来人正在这里布置着什么。

“万师兄，你确定还有活着的沧溟鼠？”

“沧溟鼠族一千年前覆灭之时，消息都传遍整个仙界了，我觉得悬。”

“你们是在怀疑万师兄？既然他说有那就肯定有！”

这队人领头的是一名修为在大罗金仙的青年。

总体而言还算丰神俊朗，但他的那双眼睛却很是特殊。

有一只眼睛竟然是瞎的。

“我万昀辉做的决定，哪次错过？”

青年颇为傲然道。

“就是，万师兄可是我们天宝宗的大弟子，那一身寻宝的本事放眼整个仙界也是数一数二的！”

“万师兄，我也不是怀疑您，只是这次我们动用了那么多的人力物力，要是空手而归，这次宗主大寿，恐怕要被蛇女那伙人压一头了。”

“听说蛇女那伙人搞到了一株八品仙草，我们这次若能抓到沧溟鼠才能稳赢。”

这群人议论纷纷，神色间多有忧虑之色。

而在这时。

站在万昀辉身旁的那名女子开口了。

“既然我们都来到这里了，就不要再有任何怨言。”

“我相信万师兄。”

女子的话一出。

所有人都闭上了嘴巴。

无他。

这女子可是大长老的女儿——胡莉。

在宗门内的地位可以说是高高在上。

“大家放心，虽然外界传言沧溟鼠已经灭族了。”

“但是我得到了确切的消息，在这一带出现了活着的沧溟鼠。”

“我前后勘测了不下上百次，发现了那只狡猾的沧溟鼠，只要能够抓住它，这次宗主大寿我定能脱颖而出。”

“待我成为宗门圣子，必定不会亏待了大家。”

万昀辉淡淡说道。

“万师兄放心，我等定然全力助您！”

“天宝宗若要立圣子，那我也只服万师兄您！”

“嘿嘿，这次我们抓住沧溟鼠以后，一定能让蛇女那伙人大吃一惊！”

众人听了万昀辉的保证后，纷纷吹捧了起来。

“莉莉，你跟我过来一下。”

万昀辉淡然说道。

随后朝着沙丘的另一侧走去。

胡莉神色无恙，快步跟了上去。

待远离众人的视线以后，万昀辉一把揽过胡莉，手在她的翘臀上来回游走。

胡莉一改方才的冷艳模样，面色羞红道：“万师兄，你胆子也太大了，被他们看见了怎么办？”

“嘿嘿，看见了又怎么样？”

万昀辉手上不停，头更是埋进了胡莉的沟壑之中：“嘶~真香。”

“赵婉菲也在呢，你不怕她闹？”

胡莉面色红润，低声说道。

“我从来不知道什么叫怕。”

万昀辉伸手就要去脱胡莉的衣服。

“好了万师兄，正事要紧。”

胡莉赶紧推开了万昀辉。

万昀辉把手放到自己的鼻子前，神色陶醉地嗅了一口，随后说道：“莉莉，这次抓住沧溟鼠以后，我必然能拿下圣子之位。”

“到时候我就向大长老提亲。”

“那我等你。”

胡莉羞涩地低下头，而后又扭捏地说道：“那…那赵婉菲怎么办？她现在可是你的道侣。”

“你忘了我的计划了？”

万昀辉凑到了胡莉耳边，咬着她的耳垂轻声说道：“这次他们都会死，包括赵婉菲，到时候就再没人能阻止我们俩在一起了。”

“嗯~”

胡莉呻吟了一声，随后轻推了一把万昀辉：“好了，我们该回去了，不然真要引得他们怀疑了。”

“行，走吧。”

万昀辉看了一眼天色，淡淡笑道：“这沧溟鼠差不多也该上钩了。”

两人休整了一番重新回到了队伍。

面色已经恢复如常，看不出丝毫的破绽。

“阿辉，我的右眼跳得好快。”

“今天的行动真的没什么纰漏吗？”

这时，队伍里的另一名女子走了过来，神色担忧地问道。

她便是万昀辉的道侣赵婉菲。

第697章 陷阱

“菲菲，你跟我这么久，见我失败过吗？”

万昀辉眼底深处闪过一抹厌恶，脸上却带着温暖的笑容说道。

赵婉菲轻轻点了点头，然后轻声说道：“阿辉，你记不记得今天是什么日子？”

“当然记得。”

万昀辉轻抚着赵婉菲的脸颊：“我们结为道侣的第999周年纪念日。”

说着。

万昀辉手里出现了一只野花，开的正灿烂：“送给你的，菲菲。”

“好漂亮！”

赵婉菲很是惊喜地接过野花，轻嗅了一口，眼睛弯成了一抹月牙：“好香！谢谢你阿辉。”

“对了，这是我给你准备的礼物！”

赵婉菲从戒指中小心翼翼地取出一柄短剑。

这柄短剑流光溢彩，看起来便价值不菲。

“这不是我上次在天宝阁看到的那件仙器吗？！”

万昀辉有些吃惊。

说罢连忙接了过来，有些爱不释手。

“哇哦~”

这时那些围观群众都开始起哄。

“我记得这件仙器要花好几十万的宗门贡献点，嫂子真是用心了啊。”

“万师兄跟嫂子真是我们宗门的金童玉女！怎么看怎么般配！”

“呜呜呜，我也想要一个这么贴心的道侣！”

“郎才女貌，郎才女貌啊！”

“祝万师兄和嫂子永结同心，百年好合！”

“哈哈哈，你小子是在咒我们万师兄呢？这马上都千年了！应该是千年好合，不对，是万万年好合！”

众人都在各种起哄。

而胡莉则在一旁面色漠然，在心中冷笑：“真是一个蠢女人。”

“万师兄是我的，谁也抢不走！”

“就让你再高兴一会吧，等会他亲手了解你的时候，想必你会更幸福吧。”

在众人的注目下。

万昀辉把短剑收了起来，轻轻捧起赵婉菲的手，深情说道：“谢谢你菲菲，我很喜欢这份礼物，倒是我，最近因为沧溟鼠的事没来得及准备更好的礼物，是我愧对你了。”

“别这样说，这朵花多好看啊，我很喜欢。”

赵婉菲轻声说道。

就在这时。

一直负责监控阵法的弟子突然惊呼了一声：“万师兄！有动静了！”

万昀辉一把甩开了赵婉菲的手。

快步走了上去。

面有激动之色：“我看看！”

众人都凑了上去。

面前的一块铜镜映照出一个画面。

画面里一只贼头贼脑的鼠头从沙丘之中探出，警惕地四处张望了一番，确定没有危险以后方才完全从沙丘之中钻出。

这只鼠足足有一米多长。

毛发白黄相间，看起来极其柔顺。

那双眼睛灵动有神，一看便知拥有不浅的智慧。

“沧溟鼠！果然是沧溟鼠！”

“万师兄不愧是万师兄，竟然真的能找到沧溟鼠！”

“哈哈哈，只要逮到这只沧溟鼠，那这次宗主大寿万师兄定能脱颖而出！”

“快让我打你一巴掌，让我看看我是不是在做梦。”

众人都激动起来。

而万昀辉反倒淡定下来，他微微一笑然后说道：“好了，都先不要激动，等捉到了再庆祝不迟。”

“万师兄说的不错，沧溟鼠极善逃跑，我们一定要严格按照计划执行！”

“那还等什么？都各就各位吧。”

“嘿嘿，我都可以想象等我们把这只沧溟鼠带回宗，蛇女那伙人的表情会有多精彩了！”

众人议论纷纷。

随后在万昀辉的安排之下有条不紊地行动起来。

“阿辉…”

临走之前，赵婉菲看了一眼万昀辉，欲言又止。

“怎么了？”

万昀辉微笑着问道。

“我…我眼皮跳的好快，你…你能抱抱我吗?”

赵婉菲轻声说道。

“当然可以。”

万昀辉走上前，张开双臂：“来吧，傻丫头。”

赵婉菲用力抱了上去，轻声说道：“阿辉，我真的真的好爱你…”

“我很害怕，我想要放弃，但这关系到你的前途，所以我一定会义无反顾，哪怕死去…”

第二句话，赵婉菲没有说出口。

只是在心中默默说道。

“我也爱你，傻丫头。”

万昀辉轻轻笑着，用手轻柔地拍打着赵婉菲的头。

随后赵婉菲恋恋不舍松开了手，毅然决然转过身：“阿辉，你放心，我们一定会捉到沧溟鼠的！”

众人都走了。

只留下万昀辉和胡莉留在原地。

“万师兄，你跟那个女人这么亲密，我吃醋了。”

胡莉撇着嘴说道。

“我跟她不过是逢场作戏罢了。”

万昀辉捧起胡莉的脸，跟她激吻了起来。

几分钟以后，胡莉面色红润，气喘吁吁地推开了万昀辉：“那个女人送了你那么昂贵的礼物，那怕是得花上她几百年积攒的宗门贡献点，你真就舍得让她去死？”

“给我花钱是她的荣幸。”

万昀辉指着自己那只瞎掉的眼睛说道：“这只眼睛如果不是因为她，也不会瞎掉。”

“就算她为了我去死，那也是应该的。”

“那你以后不会也对我这样吧？”

胡莉哼了一声说道。

“怎么可能？”

万昀辉又揽过胡莉，上下其手地邪笑道：“她拿什么跟你比？”

“你是公主，而她只不过是臭水沟里的一条老鼠罢了！”

不一会。

此地传来了呻吟声。

……

一刻钟后。

万昀辉穿戴整齐，掏出传讯石指挥道：“大家各就各位，沧溟鼠已经出巢，朝着一号点位而去！”

“一号点位准备完毕，随时可以行动。”

通讯石亮起，传来一个男声。

“动手。”

过了片刻，万昀辉狠狠说道。

“轰！”

一声轰鸣传来。

沧溟鼠的面前爆发出强光。

吓得它掉头便跑。

“二号位动手！”

“轰！”

“三号位动手！”

“轰！”

……

一声接着一声的巨大轰鸣声传来。

那只沧溟鼠四处乱窜，很快便掉入了万昀辉精心布置的陷阱。

彻底化身成为一只无头苍蝇。

轰鸣声还在继续。

屏蔽了沧溟鼠的听觉。

强光遮蔽了他的视觉。

最后一阵奇香袭来，沧溟鼠只感觉浑身无力，不一会便晕倒了过去。

“成功了！”

通讯石内传来众人的欢呼声。

然而除了万昀辉，他们都没注意到，不远处遮天蔽日的沙尘暴袭来！

那是成千上万只的妖兽在奔袭。

被爆炸声给引来的！

第698章 艺术就是爆炸

众人都还沉浸在喜悦之中。

这时候赵婉菲的右眼突然疯狂跳动起来。

一种极度危险的感觉在她心中升起。

她精准的第六感从来没有错过。

有危险！

赵婉菲的仙识透体而出。

当她看到远处那漫天的沙尘暴之时，面色剧变。

她刚想通过通讯石告诉大家这个消息。

却突然感觉一阵天旋地转。

随后再也站立不稳。

一下子跌倒在地。

“怎么会…这么晕？”

赵婉菲感觉浑身无力。

眼前的画面开始出现重叠。

她也不知道自己怎么了。

恰好这时候万昀辉送她的那朵白色野花，落在了身侧。

“阿辉，来救我…”

赵婉菲连嘴也张不开了，只能在心里默默说着。

以期待两人有奇妙的心电感应。

然而，当那阵花香传进她的鼻子里。

她终于明白自己为什么会晕眩了。

“原来，是花香有毒…”

“阿辉，希望你没有中毒，就算救不回我，你也要逃走才行…”

与此同时。

万昀辉带着胡莉把晕过去的沧溟鼠已经抓到了手。

“兄弟们辛苦了。”

“我给你们备了一份大礼，还望大家不要嫌弃。”

万昀辉贱兮兮地笑道。

“万师兄真是太客气了！”

“哈哈哈，万师兄不用那么客气，都是自己人，还准备什么大礼啊？”

“就是说，以后万师兄平步青云，我们这些人也能跟着扶摇直上啊。”

“一人得道鸡犬升天，万师兄可千万不要客气！”

众人在通讯石里面疯狂吹捧。

万昀辉和胡莉相视一笑。

随后腾空而起。

在远离了这片区域以后，启动了大阵。

“轰隆隆！”

一阵地动山摇以后。

此地被他们事先布置好的大阵给封住了。

而万昀辉的那些师兄弟，包括他的道侣都被封在了里面。

“咦？大阵怎么合拢了？不是已经抓住沧溟鼠了吗？”

“难道说万师兄还有其他的布置？”

“难道还有其他的沧溟鼠存在？”

“万师兄，你还在吗？万师兄？”

“是不是搞错了啊？”

在大阵里的众人都还没有意识到问题的严重性。

心情轻松地聊着天。

但过了片刻以后，他们发现不对劲了。

“你们有没有听到什么声音?怎么感觉轰隆隆的？”

“听到了，是不是打雷了啊？听说沙漠地区的天气多变，该不会是要下雨了吧？”

“你们看，那边天好像黑了啊，好大的一片乌云过来了。”

“仙识被大阵封住了，只能用肉眼看，你们看是不是沙尘暴来了啊？”

“好像真是沙尘暴，我去，居然这么壮观！”

“不…不对！是妖兽群！”

瞬间。

热闹的通讯石频道安静了下来。

安静了片刻以后。

各种惊慌失措的声音传来。

“真的是妖兽群！它们朝着我们冲过来了！”

“快跑！再晚就来不及了！”

“不行，大阵启动的状态下我们根本出不去！”

“万师兄，快打开大阵啊！”

“快打开大阵，快来不及了！”

听着通讯石里面的那些鬼叫声。

此时的万昀辉已经和胡莉远离了此地。

他脸上带着欠欠的笑容，淡淡说道：“兄弟们，我送你们的这份礼物，你们还喜欢吗？”

通讯石那头沉默了一阵。

随即传来一阵破口大骂声。

“万昀辉，老子跟你无冤无仇，唯你马首是瞻，你还设计害老子，你真就不怕遭报应吗！”

“万昀辉，你别忘了你的道侣也在大阵里面，你究竟想要干什么？！”

“万师兄，别开玩笑了，赶紧打开大阵啊，以后你还是我们的好师兄。”

“为什么？！老子用真心换真心，你却把老子的真心当驴肝肺！”

这些叫骂声里。

唯独没有赵婉菲的声音。

因为她此刻已经昏迷。

“为什么？因为你们都是一帮废物！”

万昀辉的声音变冷：“如果不是你们，我的这只眼睛也不会瞎！”

“即便是成为宗门圣子又如何？我这只眼睛永远不可能再恢复了！”

“你们只有死在这里，那段不美好的回忆才会永远埋葬。”

“当然，最为重要的一点便是，我跟胡莉在一起，不会有人再嚼舌根。”

“所以，为了我的远大前程，就有请各位慷慨赴死吧。”

说罢。

万昀辉捏碎了手中的通讯石。

彻底隔绝了众人的声音。

随后他看向胡莉，一把揽过她的腰，激吻起来。

良久以后。

在胡莉拉丝的眼神之下，松开了嘴，淡淡笑道：“走吧，莉莉，以后再也没人能阻止我们在一起了。”

“嗯…”

胡莉低下头，面露羞涩，轻轻应道。

……

“这妖兽群不下万只，正好试试我这炸弹的威力，哈哈哈…”

陈凯伦哈哈大笑，眼中有着兴奋之色。

而苏起就跟在他的身旁，一同朝着那让人闻风丧胆的妖兽群飞去。

“咦？”

就在这时。

苏起轻咦一声，他看向妖兽奔袭的方向，然后说道：“前辈，你看那边那队人是打算对付妖兽群吗？”

陈凯伦闻言。

仙识也朝着那片区域探去。

在看到了众人以后，他皱眉说道：“不太像。”

“更像是被困在了大阵里面只能等死。”

苏起观察了一下。

发现果然如此。

这些人的脸上都露出绝望之色。

嘴里还念念有词地骂着什么，只可惜被大阵隔绝了声音，听不真切。

“看样子又是被人坑了。”

陈凯伦淡淡说道。

这种事在仙界每一天都有上演，他也见怪不怪了。

“不过今天能够碰到我们，只能说他们命不该绝。”

陈凯伦将一个阵盘丢给了苏起，然后说道：“你拿着阵盘在这里等我，我去去就回。”

说罢。

化作一道流光朝着妖兽群飞去。

陈凯伦的速度极快。

在这漫天的沙尘暴里犹如一道流星划破天际。

“吼！”

妖兽群也发现袭来的人类。

一时之间。

兽吼声不断。

无数法术攻击朝着陈凯伦攻击了过去。

而陈凯伦则是掏出了那枚巴掌大小的炸弹，嘴角微微一咧，轻轻松开了手：“艺术，就是爆炸。”

下一秒。

他启动了阵盘。

传送回了苏起身旁。

那枚平平无奇的炸弹落进了妖兽群中。

“轰隆！”

第699章 复仇之欲

轰隆！

剧烈的爆炸声传来。

随后苏起看到了难忘的一幕。

一朵蘑菇云升起。

蕴含的恐怖能量将空间都给撕碎了。

漆黑的虚空涌现。

恐怖的罡风吹了出来。

将漫天的黄沙都给吸了进去。

身前是漫天的风沙，身后是恐怖的虚空裂缝。

还有一朵升腾的蘑菇云在与这虚空裂缝互相拉扯。

这荒诞而又震撼的一幕，足以让人铭记一生。

就比方说那些在大阵内的天宝宗弟子，已经看傻了。

他们看到一道人影冲向了妖兽群，随后就发生了爆炸。

就在这时。

一道道犹如实质的冲击波方才姗姗来迟。

只一瞬间就摧毁了困住他们的大阵。

把所有人都给掀飞了出去。

这冲击波一阵接着一阵。

犹如浪潮，连绵不绝。

即便是隔着如此遥远的距离。

苏起依然能够感觉到那种恐怖的威力。

“看来还是需要改进。”

这时候，陈凯伦忽然说道。

“这不是很成功吗？”

苏起有些不解。

“是成功了，但是威力还没有达到预期。”

陈凯伦皱着眉头说道：“现在这个程度顶多能够炸死仙君，仙王就算是硬吃下这个爆炸，也不见得会死。”

“更别说，还能够逃跑。”

“我要改进一下工艺，提升工艺的同时，最好还有能困住敌人的能力。”

“到底要怎么做呢…”

看到陈凯伦陷入了沉思。

苏起没有去打扰。

反而是看向那队被爆炸余波波及到的人。

不过他们并没有受到什么实质性的伤害。

只是受了一点皮外伤。

由此可见。

这爆炸威力的确不是很理想。

如果能够炸死仙王的话。

这队人即便隔着这么远，也应该瞬间被炸成渣渣。

过了好一阵。

那崩裂的虚空才缓缓愈合。

只是那一片的黄沙已经全部消失了。

只剩下一个天坑。

深不见底。

“这要是给某个岛国来一下，只怕举国都消失了。”

苏起在心里默默想着。

就在此时。

陈凯伦突然一拍掌，喜道：“我知道了！”

苏起看向陈凯伦。

却见对方目光灼灼地看着自己。

那火热的眼神，让苏起有些顶不住。

“陈前辈，你知道什么了？”

苏起迟疑了一下问道。

“我知道该怎么改良这个炸弹了！”

“你不是会时间法则吗？我可以想办法将你的时间法则融合进这个炸弹里面。”

“时间法则可以增强炸弹的不稳定性，带来更加剧烈的爆炸，另外一方面还可以困人，甚至在爆炸前的一瞬间，让人处于停滞状态！”

“这就完美解决了目前所面临的问题，简直就是一石二鸟！”

陈凯伦兴奋地说道。

“要我配合没有问题，但要怎么做呢？”

苏起问道。

“这个简单，我只需要改良一下炸弹的结构，在其内部添加一个微型的阵法，用来储存时间法则，然后在特定的时间或者受到某种刺激以后进行引爆，到时候…”

接下来陈凯伦讲了一堆的专业术语。

苏起听得云里雾里。

但知道陈凯伦不是瞎想，而是有规划的那就行。

“那改良大概需要多久？”

苏起提问。

“这个不用太久，很快的。”

陈凯伦笑着说道。

就在两人交谈之间。

苏起注意到那队被救下的人朝着他们飞了过来。

这队人身上或多或少都带着擦伤，显得有些狼狈。

都是刚才爆炸的余波造成的。

很快。

这伙人来到了两人不远处。

“多谢二位前辈救命之恩！”

他们一来就是道谢。

“不用。”

陈凯伦摆手说道：“能够碰到我们是你们命不该绝。”

“如果没有二位前辈的话，我们这一次就被坑杀在此处了，无论如何也要感谢二位前辈的救命之恩。”

“就是说，没想到万昀辉那厮如此阴险恶毒，我们把他当兄弟，他把我们当煞笔！”

“这次回了天宝宗我是一定要揭穿此人的真面目的，还想当宗门圣子？！我呸！”

“那厮估计也没想到我们命这么大，既然他不仁别怪我们不义！我们一定不能让他亲手把沧溟鼠献给宗主，要献也是我们献！”

这些人一边道谢，一边谩骂着万昀辉。

原本陈凯伦也没当一回事。

但是当他听到沧溟鼠这三个字的时候，眼睛顿时一亮，连忙说道：“等等，你们说沧溟鼠？你们见到这玩意了？”

“前辈，实不相瞒，这一次我们就是来捉沧溟鼠的。”

“但是捉到沧溟鼠以后，我们中出了一个叛徒，想要把我们全都坑杀在此。”

为首的一名男弟子，面色难看地说道。

随后他指了指一个还在昏迷的女修说道：“这个是那个叛徒的道侣，结果那个叛徒为了名正言顺地跟另一个女的在一起，不惜要将他的道侣也坑杀，简直是个畜生！”

陈凯伦闻言。

面色微沉，然后说道：“这种人的确是畜生，他往哪里走了？”

“前辈，他们往东南方向走了。”

这人立马回答道。

“我这人生平最讨厌的便是这种畜生。”

陈凯伦大义凛然地说道：“你等且放心，我必定会截住此人，让你们有一个惩治叛徒的机会！”

说罢拍了拍苏起的肩膀说道：“我们走！”

苏起哪能不明白陈凯伦的意思。

八成是瞧上了那什么沧溟鼠。

当即也不废话，连忙跟了上去。

看到两人消失在天际。

众人纷纷责怪刚才那名弟子。

“齐老六，你干嘛把行踪透露给他们啊？他们明显是冲着沧溟鼠去的啊！”

“就是，我们好不容易才抓到这个沧溟鼠的，只要能够把这个东西带回宗门，我们前途无量啊！”

“这下好了，都为他人做了嫁衣，唉~”

被叫做齐老六的男弟子，淡淡说道：“你们是不是想太多了，我们就算加起来也打不过万昀辉和胡莉那个臭婊子。”

“就算我们把这里发生的事带回宗门，又有谁会相信？胡莉可是大长老的女儿，要我们闭嘴还不是轻而易举？”

“只有在这里，借助了那两位前辈的力量，我们才能够复仇！”

第700章 击碎幻想

就在众人讨论之际。

赵婉菲嘤咛一声，悠悠转醒。

她睁开眼睛，挣扎着从一名弟子的怀中醒来。

“我…我这是死了吗？”

赵婉菲幽幽问道。

“赵师姐，你终于醒了，我们都被万昀辉这个畜生给坑了！”

“就是就是！那个畜生想害死我们所有人！”

“赵师姐，我真为你感到不值，你对万昀辉那个畜生掏心掏肺，结果他就是这样对你的。”

众人七嘴八舌的说着。

把赵婉菲给说懵了。

她完全不知道发生了什么事。

“到底是怎么回事？你们怎么都骂阿辉？”

赵婉菲还有点搞不清楚状况。

接下来众人就把万昀辉干的事说了一遍。

听完以后。

赵婉菲像是被抽空了一身力气，瘫坐在地上。

双目失神，嘴里喃喃说着：“不…不可能的…阿辉不是这样的人。”

“我们在一起这么多年，我了解他，他不可能是这样的人…”

“赵师姐，我知道你不相信，但等他被那二位前辈抓回来，你就什么都明白了。”

齐老六叹了口气。

为赵婉菲感到不值。

这么一个漂亮的女人，万昀辉那个畜生还不知道珍惜。

真是该死。

……

“万师兄，你听到那个爆炸声了吗？是不是出现什么意外了？”

此时的胡莉和万昀辉已经飞出了老远。

“能有什么意外？不过这么大的爆炸，那群人肯定已经死绝了。”

万昀辉嘿嘿笑着：“以后啊，我们就可以双宿双飞了，开不开心？”

在说这话的时候。

万昀辉的手还不老实，在胡莉的翘臀上游走。

“万师兄，你坏死了。”

胡莉故作羞涩，去推万昀辉的手臂。

“男人不坏，女人不爱嘛。”

万昀辉哈哈笑着。

又把手里的那个笼子提了起来，此时里面正躺着那只被捕获的沧溟鼠。

“有了沧溟鼠，这宗门圣子之位非我莫属！”

“以后这仙界必将流传我的威名！”

万昀辉已经在畅想美好的未来。

就在此时。

一道恐怖的仙识忽然掠过两人的身体。

万昀辉的身子一僵。

他能感觉到这仙识的主人实力非常恐怖！

根本不是他能够抗衡的。

这一瞬间，万昀辉闪过了很多个念头。

他下意识地想要把沧溟鼠给藏起来。

但还没来得及反应。

就看到两道人影拦在了两人面前。

这两人的修为都在他之上！

万昀辉不动声色将沧溟鼠的笼子放到了脚下不起眼的位置，然后笑着说道：“不知二位前辈有何贵干？”

“在下天宝宗大弟子万昀辉见过二位前辈。”

胡莉却没有多少害怕之意。

反而死死盯着拦在身前的那名青年。

随后双腿不自觉摩挲了起来，在心里想着：“好…好英俊的男人，如果能跟他发生点什么，我就是少活几百年也愿意啊。”

跟面前这个英俊男人一比，胡莉突然觉得万昀辉就像是一个土炮。

“我知道你是万昀辉。”

陈凯伦笑眯眯地说道：“你的那些师兄弟们都告诉我了。”

“师兄弟？”

万昀辉的面色大变，身子一下子紧绷起来。

难道他们没死？

这个念头一冒出来。

万昀辉顿时觉得坐立难安。

如果没有除掉这些人，那以后天宝宗将再无他的立身之地！

想到这里。

万昀辉深吸了一口气然后说道：“这位前辈，不知道他们给了您多少好处？我们都可以出双倍，甚至是三倍！”

“只要您能帮我除掉他们！”

“这个好说。”

陈凯伦笑眯眯地说道：“你笼子里的是沧溟鼠吧？先把这东西给我。”

“前辈…这个是送给我们宗主的礼物，恐怕…”

万昀辉面色大变。

“砰！”

忽然。

陈凯伦出现在了万昀辉身前，然后一巴掌扇出。

万昀辉眼睛瞪大，还来不及反应就倒飞而出，狠狠砸进了一旁的巨石中。

只剩下半截身子在外边。

“真以为老子好脾气？”

陈凯伦不屑撇了撇嘴，随后一把操起了笼子。

当他看到笼中昏睡的沧溟鼠以后，哈哈笑道：“果然是沧溟鼠，真不错。”

而此时胡莉还处在原地一动不动。

红润的嘴唇咬着自己的手指，媚眼如丝地看着苏起，双腿不停在摩挲着。

苏起自然也注意到了胡莉的目光。

他皱了皱眉，并没有说什么。

然而这时候胡莉却开口了。

“前辈，你们打了这个贱男人，就不能再打我了哦~”

尾音拉的很长，听起来娇俏诱惑。

“滚一边骚去。”

陈凯伦斜楞了胡莉一眼，没好气地说道。

要不是他不打女人的话，现在高低得给这女人两巴掌。

胡莉吓了一跳，连忙收起了轻浮的态度。

低着头不敢说话了。

“苏起，把这玩意收着。”

陈凯伦把笼子丢给了苏起。

苏起接过笼子以后，看了一眼笼子中的沧溟鼠。

说实话有点像是巨大版的仓鼠。

只不过变大了以后就没有那么可爱了。

随后他顺手把笼子放进了小世界里面。

“原来他叫苏起啊…”

胡莉低着头，内心却活泛了起来。

对于她而言。

并不在乎万昀辉的死活。

就算是这件事暴露了，受罚的也不过是万昀辉一人。

如果换做以前的话，她可能还会动用家里的关系帮万昀辉一把。

但现在她有新的目标了。

“轰隆！”

就在这时。

万昀辉从巨石中把自己拔了出来。

巨石轰然坍塌。

他的脸部已经浮肿了起来，看起来有点搞笑。

“前辈，我是天宝宗的大弟子！”

“沧溟鼠是送给宗主的礼物，如果您把这东西抢走的话，肯定会遭到猛烈报复的！”

万昀辉还是不甘心。

如果没有了这沧溟鼠，自己怎么稳压蛇女一头？

没了宗门圣子之位，那自己做的这一切又有什么意义！

“报复？”

陈凯伦像是听到了什么笑话一般，哈哈大笑起来：“你还是先顾好你自己吧。”

“我可是答应了你的那群师兄弟们，把你们抓回去的哦。”

“你不如想想，他们会怎么对你？”

万昀辉面色再次剧变，厉声说道：“你们不能这么做！”

“我的道侣是大长老的女儿，他要是知道了不会放过你们的！”

——————————

ps：700章达成~

免费礼物呢！我免费礼物呢！

第701章 遭老罪咯

“莉莉，快告诉他们，你的身份。”

万昀辉看向胡莉，慌忙说道。

岂料。

胡莉蹙眉说道：“谁是你的道侣？你可不要瞎说啊。”

“你的道侣是赵婉菲，我不过是你的师妹罢了。”

“师兄，请你自重。”

这戏剧性的一幕。

不禁让万昀辉傻眼了。

也把陈凯伦给逗笑了。

“哈哈哈…”

“真是一出好戏。”

陈凯伦鼓掌叫好：“行了，别在我面前演戏了，有什么话留给你们的师兄弟去说吧。”

说罢。

陈凯伦手里出现了一根发光的绳子。

这绳子从手中脱离以后。

直接把两人都给捆绑了起来。

胡莉被绑起来以后还在焦急道：“前辈，你真搞错了，我跟他没有关系啊。”

“我之前只不过是迫于他的淫威所以才不得不假意迎合他，其实自始至终我都准备回到宗门以后让宗门来审判他的！”

胡莉的话。

让万昀辉气急败坏：“你这个贱女人！你之前都在骗我？！”

“万昀辉，你就是一个畜生，我怎么可能喜欢你这种畜生？”

“我之前不过是在假意迎合你罢了！”

胡莉冷笑着说道。

不过陈凯伦和苏起可没兴趣看两人狗咬狗。

把两人捆绑起来以后。

很快便把这两人带回了天宝宗那队人的手中。

看到两人被带了回来。

天宝宗的这些弟子都冲了上来，对着两人就是一通暴打。

“万昀辉，你这个畜生！”

“胡莉，你这个臭婊子！”

“今天不把你打死，老子就不姓齐！”

在众人的输出之下。

两人很快就被打的奄奄一息。

最后被赵婉菲给拦了下来。

“阿辉，他们说的都是真的吗？”

赵婉菲蹲在万昀辉的身前，眼中犹如一滩死水问道。

万昀辉抬起头，嘴角微微一咧，然后说道：“你不是已经有答案了吗？”

“为什么？”

赵婉菲像是被抽空了力气，一屁股跌坐在地。

像是失去了信念，一直喃喃念叨着：“为什么，为什么…”

“为什么？”

万昀辉笑了起来：“因为我的眼睛是为你而瞎。”

“这么多年，我从未忘记。”

“你以为你假惺惺地表示爱我，我就会真的接纳你了？告诉你，贱女人，不可能，永远不可能！”

“还有你们这群人，有本事你们今天就打死我。”

“否则等我回到宗门以后，看我怎么慢慢折磨你们，你们一个都逃不掉，一个都逃不掉！”

“哈哈哈…”

万昀辉仰天长笑了起来。

笑声得意而又张狂。

“噗嗤！”

然而就在这时。

一抹刀光乍现。

扎进了万昀辉的心口，让他的笑声戛然而止。

万昀辉缓缓低下头，看向胸口扎着的那柄刀子，难以置信地瞪大了眼睛：“你竟敢…！”

“噗嗤！”

刀子爆发出金光。

刀芒将万昀辉的身体完全摧毁，包括他的元神。

而扎刀子的人，赫然就是赵婉菲。

众人都傻眼了。

没想到最爱万昀辉的赵婉菲竟然会做出这种事。

鲜血射了胡莉一脸。

让她惊恐地尖叫了起来。

而满脸是血的赵婉菲抽回了刀子，缓缓走到了胡莉身前。

此时的她犹如地狱归来的恶鬼，阴森而又恐怖。

“都是你…”

“都是你…”

“如果不是你的话，阿辉不会离我而去，都是你害得，都是你害得！”

赵婉菲毫不犹豫再次一刀扎进了胡莉的身体。

如法炮制！

片刻以后。

这对狗男女全部身死。

而赵婉菲也像是被抽空了一身力气，瘫软在地，大口大口喘着粗气。

竟然崩溃大哭了起来。

“走吧。”

陈凯伦不想再看了，对苏起说道。

苏起也点了点头。

这种事，他在人界的时候其实见过很多。

在仙界碰到也不奇怪。

因此心中并无多大的波澜。

每个人的心中都有阴暗面。

但若是任由欲望驱使，让欲望战胜了理智。

那么这个人离毁灭也就不远了。

人如是，仙亦如是。

……

苏起和陈凯伦回到了研究室。

陈凯伦又加班加点的开始改良起了炸弹。

而在苏起的小世界里面。

那个沧溟鼠已经醒了过来。

当它发现自己被关在笼子里，并且处于一个完全陌生的地方以后，明显充满了紧张。

它尝试打开笼子，但可惜的是做不到。

但很快。

笼子里面一阵亮光闪过。

那沧溟鼠竟然化身成为了一个小男孩。

化身成为小男孩以后，他的智慧好像也跟着提升了不少。

在这笼子里面一阵鼓捣以后。

笼子竟然真的被他给破坏了。

在破坏了笼子以后。

沧溟鼠从笼子里面逃了出来。

一双眼睛充满着警惕打量四周。

但当他看到那座仙石山以后，嘴巴变成了“O”型。

眼中的警惕之色化作了惊喜。

这么大的灵石矿，他要是能够全部吸收的话，他都不敢想象自己能够变得多厉害！

随后他又看到除了仙石以外的其他天材地宝。

用堆积如山来形容丝毫不为过。

自己是在做梦？

还是说来到了天堂！

沧溟鼠感觉脑子已经有些不够用了。

随后他不再多想，既来之则安之。

先美美地吸收了这些仙石再说！

他扑向了那座仙石山。

但还没靠近，就赶到一阵怪力打在了他的身上，将他拍飞了出去。

随后他就看到一个粉雕玉琢的小萝莉出现在了自己身前。

“一个被主人抓进来的宠物竟然还想偷吃仙石？”

巫鱼上下拍了拍自己的小手，脸上带着笑意说道：“姑奶奶这巴掌好不好吃啊？”

巫鱼可是看到沧溟鼠是被关在笼子里面丢进来的。

由此她可以断定，这沧溟鼠肯定不是什么好东西。

“吱吱吱…”

小男孩张嘴，却是一阵鼠鸣声。

巫鱼的耳朵动了动，然后笑着说道：“我才不管你是不是被抓进来，如果是被抓进来的，你就更不能动这里的东西了。”

“赶紧回到你的笼子里面去，不然等主人发现了，你就遭老罪咯！”

“不对，现在被我发现了，等同于被主人发现了，你也遭老罪咯。”

“吱吱吱！”

小男孩有些焦急地说着什么。

就在此时。

一道人影突兀出现。

苏起进来了。

第702章 柴落的新发现

“吱吱吱！”

看到苏起出现在面前。

沧溟鼠急忙尖叫了起来。

然后用手抱住自己的头部，看样子是在求饶。

“他在做什么？”

苏起有些不解，看向巫鱼。

巫鱼笑着说道：“主人，他说不要杀我，不要杀我，我的肉不好吃。”

“我记得他不是一只老鼠吗？怎么变成人了？”

苏起皱眉说道。

“应该是会什么变化之术吧？”

巫鱼自告奋勇道：“我来问问他。”

“吱吱吱！”

巫鱼也发出了老鼠的叫声。

原本抱头的沧溟鼠听到这个叫声明显愣了一下，然后犹豫着抬起了头。

他歪着头看向巫鱼，也回应道：“吱吱吱！”

“吱吱吱！”

两人就互相吱吱吱，反正苏起是一句也听不懂。

一刻钟过后。

巫鱼笑着说道：“主人，我已经审问完毕了。”

“这家伙的名字叫筱祈，是一个孤儿。”

“吱吱吱！”

巫鱼刚说完这句话，沧溟鼠就愤怒的叫了起来。

苏起看他的表情，脸都涨红了，似乎在跟巫鱼争辩什么。

“别打岔，我总结的有错吗？”

巫鱼翻了个白眼，然后又继续说道：“他跟我说了一大堆，反正重点就是他目前一千多岁了，可以化作人形。”

“除此之外好像就没有什么了。”

“你帮我问问它本身有什么本事，为什么那伙人要抓他？”

苏起问道。

原本这个他是想要问陈凯伦的，结果陈凯伦专心改良炸弹去了。

不如直接问问正主就行了。

比方说有什么特别的本领之类的。

“吱吱吱！”

巫鱼对筱祈问道。

筱祈的那双眼睛立马透出了警惕之色：“吱吱吱！”

“他不肯说。”

巫鱼摇头说道：“而且好像很害怕的样子。”

苏起露出若有所思之色。

这么害怕的话？

那些人抓沧溟鼠该不是为了吃吧？

吃了这沧溟鼠的肉。

难道会有什么特别的功效不成？

想到这里。

苏起开始认真打量起沧溟鼠。

沧溟鼠被苏起的眼神吓得连连后退，想要躲到巫鱼的身后。

不过被巫鱼给无情地闪开了。

“吱吱吱！”

沧溟鼠在尖叫着说着什么。

苏起没再理会他。

他进来也不是为了这沧溟鼠。

“苏兄，你怎么来了？”

就在这时。

柴落的声音传来。

他从远处飞了过来。

“咦？怎么还多了一个小娃？”

“好像是妖兽？”

柴落眉毛一挑。

“柴兄，这个是沧溟鼠，你知道有什么作用吗？”

苏起问道。

“沧溟鼠？！”

柴落瞪大了眼睛，然后说道：“沧溟鼠这种妖兽不是已经被灭族了吗？怎么还有漏网之鱼？”

“这东西可不得了啊，是一味大补的药材！”

“大补？”

苏起问道：“有多补？”

“这么说吧，只要你没死透，还剩一口气，只要吃了这沧溟鼠的肉，你就能活过来。”

“并且身上的伤势也会极速恢复。”

柴落看着筱祈的眼睛都在发光：“这只沧溟鼠都能化形了，说明已经有这个药效了！”

“苏兄，你是从哪里抓来的这玩意？还有吗？”

“我也想搞一只，有备无患！”

“这是别人抓的。”

苏起摇头说道：“然后被我们截胡了。”

“哈哈哈，有前途！”

柴落笑道：“截胡这种事我以前经常做。”

“不过这玩意苏兄你可要看好了，他们最喜欢偷吃天材地宝，那双牙齿几乎可以用无坚不摧来形容，就是给他们一件仙器估计也能给啃没了。”

“你这里一堆天材地宝，要是被霍霍了那有的你心疼的。”

“没事，巫鱼会看住他的。”

苏起淡淡说道。

筱祈似乎能够听懂人话，听到柴落肆无忌惮地说着“吃”之类的字眼，看向柴落的眼神已经满是仇恨之色。

只不过它能够感觉到柴落身上散发的深不可测的气息，知道自己不是对手。

当即一句话也不敢说，只敢默默待在原地，低着头。

“好了，柴大叔，你就不要说吃它了。”

“这家伙其实也挺可怜的。”

这时候巫鱼说道。

“哦？小巫鱼，你还知道它的身世？”

柴落感兴趣地问道。

“刚才它跟我说了呀！”

巫鱼点头说道：“这家伙就是因为小时候贪玩，跑出去玩的时候被一伙人给盯上了。”

“后来这伙人跟踪它，找到了它的家族。”

“结果那一大家子全被端了，就剩下它活了下来。”

“因此它现在对于人类是又恨又怕，只想快点提升实力来报仇。”

“不过没有想到这么倒霉，今天又被人给抓了。”

“那你告诉他，只要他没有做伤天害理的事情，我不会拿他怎么样。”

苏起对巫鱼说道。

“吱吱吱！”

巫鱼立马转头翻译。

筱祈听了巫鱼的话，慢慢抬起头来。

既是狐疑，又是感激地看了苏起一眼，小声地回应了一句：“吱吱吱！”

“他说谢谢。”

巫鱼笑着解释道。

“嗯。”

苏起点头。

“柴兄，我看你刚才过来的那个方向是从虚空漩涡那边过来的，现在如何了？”

苏起又转头看向柴落。

“这些天我一直在观察，发现这虚空漩涡每天都在扩大。”

“只不过现在幅度还小，不太明显。”

柴落想了想又说道：“不过我发现了一个有意思的事情。”

“有意思的事情？”

苏起有些不解。

“就是你这虚空漩涡有点不同。”

“它好像在不停变化！”

“我感觉就像是在不停链接新地点，只要穿过去就能达到另一个位面。”

柴落说道。

“你的意思是类似于传送阵？”

苏起本来想说虫洞的。

但想到这是地球的说法，柴落应该不能理解，于是改口。

“没错，就是传送阵。”

柴落点头说道：“只不过我没敢尝试，如果穿过去以后，万一传送不回来就糟了。”

“那可能永远也回不来仙界了。”

“不过苏兄你没有这个顾虑。”

“此话怎讲？”

苏起问道。

“因为这个小世界本就是你的，就算你传送过去以后这个漩涡关闭了，你也能再次回到小世界里面。”

柴落解释道。

第703章 是蓝星吗？

“回到小世界里面然后呢？”

苏起又问道。

“那旋涡就在小世界里面，所以就算消失了。”

“你也能通过小世界里面的旋涡再次进行穿越！”

“当然，这目前还停留在我的理论阶段，我也没有尝试过。”

柴落说道。

其实苏起倒是有些跃跃欲试。

不过一想到他目前的主要任务，还是放弃了。

现在最为关键的是把改良版的炸弹给研究出来。

然后就带到大时山去。

虚无那边一直在主动出击，是时候也给他们回一份大礼。

“我可以去探啊！”

就在这时，巫鱼突然在一旁说道。

看到苏起和柴落都把目光看向自己。

巫鱼得意说道：“别忘了我可是虚空之神！”

“而且这段时间我的修为又有精进。”

“像是这种虚空旋涡我可以任意穿梭，并且不用担心找不到回来的路。”

“虚空之神？”

柴落哈哈笑了起来：“小巫鱼，你别逗叔叔笑。”

“谁逗你笑了！”

巫鱼气鼓鼓地说道：“你要是不信的话可以问主人啊！”

“苏兄，小巫鱼认真的吗？”

柴落捧腹道。

“真的。”

苏起点头。

随后问道：“真能探？”

巫鱼点头说道：“真的可以！”

“而且我跟主人你可是签订了契约的，无论我在哪里，只要你一个念头，我就能被拉回来！”

“如果是这样的话，倒还真能让她去试试。”

柴落说道。

“不会有什么危险吧？”

苏起有些不放心。

“主人你放心吧，虚空就是我的主场，不可能有什么危险的！”

巫鱼自信满满地说道。

“行。”

苏起点头。

他也很好奇这虚空漩涡后面到底有什么。

巫鱼可以探的话，让她去探一探倒也没什么。

随后苏起带着巫鱼还有筱祈一同前往了虚空漩涡。

当然，柴落也紧跟其后。

虽然筱祈很不想一起去，但他还是分得清形势的。

到了这虚空漩涡以后。

苏起发现面积又增长了一些，虽然不太明显。

但是按照他的记忆力而言，还是一眼就看出来了。

巫鱼站在虚空漩涡之前，眯着眼睛露出一脸享受之色：“好浓郁的虚空之力啊！”

“我有预感，我一定会有好运的。”

“主人，那我就进去咯？”

“注意安全。”

苏起点头说道。

“放心吧！”

说罢，巫鱼一头就扎进了虚空漩涡之中。

“吱吱吱！”

筱祈看的焦急大叫，似乎想跟着巫鱼一起进入虚空漩涡。

但是被苏起给拦了下来。

“你就不用去了，放心，我不吃你。”

苏起淡淡说道。

“吱吱吱。”

筱祈嘴巴一张一合，似乎在说不要骗我。

随后便安静了下来。

苏起站在这里，静静等待巫鱼的归来。

过了大概一刻钟。

虚空漩涡闪过一道光芒，随后巫鱼从里面缓缓走了出来。

刚一出来就兴奋地说道：“这是一个还没有成型的虚空通道！”

“另一头好像连接着另一个位面，我看到了无数的星辰，还有一颗美丽的蔚蓝色星球！”

“不过我感觉那边的仙元似乎很稀薄，虚空之力也很稀薄。”

“蔚蓝色星球？”

苏起精神一振。

难道是蓝星？

自己还有机会回去？

想到这个可能性，苏起恨不得立马走进虚空漩涡里面去看看。

不过理智还是战胜了冲动。

“对！就是蔚蓝色的星球。”

巫鱼点头如捣蒜：“总之是很漂亮啦。”

“我可以去看看吗？”

苏起犹豫了一下然后问道。

只要亲眼看上一眼，他就知道通道的那端到底是不是蓝星。

“不行。”

巫鱼摇头说道：“现在通道还没有完全成型，十分脆弱。”

“你们如果贸然进去的话，可能会打破这种平衡，导致这个虚空通道破碎。”

“到时候就很有可能被卷入虚空乱流，然后迷失在虚空之中。”

“那等到成型以后，我可以去吗？”

苏起问道。

“成型以后可以。”

巫鱼点头说道：“这种虚空通道成型以后，一般都会维持一段时间，在这段时间通行是没有任何问题的！”

“那还有多久成型？”

苏起有些急切。

“大概还要三四年的样子吧。”

巫鱼沉吟了一下然后说道。

“三四年…”

苏起心中略微有些失望。

不过相较于自己永恒的生命而言，三四年至于平常人的三四秒其实也相差不大。

也正好趁着这段时间，把该做的事给做了。

“我知道了。”

苏起点头说道：“巫鱼你之后时刻关注着这个通道的情况。”

“等到成型的时候，记得及时通知我。”

“保证完成任务！”

巫鱼举起自己的小手，敬了个礼。

一本正经的模样有点滑稽，又有些可爱。

苏起又在这里停留了一会。

心情有些激荡。

如果说自己还有机会能够回到蓝星。

那些记忆之中的人还能见面吗？

不过一想到自己已经穿越了这么多年。

苏起这种激荡的心情又冷却了下来。

就算自己还能回去，应该也是物是人非了吧？

彻底平静以后。

苏起从小世界出去了。

又回到了实验室内。

此时陈凯伦正在认真改良着他的炸弹。

苏起看到他在巴掌大小的炸弹内部，又刻画了一个阵法。

此时正在进行收尾。

片刻之后。

陈凯伦拍掌说道：“完成了！”

随后他看向苏起：“你小子来得正好！快快快，把你能够暂停时间的法则给录入进去。”

“这个要怎么录入？”

苏起问道。

“就对着这个阵法施展你暂停时间的法则就好咯。”

陈凯伦说道。

苏起点头。

拿起了这颗炸弹。

“时停！”

下一秒。

时间停止。

再下一秒。

苏起发现这法则之力全被炸弹给吸收了。

炸弹内部的阵法还泛着微微的光泽。

“成了！”

陈凯伦眼睛一亮，哈哈大笑：“我果然就是个天才！”

“好了，接下来我就要增加炸弹的威力了，你小子瞧好，这一次我肯定成功！”

……

三日之后。

“成了！”

“我成了！”

“哈哈哈…”

陈凯伦捧着一颗巴掌大小的炸弹，手舞足蹈地欢呼道。

第704章 柴落的条件

“真成了？”

苏起也跟着激动起来。

“当然是真的！”

“走，我们现在就去试试这枚炸弹的威力！”

陈凯伦哈哈笑道。

随后。

他带着苏起又一次来到了实验室外面。

“让我探探这一次兽群出现在哪里。”

陈凯伦又掏出阵盘开始探测。

片刻以后。

他眼睛一亮：“有了，跟我来！”

……

“轰隆！”

当爆炸声再次响起。

苏起被眼前的一幕给震惊到了。

这一次的爆炸比上一次还要恐怖的多。

那朵蘑菇云的体积增长了不止十倍！

虚空更是直接被扯碎。

那逸散而出的余威将方圆上万里的沙漠都夷为了平地！

爆炸之后。

一片狼藉。

四处充斥着毁灭性的气息，包括残缺的时间法则。

这一枚炸弹的威力，简直比一个仙王自爆还来得恐怖。

“这种炸弹如果能够量产…”

苏起倒吸了一口凉气。

“成了！”

“果真成了！”

“哈哈哈…”

陈凯伦又手舞足蹈了起来。

但跳着跳着，两行清泪却顺着脸颊滑落。

苏起也不知道他在哭什么。

或许是喜极而泣？

“陈前辈，既然实验成功了，我希望你能量产这种炸弹，有多少就给我提供多少。”

“我准备带去大时山，给虚无一个惊喜。”

苏起说道。

“没问题。”

陈凯伦说道。

接下来几个月的时间。

陈凯伦都在没日没夜地赶制这种炸弹。

刚开始一枚炸弹需要三天。

后来十枚炸弹一起赶制也是三天。

以陈凯伦的手法，同时赶制一百枚炸弹不在话下。

因此这几个月的时间，足足搞了三千枚炸弹出来。

当然，这只是因为材料用完了。

陈凯伦留下一百枚作为报酬，剩余的两千九百枚全给了苏起。

看着空间戒指里面的两千九百枚炸弹，苏起深吸了一口气。

这一次该矫正者扳回一城了！

而在搞定了这些炸弹以后。

苏起也打算离开北仙域了。

在离开之前他还要再去一次飞雪城。

一方面是看看能不能揭开灭世之雪的真面目。

另一方面则是要传送也要通过飞雪城的传送阵才行。

……

几日以后。

苏起出现在了飞雪城外。

与他通行的还有柴落。

兴许是小世界待腻了，又兴许是远离了天瀑城，所以他出来了。

至于沧溟鼠？

陈凯伦表示这玩意对自己没什么用，于是便送给了苏起。

苏起没什么意见。

巫鱼和筱祈这段时间相处的倒也融洽，相当于多了一个跟班。

这样能给她的生活带来一点乐趣也不错。

“苏兄，你信不信，我们想走，城主肯定会百般阻拦。”

柴落笑着说道。

“他敢吗？”

苏起说道。

“当然。”

柴落点头说道：“再不济也要借助我们的力量给那些家族一个下马威，才肯放我们离开。”

“不过这帮不帮嘛，还是得看我们的意思。”

“那你是想帮还是不想帮？”

苏起笑着问道。

“这种事我才懒得参与。”

柴落话锋一转：“不过嘛，他要是能付得起足够的代价，倒也不是不能帮。”

两人正说着。

穿着貂绒的滕青山就冒着风雪，急匆匆跑到了城门之外。

苏起和柴落二人正是站在这飞雪城的城门之外交谈。

“柴前辈，苏兄弟，你们俩人终于回来了，我可是一阵好等啊！”

滕青山笑脸相迎：“我在府中已经备好了暖身的热茶，我们移步府中再详谈如何？”

“不知滕城主想跟我们谈什么？”

柴落笑眯眯地说道：“实不相瞒，其实这次我们这次回来只是要用一下跨域传送阵。”

“跨域传送阵那都是小事。”

滕青山笑着说道：“二位传送的钱，我们城主府出了！”

“那怎么好意思？”

柴落故作吃惊状：“那可是好大一笔仙石呢。”

“这都不算事。”

滕青山笑着说道：“我们是朋友啊，不是吗？”

“既然是朋友，那跟滕城主喝几杯也没什么，走走走。”

柴落笑道。

滕青山带着柴落和苏起回到了城主府。

而这个消息又像是插了翅膀一样传遍了其他的家族。

“什么？那两个煞星又回来了？还去了城主府？再探再报！”

“完了，我有一种很不好的预感，该不是他们联手了吧？如果真是这样的话，还是赶紧想想退路吧。”

“我们之前送了那么多的礼物都没有打动这两人，我觉得这一次那滕青山也别想，只不过是在虚张声势罢了。”

“不管是不是虚张声势，这件事我们都要重视起来！再准备一些压箱底的礼物，再争取争取！”

“还准备？可是我们送出去的那些礼物都已经价值不菲了。”

“目光短浅，按照我说的去做就行了。”

……

城主府内。

滕青山让柴落坐在了上座。

而他却在下座给两人倒酒倒茶，宛如一个仆人一般热心。

“滕城主，你这么高的礼遇，柴某受之有愧啊。”

柴落笑着说道。

“何愧之有？”

滕青山丝毫不为所动，笑着说道：“二位莫要跟我客气，我也就开门见山了。”

“柴前辈，我上次跟你说的事不知你考虑好没有？”

“只要你能够出手助我，什么代价我都愿意！”

“当真什么代价都愿意？”

柴落似笑非笑地问道。

“愿意！”

滕青山立马说道。

“好。”

柴落点头，脸上的笑容渐渐隐去：“我要你帮我对付一个人。”

“没问题！”

滕青山没有二话，直接答应了下来。

“你就不问问是谁？”

柴落笑着说道。

“朋友之间不讲究那么多，无论是谁，只要是柴兄需要，我当义不容辞！”

滕青山立马义正言辞地说道。

“这可是你说的。”

柴落嘴角微微一勾，然后说道：“我要你帮我对付的这个人，叫严宽同。”

此名一出。

苏起看到滕青山的瞳孔收缩了一阵。

倒抽了一口凉气说道：“裂天仙帝，严宽同？”

“不错。”

柴落淡淡笑道：“你可敢？”

“严宽同可是十仙帝之一，柴前辈…可有把握？”

滕青山犹豫道。

第705章 各有计划

“有没有把握又如何？”

柴落淡淡笑道：“若你怕了，尽管说。”

滕青山也反应过来。

对啊。

有没有把握，光靠柴落自己说，他也不一定相信。

这时候最重要的就是表明一个态度！

想到这里。

滕青山立马说道：“柴前辈这说的是什么话？”

“虽然他严宽同是十仙帝之一，但我也不会怕了！只要我能够度过眼前的难关，之后我有信心可以与他抗衡。”

“只要柴前辈肯助我，那我以后定当助柴前辈一臂之力！”

“可是我不信你。”

柴落微笑着说道。

“柴前辈，我发誓我句句都是真心，绝无半句虚言！”

滕青山有些着急地说道。

“表忠心谁都会，但是真要做，就不一定了。”

柴落拿出一枚丹药，然后笑着说道：“不过你若能吃下它，我就相信你的话了。”

“柴前辈，这是？”

滕青山盯着柴落手中的丹药，有些不安。

这枚丹药无论怎么看都不像是正经丹药。

表面泛着淡淡的紫气，还有一股淡淡的血腥味从丹药之上传来。

与其说是一枚丹药，不如说是一枚毒药。

“魔蝇噬骨丹，服下之后百年之内必须服下解药，否则便会身死道消。”

“当然，在死之前，少不了一番刻骨铭心的痛苦。”

柴落微微笑道。

而这笑容，在滕青山的眼中无异于恶魔的笑容。

“所以，柴前辈的意思是要我服下这丹？”

滕青山问道。

“不然呢？”

柴落呵呵一笑：“不过你也可以选择不吃。”

“当然，如此一来我也不会帮你就是了。”

“那柴前辈如何保证我吃下以后，你不会借此胁迫我，让我做一些不想做的事？”

滕青山面色有些难看。

“不能保证。”

柴落摇头：“你要搞清楚一件事，现在是你求我。”

“如果你想让我帮你，那你就只能按照我的要求来办，否则的话，我凭什么帮你？”

“好了，你考虑一下吧。”

说罢。

柴落将那枚丹药随意放在了桌侧。

然后端起茶喝了起来。

滕青山的面色几经变幻。

他知道话已经说到这份上了。

如果自己不吃下这枚丹药的话，这柴落铁定是不会帮助自己的。

想到此处。

滕青山不再犹豫。

抓起那枚丹药直接吞了下去。

“呕~”

刚吞下这丹药，他的脸部就一阵扭曲，随后干呕了起来。

这难吃的程度出乎意料。

连他这个仙帝都顶不住。

“柴前辈…现在可以…可以了吧？”

滕青山好不容易缓了过来，面色难看地问道。

“不错，看来滕城主很有诚意。”

柴落笑着说道：“既然如此，那我当然得帮你，毕竟我们是朋友嘛。”

“你说对吧？”

“对对对，柴前辈说得太对了。”

滕青山连忙点头附和道：“不过这百年之内，柴前辈可一定要给我解药才行啊。”

“这个你放心，我对付严宽同不用百年。”

“只要你如约而至，这解药自然也不会少了你的。”

柴落笑着说道。

至此。

两人达成共识。

苏起全程没有参与。

实际上滕青山想要争取的也只是柴落的帮助罢了。

至于苏起？

一个罗天上仙而已。

在这场争斗中起不了什么作用。

不过他要是知道苏起手中有两千九百枚能够炸死仙王的炸弹。

随便丢出几枚就能把飞雪城整个炸上天，估计就不会有这种不成熟的想法了。

……

三日以后。

苏起和柴落站在了跨域传送阵上。

滕青山全程作伴。

他的危机已经被柴落给解决掉了。

飞雪城已经被他牢牢把控。

其他势力已经归心。

“柴前辈，你对付那严宽同的时候，记得通知我，我一定会第一时间赶到！”

滕青山情真意切地说道。

实际上他也确实希望柴落尽快对付严宽同。

这样他也能够拿到解药。

在地位得到巩固以后，自然就开始担心起自己的性命问题。

百年时间。

对于仙帝而言实在是太过短暂了。

短暂的就像是睁眼闭眼之间就过去了。

“放心，一定会及时通知你的。”

柴落淡淡笑道。

随后又看向苏起说道：“苏兄，下次再见之时，我可就要正式加入长生门了啊。”

“你到时候可别又用其他的理由来搪塞我。”

“只要你把你的屁股擦干净了。”

苏起嘴角一咧。

而滕青山则十分震惊。

苏起一个罗天上仙竟然能够跟柴落这般称兄道弟。

言语之间多有打趣之意，这背景实在是很难不引人遐想。

只不过他识趣的没有去问。

“放心，大仇得报以后，我就彻底归心了。”

柴落笑道。

此行。

苏起要去中仙域。

而柴落则要去南仙域赴约。

所以两人又要分开了。

“苏兄，我这一去可就无人保护你了，可务必小心。”

“那虚无之人如此疯狂，难保不再找上你。”

柴落叮嘱道。

“放心，很快我就会送他们一个大惊喜。”

苏起笑道。

就算虚无的人不找他，他也打算去找虚无了。

苏起打算尽快把自己的实力提升到仙君。

到时候就算是有仙帝对自己有敌意，应该逃跑是没有问题的。

“保重。”

最后两人在这大雪中抱拳道别。

“轰隆！”

随后，传送阵启动，将天空中纷飞的雪花都给融化了大半。

苏起先走。

柴落随后。

两道传送光柱冲天而起。

两人的身影也消失在了原地。

滕青山望着空空荡荡的传送阵，心中的一块大石算是暂时落了地。

他喃喃说道：“希望这柴前辈能遵守诺言吧…”

……

青莲仙境。

邓忘雨已经进来一段时间了。

这段时间他都在熟悉这青莲仙境。

只不过目前能够探索的区域还太小。

沈清宁提供给他们这些下人的活动区域极其有限。

像是一些核心区域，他根本没法踏足。

因为都有禁制守护。

“答应苏兄的事，现在还没有个眉目。”

邓忘雨坐在池边，百无聊赖地看着池中的游鱼嬉戏。

脑海中却在计划着，要怎么才能找到被关押的宋潇湘。

“邓姐姐！”

就在这时，一道娇俏的女声传来。

第706章 邓忘雨探秘

“都跟你说了多少遍了，我不是女人，别叫我姐姐。”

邓忘雨有气无力地说道。

连身都懒得转。

听这个声音就知道是陈秋婵这个没脑子的少女。

“好的，邓姐姐。”

陈秋婵蹦蹦跳跳地跑了过来，然后坐在了邓忘雨身边。

“邓姐姐，你在赏鱼吗？”

陈秋婵看了一眼水池中的游鱼，好奇地问道。

“是啊，不然我在赏你啊？”

邓忘雨翻了个白眼。

“哇~邓姐姐，你连翻白眼都翻的这么好看。”

陈秋婵捧着自己的脸，一脸花痴地看着邓忘雨。

“一边凉快去。”

邓忘雨没好气地说了一句。

“那我可真走咯？”

陈秋婵狡黠一笑。

“赶紧走。”

邓忘雨不耐烦地摆了摆手。

“哎呀，看来邓姐姐不想知道上次拜托我打听的事，亏我还这么积极。”

“算了算了，那人家就回去了，伤心~”

陈秋婵故意拉长了尾音，转身要走。

“等等！”

邓忘雨果然开口说道。

陈秋婵停下脚步，嘴角扬起一抹弧度。

“秋婵妹妹，我上次托你打听的那事有眉目了？”

邓忘雨脸上带着讨好式的笑容问道。

“可是邓姐姐刚刚不是赶人家走嘛。”

陈秋婵撇了撇嘴。

“没有的事。”

邓忘雨拍了拍自己旁边的空地：“快快快，秋婵妹妹过来坐。”

“好吧~”

“既然邓姐姐盛情相邀，那我就恭敬不如从命啦~”

陈秋婵一秒变脸，笑着坐到了邓忘雨旁边。

带来一阵香风。

以往闻到这种香味邓忘雨都会说上几句。

这次却眉头都不皱一下，目光灼灼盯着陈秋婵，等待下文。

“邓姐姐，你这么看着我，我好害怕啊。”

陈秋婵故作紧张说道。

“好了好了，你赶紧说。”

邓忘雨把目光挪开。

“好吧~”

陈秋婵嘿嘿一笑然后说道：“不过邓姐姐先告诉我，打听这些消息是想做什么？”

“我能做什么？不过是好奇罢了。”

邓忘雨立马说道。

“最好是这样。”

陈秋婵哼唧了一声然后说道：“邓姐姐，尊上让你一直待在青莲池这边，肯定是有她的考量。”

“你也不要怪罪尊上，更不要生出什么其他的心思来。”

“否则的话一定会大祸临头的！”

“放心吧。”

“我感激尊上还来不及，怎么可能图谋不轨？”

邓忘雨立马说道。

“那就好。”

陈秋婵点了点头然后说道：“根据我这些日子的观察，整个青莲仙境大致分成几个区域。”

“青莲池是最外围，也是面积最大的区域。”

“下一个区域有一座大殿，叫青莲殿！”

“平日里尊上就在这青莲殿中修炼。”

“青莲殿超级大！比我之前在凡间见过的皇宫都要雄伟！不过只有尊上一人，显得很是冷清。”

邓忘雨听得连连点头，然后问道：“那你进去过没有。”

“当然进去过啦。”

陈秋婵得意说道：“别忘了我现在可是尊上最宠爱的小丫鬟！”

“青莲殿里面怎么样？”

邓忘雨问道。

“很奢华！”

“而且青莲殿里面设有超大型的聚灵阵，比这青莲池的仙元还要充足的多，我在里面站了一会就感觉受益匪浅。”

陈秋婵嘴角一勾然后说道：“邓姐姐，你难道没有感受到我仙元已经转换了十之八九了吗？”

“我都没有刻意修炼，只是每日在大殿中静候，就有这种收获。”

“以邓姐姐的资质，如果常去的话，现在说不定已经是天仙了！”

看到邓忘雨脸上露出意动之色。

陈秋婵笑着说道：“不过邓姐姐也不要灰心，只要尊上看到了你的恒心，一定会让你去其他区域的。”

邓忘雨不置可否。

他又继续问道：“那除了这青莲殿呢？下一个区域你去过没有？”

“没有。”

陈秋婵摇头，眼里露出一丝惊惧：“不过我远远看过！”

“哦？”

邓忘雨露出感兴趣之色。

“听其他姐妹说，那个地方叫寒狱！”

陈秋婵打了个寒颤，然后说道。

“寒狱？是个监狱？”

邓忘雨问道。

“不是监狱。”

陈秋婵摇了摇头：“不过比监狱更加可怕！”

“听其他姐妹说，那个地方温度极低！就是稍微靠近都感觉要被冻僵了，更别说去了。”

“据说当初设立这个地方的时候，是为犯下重罪的下人准备的。”

“只不过尊上性子清冷，这些年都没有招收过其他的下人，因此一直处于闲置状态。”

“邓姐姐，你可千万不要犯错啊，要是被丢到了这寒狱，你可就真没命了。”

“我能犯什么错？”

邓忘雨笑着说道：“你就放一万个心吧。”

不过他心中却默默记下了寒狱这个地方。

他觉得苏兄托自己打听的那个人，很有可能就被关押在这寒狱之中。

“这些日子你有见过除了我们之外的人吗？”

邓忘雨又问道。

“没有。”

陈秋婵摇头。

随后像是想起了什么似的，又说道：“不过我常听尊上提及一个人。”

“好像叫什么吕三水！”

“听起来他们的恩怨倒是不小。”

“吕三水？”

邓忘雨沉吟。

不知道跟青莲仙帝是什么关系。

应该利用不上。

现在得想办法取得青莲仙帝的信任。

否则的话他一直待在这外围地区，何时才能完成苏兄的嘱托？

就在两人交谈之间。

一道细碎的脚步声传来。

听到这个脚步声。

陈秋婵连忙停止了说话。

扭头看了过去。

却见一个穿着绿衫的冷面女子提着莲花灯走了过来。

“燃燃姐！你怎么来了。”

陈秋婵连忙说道。

来者也是当初被招收进来的丫鬟之一——李燃燃。

李燃燃不苟言笑，冷漠地看了一眼邓忘雨，然后说道：“秋婵，我都跟你说过离邓忘雨远一些，你怎么就不听呢？”

“这世间男子皆是污泥之辈，过于靠近只会污了自身。”

“燃燃姐，邓姐姐她不是男子！”

陈秋婵连忙说道。

“我是男人。”

邓忘雨打断了陈秋婵，随后桀骜不驯地笑道：“李燃燃，你这八婆，是不是被男人伤害过啊？”

第707章 采莲子

“邓忘雨，嘴巴放干净一点。”

李燃燃冷面说道。

“我知道你想效仿尊上。”

“但这无异于东施效颦。”

邓忘雨嬉笑说道：“尊上不苟言笑，给人一种威严感。”

“而你，就像是一个老巫婆。”

“你找死！”

李燃燃的眼中出现了一抹怒气。

平心而论。

她绝对算是一个身姿容貌俱佳的仙子。

在邓忘雨口中却被贬的一文不值。

“邓姐姐，燃燃姐，你们都少说几句！”

陈秋婵连忙出来打圆场。

“罢了，我才懒得跟一个蠢男人计较。”

李燃燃冷哼了一声，她可以不给邓忘雨面子，却不能不给陈秋婵面子。

明眼人都知道，青莲仙帝目前最宠爱的就是陈秋婵。

“我也懒得跟一个老巫婆计较。”

邓忘雨满不在乎地说道。

“燃燃姐，你这次来是有什么要紧事吗？”

陈秋婵问道。

一般来说，李燃燃是不会来这青莲池的。

这次被招进青莲仙境的四名丫鬟。

除了邓忘雨以外，另外三名都可以前往更深处的秘境。

她们的住处都在青莲殿附近。

“我此次前来是传尊上口谕的。”

李燃燃看了一眼邓忘雨，脸上露出傲慢之色：“邓忘雨，接旨！”

“狐假虎威。”

邓忘雨在心中吐槽了一句，却还是老老实实站了起来，抱拳说道：“请讲。”

他可以不敬李燃燃，却不能不敬沈清宁。

李燃燃来传口谕，本身代表的就是沈清宁。

“邓忘雨，尊上命你采九十九朵莲子，于明日午时之前送到青莲殿。”

李燃燃淡淡说道。

脸上露出一丝幸灾乐祸之色。

“遵旨。”

邓忘雨不动声色说道。

心中既是兴奋又是担忧。

兴奋的是终于可以离开这青莲池了。

担忧的是这采九十九朵莲子，时间还这么短，不知道能不能完成。

如果没完成的话会不会有什么惩罚？

要知道，在这青莲池内采莲子可不是什么容易的事。

那些池中的青莲可都是绝佳的仙药！

以他目前的修为，一天时间能够弄五十朵都算好的了。

“邓忘雨，我可告诉你，这些莲子可都是尊上招待贵客用的，你要是不能按时完成…”

李燃燃冷笑了一声：“等着被尊上责罚吧！”

说罢。

她扭头便要离开。

“邓姐姐，没事，我跟你一起！”

陈秋婵没走，笑着给邓忘雨打气。

“对了，秋婵妹妹，尊上叫你回一趟青莲殿，好像有什么事要交代给你。”

就在这时，李燃燃停下脚步，转身笑道。

陈秋婵愣了一下，然后说道：“知道了燃燃姐！你先走吧。”

“那可不行，尊上叫我跟你一起。”

李燃燃说道。

“那好吧。”

陈秋婵叹了口气，随后对邓忘雨说道：“邓姐姐，我很快就回来！”

“你放心，明日午时之前，我一定陪你摘完九十九朵莲子！”

“没事，去吧。”

邓忘雨摆了摆手，满不在乎地说道。

直到两人消失在目光里面。

邓忘雨呸了一声：“李燃燃这个老巫婆，想看本大爷被责罚？门都没有！”

说着。

他快步走到了青莲池中央。

这里有一条小船。

这池中的水可不一般，他要是掉进去就别想爬上来。

因此采莲子是必须要借助这艘小船的。

来青莲仙境这段时间，邓忘雨也跟着几女采过几次莲子，因此也还算熟门熟路。

“若我这次能够成功进入青莲殿，说不定也能够获得自由出入的资格。”

邓忘雨沉吟道：“这寒狱我定然要去探上一探的，那宋潇湘说不定就在这寒狱中。”

“苏兄啊，兄弟做到我这份上，你以后可千万要记得我的好！”

随后。

邓忘雨甩了甩头，把脑海中的杂念甩了出去。

撑着这一艘小船，向着青莲盛开之处而去。

小船破开平静的水面，在这青莲池中摇摇晃晃地向前。

那些青莲大多都有一人高，航行在这青莲池中仿佛误入了什么荷花仙境一般。

水面氤氲着淡淡的雾气，偶尔还可以看到几只游鱼。

这些游鱼环绕着船只来回游动，更添了几分乐趣。

微风拂过，邓忘雨只感觉神清气爽，体内的仙元也跟着又转化了一丝。

“等我以后修为高了，也要弄上这么一个仙境。”

邓忘雨如是想着。

很快。

他来到了青莲最密集的区域。

随后从船中拿起了一个莲钩。

这莲钩是专门用来采摘莲子的工具，只不过要用仙元来驱动，否则的话重若千钧。

毕竟这池中的青莲也不是什么凡物。

邓忘雨来到一朵莲藕前。

这莲藕比一个人的脸盘都大。

他瞄准了莲藕中的莲子，随后将莲钩甩出，勾住了莲子。

“真特么沉啊…”

邓忘雨勾住莲子以后，开始使劲。

手臂之上青筋都爆了出来。

只是莲子纹丝不动，他只能不断注入仙元。

否则的话便会脱钩。

就这样。

消耗了体内大半的仙元。

莲子终于松动。

“啵~”的一声。

莲子从莲蓬中飞出，随后被邓忘雨一把抓住。

这莲子的个头也很大，他一只手掌都快要握不住了。

“真香。”

邓忘雨盯着莲子吞了口唾沫。

这玩意对他可是大补之物。

要是能够吃上一朵，他估计自己体内的仙元就能够转换完毕了。

但邓忘雨知道自己不能这么干。

当初青莲仙帝可是警告过他们，这里的莲子除非经过她的允许，否则的话不能妄动。

他要是敢偷吃，估计下一秒就得消失。

“罢了罢了。”

邓忘雨压下了偷吃的欲望，将莲子放进了戒指中。

随后他盘坐在船上开始恢复仙元。

之所以觉得一天时间不太够就是因为采摘一朵莲子就要花费许多仙元。

而时间主要就浪费在恢复仙元上。

一直干到傍晚。

邓忘雨才堪堪搞下十朵。

而他此时已经有些腰酸背痛了。

“采莲子还真是一个体力活。”

“要是我能吃上一朵的话就好了，肯定能够拥有使不完的力气！”

邓忘雨一边恢复仙元一边想着。

他对于陈秋婵不抱期望了。

李燃燃那个老巫婆肯定会想尽办法不让她来帮忙。

第708章 青莲殿

“不管怎么样，还得继续啊。”

邓忘雨叹了口气。

然后又站了起来。

准备继续采摘莲子。

就这样。

一直到了晚上。

天上的月亮从云层之中探出了头。

繁星点缀了夜空。

邓忘雨终于收获了20个莲子。

他在恢复仙元的时候还可以得空望望天空。

不得不说。

青莲仙境就连夜空也比凡界要好看了不少。

“小世界都是按照主人的心思来点缀的。”

“看来青莲仙帝也不像外界传闻那般无情无趣嘛，至少对于美景这一块就挺有见地的。”

邓忘雨望着夜空，在心里想着。

不过现在时间已经过去了快一半了。

自己才采摘20个莲子，估计是很难完成了。

“不能够完成的话，不知道青莲仙帝会不会把我给赶出去？”

邓忘雨眉宇间露出了一丝担忧。

其实被赶出去倒也没有什么，只是这样一来苏兄嘱托自己的事恐怕就无法完成了。

“邓姐姐！”

就在这时，一道清脆的女声传来。

让邓忘雨的精神为之一振。

他从来没有觉得这三个字这么好听过。

帮手来了！

邓忘雨看向岸上，果然，陈秋婵正站在岸边开心地挥舞着手。

让邓忘雨没想到的是，她竟然还带了一个人。

刘思萍。

这次被选中的最后一人。

邓忘雨撑着船来到了岸边，有些惊喜：“刘姑娘也是来帮忙的？”

“怎么？不欢迎吗？”

刘思萍温婉一笑，露出了两个浅浅的酒窝。

“不不不，欢迎欢迎，热烈欢迎。”

邓忘雨立马鼓掌说道。

“这还差不多。”

刘思萍浅浅一笑，随后牵着陈秋婵上了船。

“邓姐姐，我就说我一定会来帮你的吧。”

陈秋婵得意地扬起了雪白的下巴，在月光之下显得尤为白皙。

“多谢女侠相救。”

邓忘雨心情大好之下，也懒得计较称呼问题了。

随后三人就开始了如火如荼地采摘莲子大业。

陈秋婵和刘思萍比起邓忘雨的动作要更利索一些。

大概是因为长时间待在青莲殿，仙元转换的更多一些。

邓忘雨才采摘一个，两人就采摘了四个了。

这效率杠杠提升。

一夜的时间很快就过去了。

三人满头大汗地瘫倒在船上，头靠着头。

远远看去倒像是三个美人在晒月亮。

“终于搞完了。”

陈秋婵抹了一把额角的汗：“这样一来邓姐姐你应该就能够被尊上允许进入青莲殿了。”

“多谢二位女侠仗义相助。”

邓忘雨喘着粗气说道：“以后若有需要的地方，我定当鼎力相助！”

“真哒？”

陈秋婵立马就来劲了，一屁股坐了起来。

“当然是真的。”

邓忘雨躺在船上，点了点头。

此时黑夜已经快要过去。

晨曦的微光已经探出了云层。

“好，那我现在就有一个要求，不知道邓姐姐能不能满足我？”

陈秋婵脸上露出了一抹狡黠之色。

“说吧。”

邓忘雨有气无力地说道。

“嘿嘿…”

陈秋婵坏笑着，眼睛滴溜溜转了一圈然后说道：“邓姐姐不是一直说自己是男人吗？”

“我一直都不太相信，后来我想了想，身体有一个部位肯定能够证明，你敢不敢脱了让我看一看？”

“？”

邓忘雨原本疲惫的脸庞顿时充满了警惕，他一屁股坐了起来，捂着自己说道：“喂，你这个女流氓，怕不是想占我便宜吧？”

“才不是。”

陈秋婵撇嘴说道：“我只是想证明邓姐姐你真的是个女子罢了。”

“刘姐姐你说对不对？”

一旁的刘思萍捂嘴轻笑：“好了，秋婵，不要胡闹了。”

“忘雨她是男是女不重要，她说她是男的就是男的，是女的就是女的，这并不妨碍我们交朋友啊。”

“就是，看看人家刘女侠多敞亮。”

邓忘雨先是应和了一番，随即又补充道：“不过不是我说什么就是什么，客官事实就是我的确是个男人！”

“邓姐姐，你说你是个男人，但是你又不敢让我验证。”

陈秋婵带着挑衅的眼神：“所以你肯定不是个男人！”

正常男人哪能受得了这种激将？

一再被质疑自己的真实性别。

邓忘雨有一瞬间真想掏出来给这家伙看看，自己到底是不是个男人。

不过最后还是被理智给压了下来。

“行了，别跟我扯淡了！”

邓忘雨看了看天说道：“这天色也不晚了，你们赶紧回去洗漱一番。”

“今天尊上不是还要接待客人吗？”

“邓姐姐，你就是怕了！”

陈秋婵哼唧一声说道：“那以后我叫你邓姐姐你可不能再反驳了。”

随后她扭头看向刘思萍：“刘姐姐，我们回去吧。”

邓忘雨把二人送走以后。

看了看躺在戒指里的九十九个莲子，确定没有问题以后，便也打算去洗漱一番。

昨晚出了一身臭汗，去见青莲仙帝说什么也得体面一点吧？

……

快接近正午的时候。

邓忘雨来到了青莲池的外围。

再往前就是青莲殿的区域了。

之前这里的禁制会排斥他，让他跨不过这个区域。

“这次应该可以了吧？”

邓忘雨这么想着。

果然轻而易举跨了过去。

“虽然这只是一小步，但却是我完成任务的一大步！”

邓忘雨心中很是兴奋。

沿着这条道一直向前。

很快。

他来到了一个偌大的广场之上。

而在正前方就是陈秋婵口中的青莲殿。

青莲殿整体的造型并算不上太张扬，但是却很有特色。

整体建筑呈现青绿色，房檐砖瓦雕刻着的都是青莲，还有红艳的荷花。

占地极广，比之凡人的皇宫不知道要大了多少倍。

在阳光的照耀之下，整个建筑就如同一朵盛开的青莲。

整个青莲仙境的仙元都汇聚在此处，让这里的仙元充沛至极！

“好地方啊。”

邓忘雨感慨了一句。

他朝着正门走去。

很快就看到了候在殿外的三女。

陈秋婵握着小拳头给邓忘雨打气。

而李燃燃则带着三分冷漠七分敌视的眼神盯着邓忘雨。

邓忘雨目不斜视走进了大殿。

一眼便看到了坐在王座之上的沈清宁。

第709章 审问

此时沈清宁单手撑着下巴，整个人慵懒地靠在王座之上。

少了几分清冷，多了几分妩媚。

这种状态的青莲仙帝，邓忘雨倒是第一次见。

他不敢多看。

抱拳说道：“尊上，九十九朵莲子已经采摘完毕，请您过目！”

说罢。

他取下了手上的戒指。

“嗯。”

沈清宁淡淡应了一声。

就没有下文了。

沈清宁不发话邓忘雨也不敢妄动，只能双手举着戒指，半低着头颅不知道说什么。

“汪汪汪！”

就在这时，青莲仙帝座下钻出一只小狗。

正是当日认可邓忘雨那只小狗。

也正是因为它，邓忘雨才能够被选中。

这只小狗歪着头看着邓忘雨，随后摇着尾巴快步跑了过来。

围着邓忘雨转圈圈。

“把莲子都给小白吧。”

沈清宁淡淡说道。

小白就是这只仙兽的名字。

“啊？”

邓忘雨先是一愣。

心中嘀咕：“这不是用来招待客人的吗？”

不过倒是没有犹豫，直接把九十九个莲子都取了出来。

放在地上。

随后让邓忘雨震惊的一幕出现了。

小白一张嘴，竟然变得比它自己的身体还要大数倍。

一阵吸力传来，这九十九个莲子全被他给吃了进去。

吃完以后。

小白的脸上露出了满意之色，又冲着邓忘雨叫了两声：“汪汪！”

邓忘雨看得有些牙疼。

这莲子他都还没有尝过，结果这狗一吃就是九十九个。

这么看来，自己活得还不如一条狗啊。

邓忘雨胡思乱想着。

无意之间抬头，正好跟沈清宁的目光对上，他又连忙低下了头。

“尊上，还有什么吩咐吗？”

邓忘雨问道。

“很奇怪。”

这时候沈清宁忽然开口。

“啊？”

邓忘雨愣了一下，然后问道：“尊上奇怪什么？”

“我从未见过你，但小白却接近你。”

“说明你身上有我的气味。”

沈清宁淡淡说道：“这些日子我思来想去，都没有关于你的印象。”

“那就只剩下一种可能了，你跟与我亲近之人接触过，时间还不短。”

“这个人是谁？”

面对沈清宁的提问。

邓忘雨脸上露出茫然之色：“尊上，这我确实不知。”

实际上他心里已经紧张的不行了。

之前苏起跟他说起过两人之间的恩怨。

原来这狗是这样选中自己的啊！

自己大抵是跟苏起接触多了，所以身上沾染了他的味道。

这可千万不能被发现。

否则的话自己有十条命都不够赔的。

“那好，我问你，你认识谢放吗？”

“不认识。”

“李泉呢？”

“不认识。”

“刘齐。”

“不认识。”

“蒋友。”

“不认识。”

……

青莲仙帝一个个报着人名。

邓忘雨皆是摇头说不认识。

他都数不清报了多少个名字了。

大概2000多个？

到了最后他摇头都快摇的麻木了。

“你确定这些人你都不认识？”

沈清宁面无表情地问道。

“都不认识。”

邓忘雨连忙摇头：“绝不敢欺骗尊上。”

“既然都不认识，那就没错了。”

沈清宁的嘴角竟微微扬起了一抹弧度。

“什么意思？”

邓忘雨有些茫然。

同时心中升起了一股不妙的感觉。

果不其然。

下一秒，沈清宁就说道：“那你一定认识苏起吧。”

邓忘雨心中猛地一揪。

敢情在这里等着自己呢！

这时候绝对不能承认。

否则的话就完犊子了！

邓忘雨正要否认。

沈清宁却继续说道：“你不要急着否认，或许你接触他的时候，他并没有告诉你真实的名字。”

“你看看这个，画上的人，你见过没有？”

说罢。

沈清宁掏出了一幅画。

画上之上一袭青衣，嘴角含笑，俊朗不可方物，不是苏起又是何人？

“你仔细看看。”

“到我跟前来，好、好、看。”

沈清宁一字一顿地说道。

下一秒。

邓忘雨忽然被一股无形的力量拽到了沈清宁的王座前。

而那幅画就摆在他的面前。

邓忘雨表面不动声色，做出认真观看的模样。

他尽力不让自己露出破绽。

而沈清宁的目光就落在他的身上，让他有一种被看穿了的感觉。

似乎什么秘密都无法隐藏。

“看清楚了吗?”

沈清宁淡淡问道。

“看清楚了，尊上。”

邓忘雨连忙回答道。

“告诉我，有没有见过此人。”

沈清宁问道。

“见过。”

邓忘雨点头。

沈清宁嘴角的弧度微微扬起，然后说道：“跟你什么关系，现在又在哪里？”

“在凡间的时候见过。”

邓忘雨连忙说道：“我记得他是九十九号世界的天命之子，当时跟他有些过节。”

“过节？”

沈清宁问道。

“对，他四处掠夺气运，我2号世界也未能幸免。”

“因此我跟他大战过几场。”

“此人跟尊上也有仇吗？”

邓忘雨连忙说道。

“你在撒谎。”

这时，沈清宁的声音骤然冷了几分。

“她怎么知道我在撒谎？”

邓忘雨闪过一个念头，不过并没有慌张。

而是连忙解释：“尊上，我没有撒谎，我跟他真是在凡间见的面！”

“当时还大战过几场。”

说谎话的最高境界就是真假参半。

邓忘雨相信以他这么多年的表演经历，不应该直接被看穿才是。

除非沈清宁会读心术，或者调查过他，还查到点什么。

但不管如何，邓忘雨是不可能承认的。

否则的话他相信自己要么直接被捏死，要么就会成为沈清宁威胁苏起的工具。

无论是哪一种，邓忘雨都不太能接受。

“如果你们不是朋友的话，因果不可能沾染这么深。”

“你是不是觉得我好糊弄？”

沈清宁淡淡说道。

“绝没有糊弄尊上。”

“我跟此人关系亦敌亦友，因为他帮过我，但是掠夺2号世界气运这件事，我跟他不共戴天。”

邓忘雨解释道。

沈清宁不再说活了。

气氛一时之间有些凝固。

但就在这时。

一道可爱的女声自殿外传来：“小清宁，你这次找我来是想要我做什么呀？”

随即。

一道紫色的身影出现在了大殿门口。

沈清宁收回目光，面无表情地说道：“你来的正好，我要你帮我审一个人。”

第710章 少女的谎言

“审人？”

来者语气里带着一丝好奇。

邓忘雨用眼角的余光看到了来者。

这是一个少女。

或者说少女外观的老妖怪。

因为邓忘雨发现自己竟然看不透她的修为！

这名少女赤着腿，漂浮在半空中。

如瀑的银发垂到了腿弯处，那双眼睛也是银色的。

银色的眸子泛着一种冷色的光，给人一种危险的美丽既视感。

这时。

少女的目光看了过来，与他眼角的余光对上了。

邓忘雨心中顿时警钟大鸣。

这一刻，他感觉自己好像被剥光了丢在人群中。

一种羞耻感以及心底的想法好似这一瞬间全被少女给洞悉到了。

“不行，不能看她。”

邓忘雨心中一颤，急忙收回了眼角的余光。

“好漂亮的丫鬟。”

少女微微一笑说道：“小清宁，你不会让我审的是这丫鬟吧？”

“她做什么伤天害理的事了？”

沈清宁面无表情地说道：“我要你帮我看看，他跟画上之人到底是什么关系。”

少女看向沈清宁手中的画像。

眼睛一亮然后说道：“好俊俏的男子！清宁，你该不是动凡心了吧？”

“不过这么俊俏的男子，也难怪你会动心，连我也有些把持不住啊。”

“你觉得呢？”

沈清宁还是一如既往的冷漠。

“我觉得不像。”

少女嘿嘿一笑：“开个玩笑嘛。”

说罢。

漂浮到了邓忘雨面前。

“小妹妹，抬起头来看看姐姐。”

少女轻柔的话语传进了邓忘雨的耳朵里面。

邓忘雨本不想抬头的，但不知为什么，身体像是不受控制一样就抬起头。

与这少女对视上了。

两人目光交汇的一瞬间。

邓忘雨只觉得眼里的那双美眸不断放大，他好像被吸了进去。

这一瞬间。

邓忘雨的脑海里像是跑马灯似的浮现出了自己的一生。

而且他就像是旁观者一样，陪同着一个银色的身影一同观看。

“咦？竟然是个男人。”

就在这时，少女呢喃了一句。

就是这句话。

让邓忘雨的跑马灯为之一滞，似乎有停下来的趋势。

“乖，不要停。”

少女又是一句轻柔的话语落入邓忘雨的耳中。

邓忘雨再一次迷失了。

很快。

他的一生都像是电影一般被放映完毕。

随后少女收回了目光。

而邓忘雨像是被抽干了似的。

瞬间瘫软在地。

大口大口喘着粗气。

他眼睛中有着惊惧之色。

“完了。”

随后他缓缓闭上眼睛。

他不知道这个少女掌握着什么秘法。

但是他知道自己的一生都被看完了。

包括跟苏起在一起的那些画面。

以及他此行进来的目的。

只要这少女跟青莲仙帝一说。

那他就全完了。

“怎么样？”

沈清宁面无表情地问道。

“他跟画上的男子的确认识。”

少女说道。

邓忘雨的睫毛颤了颤，在心中叹了口气。

“苏兄啊苏兄，你这次可把我给害惨了！早知道我就不来当卧底了。”

“看来咱们只能下辈子做兄弟了。”

“是什么关系？”

沈清宁平静道。

“亦敌亦友。”

“画上男子帮过他的忙，然而夺取了2号世界的气运以后，两人就反目成仇了，从此再未见过。”

少女笑眯眯地说道。

沈清宁的眉头微微一蹙，她没想到这邓忘雨竟然真的没说谎。

难道是自己猜错了？

但少女是不会错的。

这一点沈清宁丝毫不会怀疑。

“我知道了。”

沈清宁点了点头，然后看向邓忘雨：“这次算你过关了，你叫陈秋婵带你去找一间屋子，以后你可以跟她们一样，进入青莲殿修炼，下去吧。”

邓忘雨连忙道谢：“多谢尊上！”

说罢。

急忙站了起来。

头也不回地跑了。

而他心中惊疑不定。

少女为什么会帮他撒谎？

他清楚地知道，自己肯定已经被这少女看穿了。

而他之前说的那些话不过是瞎编的而已。

“想不通。”

邓忘雨摇了摇头。

想不通就不想了。

反正不管这个少女是什么目的，自己没有暴露就是万幸中的万幸。

而自己恐怕也得想办法从这青莲仙境逃出去了。

否则的话，迟早有一天会暴露。

出了大殿以后。

邓忘雨找到了陈秋婵。

“邓姐姐，你被允许住在青莲殿附近啦？”

陈秋婵开心笑道。

“嗯。”

邓忘雨点了点头，现在还心有余悸，因此不想说太多话。

“太好了！我带你去找屋子住下，这边空的很，你随便挑！”

说着陈秋婵就带着邓忘雨离开了。

“尊上怎么会允许男人住进来。”

李燃燃嘴角一撇，眼里满是不甘之色。

她厌男。

不管这邓忘雨长得有多像女人，只要一想到他是一个男人，李燃燃心里就跟吃了臭虫一样恶心和难受。

“燃燃，大家都是姐妹，还是要和睦相处。”

这时，一旁的刘思萍说道。

“可那是一个男人，说不定哪天就会对我们起了歹意！”

李燃燃说道：“天下的男人都一个样，让人作呕！”

……

在青莲殿旁边。

有一些独栋的房子。

这些都是给下人准备的。

得有好几十栋。

不过现在整个青莲仙境也就他们四个下人。

因此邓忘雨可以说是随便挑。

他挑来拣去，最后选了一个最边缘的屋子。

主要是他觉得自己有什么行动的话，在这边缘地带不容易被发现。

“邓姐姐，你住的离我们那么远做什么？”

“你可以住我们旁边啊，这样一来平时我们交流也要方便一些嘛。”

陈秋婵有些不解。

“我要是住的离你们太近，李燃燃那个八婆又有话说了。”

“她不是嫌弃我是一个男人吗？我还嫌弃她是一个女人呢。”

“住这里挺好的。”

邓忘雨摆了摆手说道。

其实心里想的是要是离你们太近，暴露了怎么办？

特别是陈秋婵这个小姑娘，整天就喜欢缠着自己。

住的太近，暴露的风险太大。

“邓姐姐，你说你是男人，却不喜欢女人。”

“看来你喜欢的也是男人。”

“所以，你肯定是个女人！”

陈秋婵笑嘻嘻地说道。

第711章 友军？

“一边玩去。”

邓忘雨没好气地说了一句：“最近别打扰我啊，除非是尊上有事找我。”

“我要闭关修炼一段时间。”

“邓姐姐，你闭关修炼也不急于一时嘛。”

陈秋婵抱着邓忘雨的手臂摇晃说道：“你刚刚住进来，为了庆祝一下，我们今晚四个人聚餐吧！”

“也正好缓和一下你跟燃燃姐的关系，怎么样？”

“不感兴趣。”

邓忘雨把手从陈秋婵的手里抽了出来：“还有，男女授受不亲，以后未经我的允许，不要随便碰我！”

“还有啊，要拜访我之前也要提前跟我打招呼，知道了吗？”

“切，哪来那么多的规矩！”

“我们可是闺蜜，闺蜜诶！”

陈秋婵说着又要去抱邓忘雨的手臂。

“我是男人，不是闺蜜，谢谢。”

邓忘雨朝后退了几步，随后砰的一声关上了房门。

被挡在门外的陈秋婵有些郁闷，不过还是不依不饶地喊道：“邓姐姐，那就这样说定了啊，今晚我来找你。”

“我们四个人一起聚餐！”

“不去。”

邓忘雨的声音从门后传了出来。

“那好。”

陈秋婵点头说道：“那我们都来你家聚餐。”

“我会说服燃燃姐的。”

“就这么决定了！”

说罢。

陈秋婵扭头就走。

根本就不给邓忘雨拒绝的机会。

“找我？我让你们门都进不了。”

邓忘雨哼了一声。

随后开始打量起了屋内的陈设。

都是一些很简单的陈设，但是古香古色。

屋内没有因为长时间不住人就堆满了灰尘，反而异常的整洁。

“竟然有除尘阵还有聚灵阵。”

“看来青莲仙帝对待下人还是可以的嘛。”

邓忘雨逛了一圈屋子以后，喃喃说道。

随后他就开始盘坐在地上，开始了如火如荼的修炼。

这些日子，除了对于完成任务而忧心以外，邓忘雨想的最多的事便是提升实力。

在仙界，没有实力那就是任人宰割。

甚至比起自己在凡界的时候还要危险。

“如果我有足够的实力还需要这样寄人篱下吗？”

邓忘雨如是想着。

只不过他现在面临一个严峻的问题。

就是没有功法。

等待转换完成仙元以后，他就要为这个问题烦恼了。

“不知道青莲仙帝会不会给我们发功法？”

邓忘雨皱眉想着：“不过如果她让我们修炼她那什么忘情道的话，我是修炼还是不修炼呢？”

“算了，别想这么多，那可是她压箱底的功法，怎么可能传给我们下人。”

就这样。

邓忘雨在屋内修炼到了晚上。

他体内的仙元转换的速度极快。

作为一名曾经的天才，他在修炼方面的天赋是毋庸置疑的。

邓忘雨相信，只要给自己一些时间，再有一本好的功法。

自己一定能够再次名扬天下。

“等我以后称帝，我要叫什么呢？”

“一定要想一个霸气一点的名讳。”

“不如就叫猛男大帝好了。”

“嗯，很粗暴，很简单，很霸气！”

邓忘雨喃喃说道。

“还猛男大帝？你觉得你像吗?”

“我看不如叫嘤嘤大帝吧。”

就在这时，一道轻笑声传入了邓忘雨的耳朵。

“谁！”

邓忘雨立马睁开了眼睛。

冷汗一下子就下来了。

他竟然完全没有感应到来者！

而当他睁开眼睛以后，就看到了半靠在沙发的那名少女。

此时正带着微笑看着自己。

“前辈…你怎么来了？”

邓忘雨心中猛地一揪。

果然，她说谎是有目的的！否则的话怎么可能这时候来找自己。

“你知道我为什么会找你的。”

少女微微一笑：“我帮了你一个忙，你是不是也要帮我一个忙呢？”

“前辈想让我做什么？”

邓忘雨问道。

他心想果然如此。

这老妖怪果然是有求于自己，否则的话怎么可能帮他撒谎。

“咚！”

就在这时，邓忘雨忽然感觉自己的头被狠狠敲了一下。

少女环抱着双手，微笑道：“好歹我也帮了你一个忙，你偷偷骂我老妖怪是什么意思。”

“前辈息怒！”

邓忘雨猛的一惊。

这少女不仅能够看穿他的过去，甚至还能听到他的心声。

谁在她的面前还有秘密可言？！

实在是太可怕了。

“没什么可怕的，我又不吃人。”

少女笑眯眯地说道。

邓忘雨连忙清空了思绪，让自己什么也不去想。

这种能够被人看穿内心的感觉实在是太糟糕了。

“前辈请讲，要我做什么？只要是我能够做到的，我定然全力以赴！”

邓忘雨忙说道。

“很简单，我要你把苏起带进来。”

少女微笑道。

“带进来？”

邓忘雨一愣，然后连忙说道：“前辈说笑了，青莲仙境我又不能做主，别说带进来了，我连出去都做不到。”

“我会帮你。”

少女淡淡笑道：“而你要做的就是把苏起带进来。”

邓忘雨有些犹豫。

他并不知道少女的目的。

如果说这少女跟青莲仙帝串通好了，那带苏起进来不就是自投罗网吗？

这种出卖朋友的事，他可做不来。

“放心，不是让你出卖朋友。”

“我是要让有情人相聚。”

少女微笑道：“如果我有恶意的话，刚才就告诉小清宁真相了。”

“你觉得以她的手段，会没有办法逼迫你吗？”

“而我，更喜欢晓之以情动之以理，况且，我们是一伙的。”

“前辈，您为什么要帮我？这不就相当于背叛了尊上吗？”

邓忘雨不解。

“这不是背叛。”

少女银色的眼眸闪烁着浅浅的光泽：“而是救赎。”

“总之，我会帮你，你需要尽快联系上苏起。”

“然后在我的帮助之下，我会让他神不知鬼不觉地混进来，然后见到一号。”

邓忘雨看着少女。

少女也看着他。

眼神没有丝毫的躲闪。

“前辈，那你说的这些我都会如实告诉苏兄，让他来做决定，你看可以吗？”

邓忘雨问道。

“当然。”

少女点头：“你尽管告诉他。”

“以我对他的了解，即便这是一个鸿门宴，他也会来。”

第712章 收徒标准

“以你对他的了解？”

邓忘雨有些疑惑：“难道你认识苏兄？”

少女笑了：“你很会抓关键词嘛。”

“这个问题，答案不是已经很显而易见了吗？”

邓忘雨还想问点什么。

却见少女摆了摆手说道：“好了，我要走了，要是再待久一点就要被小清宁发现了。”

“我这边会尽快安排你从青莲仙境出去，你需要尽快联系上苏起。”

“注意，是尽快！”

邓忘雨张了张嘴，最后还是点头说道：“好，我知道了。”

“这才对嘛。”

少女微笑着点头：“现在小清宁正处于一个关键时期。”

“进一步，万劫不复。”

“退一步，海阔天空。”

“你只需要知道，我是真心想帮助她，就行了。”

说罢。

少女的身影缓缓消失。

邓忘雨皱着眉头，还在细细咀嚼着少女的话。

“进一步，万劫不复；退一步，海阔天空？”

“像是话里有话。”

邓忘雨喃喃说道：“算了，不管了，一切难题都交给苏兄吧。”

……

中天域，长生门。

苏起再回来的时候，宗门又是一番大变样。

相比于之前的荒山状态而言，现在可谓是蒸蒸日上。

他还看到了打扫山门的弟子。

说明现在人丁也渐渐兴旺。

他这个甩手掌柜当的不可谓不成功。

不过当他仔细去打量这个弟子之时，却发现有些眼熟。

“初兄？你怎么跑来打扫山门了？”

待苏起看清以后，有些惊讶。

这人竟然是初晓！

“你是不是得罪长老或者副宗主了？”

苏起又接着问道。

听到苏起的声音，初晓抬起头来，手上的动作却不停。

他摇了摇头说道：“我主动要求来打扫山门的。”

“在下界已经习惯了，现在能有一个山门让我打扫，这让我很幸福。”

这是什么怪癖？

苏起有些搞不懂。

看这山门的干净程度，很显然初晓并不是在摸鱼。

而是真的有认真在打扫！

一个对阵法颇有造诣的天才竟然这么热衷于打扫山门。

这倒是一件稀奇事。

“一屋不扫，何以扫天下？”

初晓面不改色，一边打扫一边说着：“况且一个山门是一个宗门的脸面，总是要有人来打扫的，那为什么不能是热爱打扫山门的人来打扫呢？”

“苏兄，你不要奇怪，人嘛，多多少少都要有一些自己的爱好。”

苏起走上前，拍了拍初晓的肩膀说道：“不管怎么说，有自己的爱好的确是好事，我看好你。”

说罢。

朝着宗门内走去。

“苏兄，东方前辈说了，如果你回来第一时间去找她。”

初晓冷不丁说了一句。

苏起脚步一顿，然后点了点头说道：“我知道了。”

很快。

苏起来到了宗门的大殿。

又有许多建筑拔地而起，还有一些建筑在热火朝天的赶工。

很显然，这不是结束，而是开始。

宗门虽然初创，但是从规划来看，并不像是草莽，反而颇有底蕴。

这便是交给有经验的人来做的好处。

现在的那些弟子，大多都是苏起从黑矿救回来的。

因此大多都认识苏起。

见到了他都会行礼打招呼。

苏起最后又在那瀑布对面找到了东方舒。

许久不见，她还是对着瀑布沉思，眉头都快拧到一块了。

“东方宗主，不打扰吧？”

苏起笑着说道。

东方舒猛地转过身，看到苏起以后，脸上露出喜悦之色：“宗主，你终于回来了！”

“听初晓说你找我，这是碰到什么难题了吗？”

苏起笑着问道。

“难题倒是没有碰到，有秦家的名声在外，基本上可以杜绝一些外界的因素。”

东方舒摇头说道。

“那你找我是有什么事？”

苏起问道。

“商讨宗门开山收徒的事宜！”

东方舒眼睛亮闪闪地说道：“我目前跟老聂还有小陈两人商讨出了三套收徒方案，就等宗主你来定夺。”

“这种事我一窍不通，你们觉得怎么好就怎么来啊。”

苏起笑道。

“那不行，我们都各抒己见，需要一个大家都信服的人来最终拍板。”

“很显然，宗主你就是拍板的这个人。”

东方舒说道。

“行，哪三套方案，都说给我听听吧。”

苏起知道自己这个甩手掌柜也该管点事了。

“第一套方案，广收天下弟子，不做良莠区分，简而言之，只要是个人，四肢健全就能够进入我们的宗门。”

“这个肯定不行。”

苏起直接把第一套方案给否定了。

凡是正规宗门，有点理想的宗门都不会这样去收人。

从短期来看人数确实增加了，但是从长期而言，百害而无一利。

“我也这么觉得。”

东方舒笑了笑，然后又说道：“第二套方案，只招收精英，对弟子的天赋要求很高，但问题是目前宗门目前底蕴还很浅，像我这个副宗主的修为也惨不忍睹。”

“如果真招收精英的话，我怕没多少时间，弟子们的实力都比我们这些长老啊，宗主之类的高了，那多少脸面上有些不好看。”

“谁规定弟子修为就一定不能超过宗门老人了？”

苏起笑着说道：“只要让弟子们产生归属感，修为当然是越高越好，也只有这样，一个宗门才能长盛不衰。”

“宗主你说的没错，但实施起来还是有诸多困难。”

东方舒又继续说道：“第三套方案，综合考量弟子各方面条件，比方说心态，天赋，背景，人品等等，相当于是一个评分制，达到及格线才能够进入宗门。”

“具体是怎么评分的？”

苏起有些好奇。

“每一项都很平均。”

“也就是说就算其中某项很高，其他项不达标也无法通过考核。”

东方舒说道。

“这个不错，不过我觉得人品这一项的权重可以适当拉高。”

苏起笑着说道。

“好。”

东方舒点头：“那宗主的意思是，选第几套方案呢？”

“第三套吧。”

苏起觉得这个方案不错。

招收弟子不能光看天赋，人品这一块也是很重要的。

“那好，那开宗收徒的日期宗主也选一个吧。”

东方舒笑道。

第713章 邓忘雨的消息

“等我算上一卦。”

苏起许久没算卦了。

不过并没有生疏感。

反而异常熟练。

半晌以后。

他睁开眼睛，笑道：“那就定在七日以后吧。”

“行，那就七日以后。”

东方舒点头说道。

对于苏起的决定，她是不会有任何反对的。

在定好收徒的日子以后。

苏起还有一个能够影响整个宗门底蕴的决定。

“你叫聂老还有陈老，半个时辰以后到宗门的峡谷底部集合。”

苏起笑着说道。

“好。”

东方舒并没有问为什么，因为一会就知道答案了。

聂雪峰还有陈敬之收到消息以后，便马不停蹄地朝着峡谷底部赶去。

路上，几人在猜测苏起此举的用意。

“你们说宗主叫我们去峡谷底部做什么？是不是在峡谷底部发现了什么不得了的宝物？”

“不可能，如果是宝物的话何必还叫我们一起去？我觉得应该是有什么秘密的任务要布置给我们。”

“你这个也说不通啊，如果是要布置任务的话为什么不直接布置？”

“好了，你们俩就别猜了，一会到了不就知道了？”

半个时辰以后。

三人出现在了峡谷底部。

当他们看到眼前的一幕后，纷纷倒抽了一口凉气。

“宗主，你这是？”

陈敬之瞪大了眼睛，嘴巴张得老大。

此时在他们的面前有一个巨大的坑，看起来像是刚刚被苏起给挖出来的。

这个坑又宽又深，一眼都快望不到底了。

“都来了啊。”

苏起笑着说道：“马上你们就知道了。”

随后在三人的注视之下，一座巨大的仙石矿凭空出现，然后砸进了这巨坑里面。

“轰隆！”

伴随着一阵地动山摇，充沛至极的仙元顿时汹涌而出。

那几乎要凝结成为实质的仙元让三人的精神都为之一振。

“仙石矿！”

“宗主你是打算把仙石矿放置在宗门里？”

陈敬之瞬间明白了。

这个仙石矿当初他们是看着苏起收起来的。

没想到苏起不自己留着，而是这么大方的放进了宗门。

这对于整个宗门而言都是一件天大的好事！

要知道就算是那些排名靠前的大宗门，也很少能够拥有自己的仙石矿。

以后弟子们修炼恐怕也是如有神助！

“对。”

苏起点头笑道：“这东西我随身携带也没什么太大的作用，但是放在宗门里面可以福泽大家，何乐而不为。”

三人眼里都有感动之色。

如果换做他们的话，肯定会犹豫。

毕竟这么大的一座仙石矿，如果自己留着的话，那可是能够通天的修炼资源！

“好了，都别站着了，帮我一起掩埋吧。”

苏起笑着说道。

很快，这个巨大的坑洞就被填平了。

仙石矿当然可以直接埋进去，什么都不管，那此地的仙元也会飙升。

但苏起毕竟是个仙阵师，自然是能够布置一些大阵。

以便于更好的发挥仙石矿的作用。

为此他又找来了初晓。

以两人的阵法水准，可以很好的实现苏起的想法。

一周之后。

整个宗门都被仙元笼罩了。

看起来云雾缭绕。

行走在宗门之内可以感受到全身上下的细胞都在欢呼雀跃。

长生门的仙元浓郁程度一下子跃升到了顶尖。

即便是跟那些顶级的宗门相比也丝毫不逊色。

这也让众弟子的修炼热情高涨。

而今天也是长生门正式开宗收徒的日子。

在山门外聚集了不少想要拜入长生门的人。

有仙人也有普通修士。

他们其中大多都是冲着背靠秦家这个名头来的。

毕竟秦家可是中天城的顶级世家，家主更是在仙庭之中担任高位，那长生门相当于有了仙庭的背景。

这样的宗门，想必福利待遇也不会差。

这对于野外打拼的那些散修而言可是一个致命的吸引。

不过这件事苏起并没有亲自负责，而是交给了东方舒。

还是那句话，专业的事当然要交给专业的人来做。

他很乐于看到宗门蒸蒸日上，而他就做一个甩手掌门。

“嗡嗡嗡…”

苏起躺在戒指的通讯石忽然震动了起来。

当他看到是联系邓忘雨的那颗通讯石以后，精神顿时一振。

是宋潇湘那边有消息了？

苏起连忙接起了通讯石，那边传来了邓忘雨的声音：“苏兄在不在！”

“在。”

苏起连忙回应：“我拜托你的事有眉目了？”

“咳…算有吧。”

邓忘雨咳嗽了一声，一副欲言又止的样子。

“那你倒是说啊。”

苏起催促道。

“苏兄，我不知道该不该告诉你…”

邓忘雨还是很纠结。

“别墨迹，赶紧说。”

苏起有些紧张，听这个意思是宋潇湘那边出了什么问题。

“唉，算了，我就实话跟你说吧。”

邓忘雨叹了口气，然后说道：“其实我没有见到宋潇湘，但是我见到了另一个人，她说你如果想救宋潇湘的话，需要尽快来青莲仙境一趟，否则的话就晚了…”

很快，邓忘雨把事情的来龙去脉讲了一遍。

“你现在在哪？”

苏起直接问道：“我现在就赶过来。”

“苏兄，你就不考虑一下？我在想万一她是配合青莲仙帝，故意把你引进去怎么办？到时候你就成了待宰的羔羊了。”

邓忘雨说道：“而且我看她好像很是了解你的样子，还说这就算是个鸿门宴，你也肯定会来。”

“你说咱俩是不是已经被人拿捏了？”

“别废话，你直接报位置就行了。”

苏起说道：“如果她真对我们有恶意的话，根本不用欺骗你，直接以你为人质来要挟我就行了。”

“好吧，我在九界山下的创界镇这边。”

邓忘雨叹了口气说道：“总之，如果你要留好后手，如果这真是一个陷阱的话，我估计十死无生！”

“九界山？”

苏起皱了皱眉，他并不知道九界山在哪里。

但是邓忘雨能够联系上自己，那就说明还没有出中天域。

既然如此，稍微打听一下大概就能知道。

“好，我知道了，我会尽快赶到的。”

苏起说道。

说罢。

他掐断了通讯，准备启程。

第714章 落空

既然要去找青莲仙帝，那当然要事先做好万全的准备。

比方说叫上柴落。

想到这里。

苏起马不停蹄地赶往东极城。

他要先去南仙域把柴落给带上。

这样去青莲仙境才会有些许底气。

毕竟青莲仙帝可是十帝之一。

而且对自己有莫大的敌意。

如果什么也不准备，就这样去，那跟送死有什么区别？

苏起很快便赶到了东极城，顺道打听了一下九界山的位置。

结果发现九界山位于中天域的最西边。

毗邻西仙域。

而这九界山其实就是隔开两个仙域的大凶之地。

心中有底的苏起直接传送前往南仙域。

片刻之后。

他已经站在了天海城的跨域传送阵上。

天海城依然还是一派安宁祥和的样子。

今天艳阳高照，万里无云。

蔚蓝的天空比海更蓝，给人一种心旷神怡的感觉。

海也很蓝，波光粼粼，波澜无惊。

这跨域传送阵就位于海边。

悬崖之下便是平静的海面。

这样的美景若是换做以前，苏起可以在这里看上一整天。

可惜如今时间紧迫，他也只能在心中感叹今天的天气真好，随即便启程前往城主府。

当苏起到达城主府以后，没想到竟然碰到了陈凡。

这家伙如今好像在城主府任职。

看到苏起以后，连忙迎了上来，惊喜道：“苏兄，你怎么来了！”

“好久不见，如今更加英俊帅气了。”

“这次我是来找柴落的，他人呢？”

苏起问道。

“柴前辈？”

陈凡愣了一下然后说道：“那可就不凑巧了，前些日子柴前辈跟着城主一起出去了，至今未归。”

“出去多久了？”

苏起皱了皱眉。

这倒是一个意料之外的情况。

如果无法联系柴落的话，此行的安全便无法保障。

“大概有一周的时间了吧。”

陈凡想了想说道：“不过我估计他们也快回来了，苏兄你不如住下来，正好我们也叙叙旧。”

“你是不知道，朵儿那丫头经常念叨你，比念叨我这个哥还勤快。”

“我跟她说要不当你妹妹算了，结果那死丫头还说正合她意，真是气煞我也。”

“叙旧之事恐怕要往后了。”

苏起有些遗憾地说道：“我如今时间紧迫，恐怕没多少时间停留此处。”

“对了，你上次不是用了那什么功德联系上我了吗？你能不能联系上柴落或者蒋前辈？”

“我试试。”

陈凡当即掏出了通讯石。

他知道苏起既然这么着急，必然是有什么重要的事，自己这边可千万不能掉链子才行。

通讯石在陈凡的手中散发出淡淡的金光，不知道是不是错觉，苏起感觉此时的陈凡竟然有种庄严肃穆的感觉。

“难道这就是功德的作用？”

苏起在心里思忖着。

通讯石闪烁了一阵以后。

并没有接通。

不知道是不是柴落或者蒋怡那边没有接收到消息。

陈凡没有放弃。

一次接着一次尝试，但是始终没有成功。

“没办法，看来他们现在没有注意到。”

陈凡摇了摇头说道。

“那之后要是联系上了，告诉柴落我去九界山找青莲仙帝了，他如果有空的话务必第一时间赶来。”

苏起说道。

“青莲仙帝？”

陈凡愣了一下：“苏兄，你说的这个青莲仙帝难道是十帝里面唯一的女帝，青莲仙帝？”

“难道还有另一个青莲仙帝？”

苏起笑道。

“我去，牛逼啊！”

“苏兄你竟然都能跟青莲仙帝扯上关系了。”

“不对啊，既然你要找柴前辈陪你一起去，说明你跟青莲仙帝并不对付，难道说你这次去是要找麻烦的？”

陈凡突然理清了思绪，然后连忙说道：“苏兄，这可不行啊，你就是要去也要等到柴前辈或者蒋前辈回来，否则的话，你这一去不等同于送死吗？”

“如果时间充裕当然可以等他们。”

苏起的眼神变得悠远：“而且她已经等了这么多年，就算是龙潭虎穴我也应该去闯一闯。”

“好了，我有预感，这一次我肯定会成功的。”

“走了啊。”

说罢。

苏起转身便走。

寻不到柴落也没有关系。

那就把一切都交给天意。

自己现在拥有神级气运，还有那么多的保命手段，只要小心一些，未尝没有成功的可能。

只要有成功的可能，那便值得一试。

畏首畏尾，那不是苏起的风格。

“苏兄，等等！”

陈凡连忙喊道。

“还有什么事吗？”

苏起停下了脚步。

“我会想尽办法帮你联系上柴前辈的，另外，这东西你拿着吧，没准可以救你一命。”

陈凡掏出了一张金色的符箓。

这符箓苏起看得有些眼熟。

怎么这么像是下界的时候，邓忘雨给自己的那张破界符？

“这是破界符？”

苏起问道。

“很接近了。”

陈凡笑着说道：“这叫无界符。”

“只要你捏碎它，无论你在哪里，无论什么状态，它都能带着你随机传送。”

“只不过这个传送地点不定，有可能是仙界，也有可能是人界，甚至有可能是其他的世界。”

“这么珍贵的东西你就这么给我了？”

苏起犹豫着没有接手。

陈凡的眼睛里透着一丝不舍，不过很快就被抛去，他笑着说道：“这有什么？我们是朋友。”

“朋友不就应该互相帮助？”

“我相信，我要是有麻烦，苏兄你也会不遗余力的帮我，不是吗？”

“多谢。”

苏起接过了无界符。

他确实很需要这个东西。

要是跟青莲仙帝谈崩了，那他捏碎这玩意，也能瞬间摆脱困境。

对于陈凡的这份恩情，苏起也记在了心中。

“我们之间不必那么客气。”

陈凡哈哈一笑说道：“那就预祝苏兄此次能够一举成功，拿下青莲仙帝！”

苏起总觉得陈凡这话有些歧义。

不过也懒得去反驳了，将无界符收起来以后，他转身离去。

他要以最快的速度赶往青莲仙境。

就像陆长安说过的一句话，今年的遗憾来年一定会实现。

苏起不知道会不会实现。

但他为了弥补这个遗憾，可以付出一切。

第715章 坚定

在苏起离开以后。

陈凡拿着通讯石一遍接着一遍的尝试着。

嘴里还在喃喃念叨着：“接啊…快接啊…怎么关键时候就不灵了呢？”

……

苏起又回到了中仙域。

出了东极城以后，他祭出虚空之舟，朝着九界山赶去。

即便是全速赶路，以中天域的庞大，他少说也得需要一个月的时间。

只希望这一个月不会出现什么变故。

在虚空之舟上苏起也没有闲着。

掏出了时间阵盘。

然后以最大功率启动，随后开始疯狂修炼了起来。

他要提升！

如果能够在去到九界山之前提升到仙君境，那么此行的把握会更大！

就这样时间一天接着一天过去。

而苏起的修为在逝川真经的作用之下也在疯狂增长。

终于在第28天的时候，突破了临界点。

【神级气运加持，免除雷劫！】

一条系统弹窗浮现。

苏起周身的气势也在节节攀升。

片刻之后。

他增开了眼睛。

仙君境！

别人需要数十万年的功夫甚至上百万年才能够仙君境。

而他就像是坐火箭一样。

多少有些梦幻的感觉。

“好强。”

苏起喃喃自语。

他能够感觉到自己修为的强度已经超过炼体的强度了。

只可惜自在塔41层至今还没有开放。

他想通过自在塔炼体的愿望落空。

“我如今拥有仙君境的修为，就算打不过青莲仙帝，逃还是有些机会的。”

苏起喃喃道。

随后他掏出了数十根傀儡木。

在沿途都埋藏好。

苏起并不觉得自己小题大做。

对上青莲仙帝，多小心都不为过。

在一切都准备好以后。

第三十天，苏起终于赶到了九界山。

九界山下有一座小镇，叫做创界镇。

镇子的规模并不算太大，大多都是一些本地人。

很少会有旅行者来到这里。

无他。

九界山是四大绝地之中最贫瘠，也是最凶险的地方。

基本上没有人从九界山里淘出过宝贝。

久而久之，自然也就没多少人来了。

苏起掏出通讯石联系邓忘雨。

没过一会，那头就传来了邓忘雨的声音：“苏兄？”

“我到了。”

苏起开门见山地说道。

“你还真快。”

邓忘雨匆匆说了一句：“在小镇口等我。”

随后便掐断了通讯。

苏起站在小镇口。

这里有几处花圃，都开着鲜艳的花朵。

小镇口的行人并不算太多，但只要路过苏起身边必然会看上他一眼，眼中或多或少带着一些惊奇感。

或许是并没有见过这么英俊的外来者。

很快。

苏起就看到小镇口出现了一道穿着黑裙的身影。

正是邓忘雨。

如今的他仙元已经转换完毕。

周身充盈着仙元，让他绝美的脸庞更柔和了几分。

再加上那袭黑裙，只要他不说话，没有任何人能够看出他是一个男人。

只会认为这是一个绝美的仙子。

“你怎么穿着裙子？”

苏起还没等邓忘雨发话，就率先问道。

眉宇间多少有些古怪之色。

难道邓忘雨终于想通了？

要知道他之前可是从来不会穿裙子的。

邓忘雨的脸腾的一下就红了，然后叹了口气说道：“别提了，是青莲仙帝要求所有的下人都必须穿裙子，即便我是一个男人也不例外。”

“但这不是在青莲仙境，你是不是已经习惯了。”

苏起打趣道。

“你以为我想？”

邓忘雨翻了个白眼：“这黑裙是一件仙器，没有经过青莲仙帝的允许，我是脱不下来的。”

“算了，还是不说这个了，苏兄，你就只身前来？”

“你知不知道这一次有多凶险啊？”

“知道啊。”

苏起点头说道。

“知道你还…算了。”

邓忘雨叹了口气：“你既然来了，说明你已经想好了。”

“苏兄，别的不多说，如果你真被青莲仙帝杀了，往后逢年过节我一定会给你多烧一点纸钱。”

“我以为你要跟青莲仙帝拼了，结果就这？”

苏起挑眉道。

“苏兄，你也太看得起我了。”

邓忘雨拍了拍自己的胸膛然后说道：“不过以后等我有了实力，我肯定会为你报仇的！”

“走吧。”

苏起不想听邓忘雨贫了。

来到这里之后，他始终平静的心湖竟也泛起阵阵涟漪。

或许是想到要和宋潇湘见面了，始终不能平静。

当年他们放过的纸鸢，还有宋潇湘写给自己的书信都还保存在戒指里面，完好无损。

这么多年没见。

苏起在想若真的再次见到，又应该说些什么呢？

邓忘雨带着苏起一路向北，距离九界山也越来越近。

这九界山很高。

一眼看不到顶，甚至于半山腰以上就直插云霄了。

仿佛真的直通天际一般。

一路上邓忘雨都在找着各种话题，似乎是想要舒缓苏起的心情。

只不过苏起都是兴趣缺缺，有一搭没一搭地回应着。

邓忘雨以为他是紧张。

殊不知苏起只是在思考见面以后应该怎么开头而已。

很快。

两人就来到了一处平平无奇的空地。

邓忘雨停下了脚步。

“到了？”

苏起回过神来。

四处看了看，并没有发现什么不同。

“到了。”

邓忘雨点了点头，随后他手中出现了一株青莲。

这株青莲发出淡淡的青色光芒，随后从邓忘雨手中飞出，然后与虚空融合。

随后虚空传来阵阵涟漪，一个入口出现了。

一股清香味从这入口传出，给人一种心旷神怡的感觉。

“苏兄，你真的想好了？”

邓忘雨面色严肃，深吸了一口气问道。

“嗯。”

苏起点了点头，没有丝毫犹豫，朝着入口走去。

随后没有丝毫阻碍地穿了过去。

邓忘雨叹了口气，随后也跟了上去。

两人进入以后，这入口一阵波动，又消失在了虚空之中。

这里又变得与刚才一样，没有丝毫异常。

而就在他们进入后不久。

几道鬼鬼祟祟的身影跟了过来。

“奇怪，刚才那对狗男女呢？怎么突然就不见了?”

“会不会是躲起来去偷情了？只要能抓个现形，我们就能狠狠敲诈一笔，嘿嘿。”

“继续找！肯定能找到的。”

第716章 前往寒狱

青莲仙境。

苏起还是第一次来到这个地方。

首先映入眼帘的便是莲花池。

成簇的莲花安静地躺在水中，头顶的阳光正好洒下。

水面波光粼粼，荷花随风摇摆。

这让苏起想起了一句诗。

接天莲叶无穷碧，映日荷花别样红。

不得不说。

这里的景色还是挺漂亮的。

尤其是此地的仙元也十分充沛。

让人感觉身体的每一个细胞都在欢呼雀跃。

“环境不错啊。”

苏起说道。

“赶紧走吧，那人专门叮嘱过我，带你进来以后要直接赶往寒狱，不要过多的逗留。”

邓忘雨催促道。

“好。”

苏起点头道。

邓忘雨带着苏起轻车熟路地赶往下一个区域。

只是两人走到一半。

邓忘雨忽然面色一变停了下来。

在两人的前方，有一个女人正在池中采莲子。

“李燃燃，这个女人怎么在这？”

邓忘雨皱眉说了一句。

“你的欢喜冤家？”

苏起打趣道。

“狗屁欢喜冤家！”

邓忘雨翻了个白眼说道：“苏兄，我们绕路。”

“这女人有病，如果发现了你肯定会报告给青莲仙帝的，她十分讨厌男人！”

两人正想扭头离开。

而李燃燃通过水面的倒影，看到了两人。

她疑惑地抬起头来，随即大喊一声：“邓忘雨！”

邓忘雨的脚步一顿。

随后小声催促：“赶紧走，苏兄！”

“邓忘雨，我看到你了！你给我停下！”

李燃燃扯着嗓子喊道：“尊上跟我说了，如果你回来就让你一起采莲子，你要是跑了我回去就告诉尊上，看她怎么治你！”

“晦气。”

邓忘雨只好停下脚步，转过头冷着脸说道：“尊上有没有说过我会亲自去问。”

“等我问清楚了，我自然会来帮你。”

说罢又小声跟苏起说道：“苏兄，跟我走，淡定一点。”

“等等，你怎么带了个男人进来！”

李燃燃立马皱眉说道。

“这是尊上的客人，怎么，你想管尊上的事？”

邓忘雨眉头一皱，然后说道。

“尊上的客人？”

李燃燃心中犹疑，通过这些日子的接触，她认为尊上应该不可能跟男人做朋友。

但是邓忘雨敢带回来，应该是经过尊上首肯的。

这就有些奇怪了。

就在这时。

苏起转过了身。

当看到他的脸庞时。

李燃燃犹如被雷击中，出现了片刻的失神。

“是他…”

李燃燃嘴里喃喃说道。

而苏起都没有看她一眼，跟着邓忘雨朝前方走去。

李燃燃的目光紧紧锁定着苏起。

那种高高在上，不食人间烟火的气质，让她几乎挪不开眼睛。

“看什么看？”

邓忘雨扭头狠狠瞪了一眼李燃燃：“冲撞了尊上的客人，你知道会有什么下场吗？”

闻言。

李燃燃急忙低下了头颅，不敢多说什么。

邓忘雨见真的唬住了李燃燃，脚下更快了几分。

快走过的时候，像是想起了什么，询问道：“尊上叫你采多少莲子？”

“三百个。”

李燃燃本不想回答，但一想到苏起在旁，便还是不情愿地回答道。

“那你采了多少了？”

邓忘雨又问道。

“关你屁…”

李燃燃抬头本想怼邓忘雨一句，但是看到苏起以后又连忙低下头：“三十个。”

“好好干。”

邓忘雨冷着脸说了一句：“等我问清楚尊上，如果真让我跟你一起，我会来的。”

说话间，带着苏起已经走远了。

“神气什么？”

李燃燃冷哼了一声：“如果不是有这位跟着，看我不剥你一层皮。”

“不过这位跟尊上到底是什么关系？应该关系匪浅吧？”

“不然的话，尊上怎么会把他的画像挂在寝宫中呢？”

……

“吓死我了，李燃燃这臭娘们还真被我唬住了。”

远离李燃燃以后，邓忘雨松了口气，随即大笑了起来。

“她如果把这个消息告诉青莲仙帝怎么办？”

苏起皱眉说道：“要不我回去把她打晕，让她昏迷个十天半个月？”

“不妥。”

邓忘雨摇头说道：“这样反而会打草惊蛇。”

“看她的样子应该是已经被我唬住了，三百个莲子少说也得需要她二十天的时间，有这时间说不定你早就成功了。”

“但是路上我们不能再碰到其他人了，要是碰到陈秋婵这丫头，以她的聪明才智，说不定真能被她看出点什么来。”

邓忘雨带着苏起穿过了莲花池。

来到了青莲殿附近。

要去寒狱，要穿过这青莲殿才行。

苏起望着远处那恢宏的大殿，总觉得好像有些太过顺利了。

难道说这次本就是青莲仙帝设下的一个局？

为了绕过青莲殿，邓忘雨带着苏起专门从他们下人的休息区域绕行。

这段时间他已经摸清楚了去寒狱的几十条路线。

现在他选择的这一条是最不容易被发现的。

很快。

两人绕过了青莲殿。

继续朝着下一个区域而去。

一路上畅通无阻，什么危机也没有碰到。

“看来我选择的这条路线果然是最优路线。”

邓忘雨松了一口气的同时，感觉有些得意。

终于。

在经过数个时辰的跋涉以后。

两人停了下来。

前方就是寒狱。

一个冰天雪地的地方。

一门之隔。

那头是天寒地冻，这头是春暖花开。

一种孤寂感透着这扇门传了出来。

而这扇拱门设有禁制。

一层淡淡的光晕附着在上。

阻碍了两人的前进。

“这个禁制…”

苏起皱起眉头打量了片刻。

很高级的禁制。

但是他可以破坏。

只不过破坏了以后，会不会被青莲仙帝察觉，这就是一个问题了。

“等等，那个女人跟我讲把你带到这里以后通知她。”

邓忘雨闭上眼睛，嘴里念念有词，似乎在呼唤着什么。

片刻之后，他睁开了眼睛：“好了，我已经按照她讲的方法呼唤她了，估计很快就会过来。”

果不其然。

没过多久。

一道娇俏的身影从天际飞了过来。

及腰的银发在空中飞舞，那双赤足在阳光下显得白皙光泽。

待她飞到近前。

一双美眸打量着苏起，嘴角露出笑容：“你果然来了。”

第717章 这一次，该我了

苏起看向这名少女。

他可以确定自己从未见过这名少女。

完全没有印象。

“你认识我？”

苏起皱眉问道。

“你忘记我了？”

少女脸上露出一抹愕然。

“没有印象了。”

苏起认真思索了一番后，摇头说道。

他是真没有印象了。

“好吧，没关系。”

少女摊手笑道：“那就重新认识一下，我叫林菀。”

听到这个名字。

苏起再三回想，最后还是摇头说道：“确实没有印象了。”

他的记性极好。

如果见过这个少女一定会想起来。

但可惜的是，他的确没有丝毫印象。

“芳若兹而不御兮，捐林薄而菀死。”

林菀盯着苏起的眼睛：“果真不记得了吗？”

“这首诗出自《楚辞·九叹》。”

苏起的心中冒出一个想法：“莫非这姑娘是蓝星人？”

“是自己蓝星上的好友？”

“不过也不对，如果真是蓝星好友，此时就不会卖关子了。”

看到苏起的神色。

林菀长叹了一声说道：“好吧，看来你的确不记得了。”

“我不知道这些年你都经历了什么，但我相信，等以后你肯定会想起来的。”

“现在我送你进去吧。”

说着。

林菀从天空缓缓落下，飞到了那层禁制前。

只见她将手缓缓印到了禁制之上。

禁制犹如一层水幕，微微波动了一阵以后便消失了。

“你进去以后，一直向前。”

“她就在最深处。”

林菀柔声说道。

“多谢。”

苏起抱拳，随即毫不犹豫地跨过了大门。

邓忘雨本来也想跟着。

但被林菀给拦了下来：“以你的修为，进去不用一刻钟就会被冻成冰块。”

“尊上不清楚这里发生的事吗？”

邓忘雨忍不住问道。

“现在不知道。”

林菀摇头，看着苏起的背影渐渐消失：“但是很快就会知道了。”

“那怎么办？”

邓忘雨急了。

这要是被青莲仙帝知道了。

苏兄哪还有命在？

“什么怎么办？”

林菀摊手说道：“知道就知道了呗，又不是什么大不了的事。”

“啊？”

邓忘雨不解。

“若小清宁能够想起一切，我相信她不会再坚持所谓的忘情道。”

林菀身影再次拔高：“我先走了，你最好是远离这里。”

“如果被小清宁发现了，你就说不清了。”

邓忘雨闻言。

一步三回头。

直到苏起的身影完全消失在冰天雪地之中，他头也不回地离开了。

“苏兄啊苏兄，我只能帮你到这里了，接下来的路，就看你自己了。”

……

寒狱内。

天空飘着鹅毛大雪。

雪又大又急。

几乎遮蔽了苏起所有的视线。

前路能见度不足一米。

那些雪花无法接近苏起身体，在不到十寸的时候就被融化。

“这里竟然如此严寒。”

苏起喃喃说道。

寒狱内的温度甚至比他在自在塔里面还要低。

苏起觉得如果自己待在这里，说不定还能够炼体。

极低的气温蔓延全身，几乎要把他的手脚都冻僵。

只不过体内源源不断的仙元能够提供源源不断的热量。

“竟然连仙识都会被冻僵。”

苏起试图把仙识探出体外。

但很快就被这种严寒给冻僵了。

根本无法探远。

这寒狱还真就像是一个极端的监狱。

想要补充仙元都不可能。

苏起无法想象，宋潇湘被关在这里多久了。

她又是怎么度过这些日子的？

一想到这里。

苏起感觉心情无比沉重。

脚下不自觉也快了几分。

一步接着一步。

积雪也渐渐深了起来。

到了后面，几乎都快要没过苏起的大腿。

这些积雪也并非普通的积雪，而是带着浓郁寒毒的积雪。

这些寒毒想要侵入苏起的身体。

好在他的仙元充沛，可以化解掉这些寒毒。

而仙元的消耗速度也达到了一个惊人的速度。

“这青莲仙帝对待自己的分身竟如此歹毒。”

“看来确实如外界传闻一般，无情无义。”

苏起在心中想着。

就这样。

苏起一直向前走。

而脚下的路也只有这一条。

他望向四周，只有白茫茫的一片，什么也看不清。

这就像是一个完全孤独的冰雪世界。

除了能够听到呼啸的风声，便是踩雪还有心跳声了。

“若是我的仙元消耗殆尽，在这种地方也只能等死。”

苏起的眼中有情绪波动：“那宋潇湘呢？她体内的仙元还剩多少？”

苏起相信。

既然青莲仙帝要逼迫宋潇湘就范，就绝不可能让她过得太过舒坦。

说不定正遭受着可怕的寒毒侵袭。

但又偏偏不让她死去。

以此来消磨她的意志。

“嘎吱嘎吱…”

苏起继续向前。

他现在只有一个想法，那就是尽快找到宋潇湘。

雪，越下越大了。

好似永远不会停歇。

恍惚间，苏起想起了长生观。

每年冬天的时候，他都能感受到料峭的寒意。

只有炉内的炭火能够驱散这种寒冷。

他现在好像明白了。

那并不是真的寒冷。

而是内心的孤独。

人是群居动物。

天性喜欢热闹。

随着他身边越来越人声鼎沸，好像每年的冬天已经不冷了。

那宋潇湘呢？

苏起甚至都记不清她回到仙界多久了。

自己又飞升多久了。

这漫长的岁月里，她都被关在这空无一人，充满寒冷的寒狱里吗？

那些鲜活的记忆袭来的瞬间。

让苏起平静了不知多久的心湖泛起阵阵涟漪。

“苏公子，今日我宋潇湘携带黄金万两，丝绸千匹，珠宝百箱，骏马百匹，前来提亲！”

“我们苏公子什么时候也会说这么拙劣的谎话了？”

“苏公子，你陪人家去放纸鸢嘛，好不好嘛，我都好些年没有放过了。”

“放纸鸢咯~放纸鸢咯~”

……

“所以无论我身处何方，我们都能看到同一轮明月的，你说对吗？”

“此去，没有归期，如果可以，请把我忘记…”

“勿念，宋潇湘，绝笔。”

……

一桩桩，一件件，一句句。

都仿佛昨日一般清晰。

苏起深吸了一口气，随后缓缓睁开眼睛。

漫天的风雪也难凉灼热的内心。

“宋潇湘，我来了。”

“这一次，换我救你。”

第718章 共白头

“轰！”

随着苏起话音落下。

一股强绝的气息从身体内涌动而出。

将漫天飞雪驱散。

包括身周的积雪也全都被驱散。

让凛冽的寒风都为之一滞。

苏起周身上下的仙元都在沸腾。

那股热量让百米之内的积雪全都消融。

当念头通达，再也没有什么能够阻挡他的脚步。

一步，两步，十步，百步…

苏起的速度越来越快。

他知道，宋潇湘就在尽头等着自己。

想到这里。

每一步都充满了力量。

在这天寒地冻的寒狱之中，苏起就像是一颗移动的火球。

所过之处，连气温都上升了不少。

在地上留下了一道青黑色的印记。

那是积雪消融过后露出的地面颜色。

……

寒狱深处。

这里是一座岛屿。

一座漂浮在无尽冰海的孤独岛屿。

岛屿的面积并不大。

连一个屋子也没有。

若仔细去看，可以看到在凛冽的寒风中，有一个被积雪掩埋了大半的人影。

她浑身都长着倒刺。

或者说是被倒刺贯穿了身体。

那些倒刺闪烁着明灭不定的光芒，一珠珠金色的血滴从倒刺尖低落。

“滴答滴答…”

而这些血滴明显已经滴落了不知多久。

脚下的岛屿有大半都被染成了金色。

而这被倒刺贯穿的人影，胸口起伏，还有微弱的呼吸。

她现在的模样极其狼狈，唯有那张绝美的脸还完好无损。

苍白的脸颊没有丝毫血色，在冰天雪地之中白的吓人。

她就是被关押在此处的宋潇湘。

每天只有海浪的呼啸声，还有寒风的吹拂声陪伴着她。

她已经没有了时间的观念。

自从被关押在此处，青莲仙帝来过几次。

但每次都得不到自己想要的答案后，已经好长时间都没有来过了。

在这些日子里。

支撑着宋潇湘的是那些温暖的记忆。

有好几次朦胧中，她好像回到了人界的日子。

每天在长生观里，安静陪着苏起的日子。

那是她生命之中最快乐的一段时光。

她想起了那个月夜。

两人一同坐在道观的青石台阶上，一同赏月。

犹如银盘的月亮，照耀着两人的心事。

“苏公子，我这里看不到月亮…”

宋潇湘喃喃说着。

这里除了雪，什么也看不见。

她浑身上下，每时每刻都在传来阵阵剧痛，连挪动一下身躯都困难。

所以，就算有月亮，她应该也看不见吧？

后悔吗？

值得吗？

青莲仙帝曾这样问过她。

“虽死，不悔。”

宋潇湘永远都是这个答案。

爱，本身就是甘愿奉献一切。

她可以为了苏起，奉献一切。

“好像已经快到尽头了。”

宋潇湘喃喃说着，意识已经开始混沌。

青莲仙帝曾说过，若她至死不悔，那就满足她的心愿。

就让她流尽身体里最后一滴血而死。

在此之前，每分每秒都会遭受非人的痛苦。

而她现在，已经快要流尽身体最后一滴血了。

但这何尝不是一种解脱？

宋潇湘的嘴角含笑，在生命的最后一刻，她好像看到了苏起。

苏起在向自己招手。

仿佛说着，跟他走吧，另一个世界没有痛苦，没有遗憾。

“苏公子，我来了…”

宋潇湘缓缓闭上了眼睛。

她终于要解脱了。

这种无边的孤寂，无尽的痛苦，她早已经受够了。

“轰！”

就在这时。

宋潇湘忽然听到空气传来爆鸣之声。

一种前所未有的暖意席卷了这座岛屿。

那漫天的风雪于这一刻，好像停了。

连带着她身上的那些积雪也全都消融。

温暖。

好久没有感受过的温暖。

还带着一丝熟悉的气息。

“这是回光返照吗？”

宋潇湘喃喃说着，连眼睛也不敢睁开。

她怕睁开眼后，这抹暖意也跟着消失无踪了。

在生命的最后一刻，就算是一丝温暖，她也想要紧紧抓住。

“对不起…我来晚了。”

就在这时。

一道熟悉的声音从宋潇湘耳边传来。

她心尖猛地一颤。

是苏公子的声音！

绝不会错。

这是她朝思暮想的声音。

但这怎么可能？！

苏公子他怎么会来这里呢？

这绝对不可能！

这是临死之前的福音吗？

幻听？

“逆流。”

紧接着，宋潇湘听到苏起又说了一句话。

随即她感觉到一阵奇异的感觉包裹住了自己。

那些流逝的血滴，正以一个不可思议的速度回流进自己的体内。

那种虚弱的感觉也在飞速消逝。

宋潇湘不确定这是不是幻觉。

所以她不敢睁开眼睛。

她怕一睁眼，所有的温暖，还有那朝思暮想的声音全都消失了。

在这样的幻想中死去，似乎也是一个不错的选择。

这种暖洋洋的感觉。

真舒服啊。

宋潇湘如是想着。

只是这回光返照的时间好像有些过于久了。

久到她差点要以为这一切都是真的。

一刻钟后。

宋潇湘感觉所有的血液都回流进了体内。

甚至是她身上的那些倒刺都在摇摇欲坠！

“怎么回事？”

宋潇湘冒出一个念头。

她想要睁开眼，又怕一切都是幻觉。

又过了一刻钟。

插在她身上的一根倒刺轰然瓦解。

随着这根倒刺瓦解，身上其他的倒刺也纷纷跟着瓦解。

不消片刻。

就全都消失了。

这一刻，宋潇湘感觉前所未有的轻松。

“终于死了吗？”

宋潇湘喃喃说着。

“你这傻瓜，在说什么呢？”

这时，耳边传来了苏起的声音。

宋潇湘再也忍不住，缓缓睁开了眼睛。

首先映入眼帘的就是洁白无瑕的地面，被血浸透的模样已经消失。

她有些惊愕，大脑还没有反应过来。

随后她缓缓抬起头，一袭熟悉的青衫映入眼帘。

她浑身一颤，心也跟着提了起来，再向上看。

一张完美无瑕的脸出现，那双琥珀似的眸子正用温柔似水的目光注视着自己。

“苏…苏公子？！”

宋潇湘声音有些颤抖。

“是我。”

苏起笑了。

这一笑，温暖至极。

他的脸色很苍白，那奔腾不息的仙元也渐渐平息。

为了救宋潇湘，他使用了大罗天玑图中还没有完全掌握的“逆流”。

导致他现在前所未有的虚弱。

但他在笑，笑的前所未有的开心。

漫天的风雪没了阻碍，扑簌簌地飘落，落在两人的发间。

不消片刻，两人都蒙上了一层淡淡的雪雾。

宋潇湘还没有反应过来。

苏起又笑着说道：“此情此景，竟然让我想起了一句浪漫的话。”

“什么？”

宋潇湘下意识地问道。

“今朝若是同淋雪，此生也算共白头。”

第719章 青莲仙帝的野望

“今朝若是同淋雪，此生也算共白头…”

宋潇湘喃喃念叨着：“好美的诗。”

直到此刻。

她才渐渐缓过神来，自己好像不是在做梦。

苏起真的就在自己面前。

他真的来了！

想到这里。

宋潇湘好像有千言万语想要说，但看到苏起的眼睛后又什么都说不出来了。

如果时光可以停止，宋潇湘多希望这一刻即是永恒。

然而就在这温情的时刻。

一道身影缓缓从虚空中浮现。

“啪啪啪…”

清脆的鼓掌声响彻这片天地。

“真感人啊。”

一道清冷的女声传来。

宋潇湘浑身一震，看向苏起身后，面色变得难看起来。

而苏起也转过身，把宋潇湘护在了身后。

来者容色绝美，欣长苗条，身着素白罗衣长褂。

飞雪将她的面庞衬的更加梦幻，神色淡然自若，眉宇间透着一股子睥睨天下的傲气，跟自身的那股子仙气一相结合，更显得不食人间烟火，如同仙女。

这便是青莲仙帝，这便是沈清宁。

号称仙界第一美人，仙界第一女帝。

即便苏起如今已经仙君境的修为。

但他在面对沈清宁时，依然感觉到了非常大的压力。

她光是往那一站，什么也不做，周身散发的势就可以把普通的仙人压崩溃。

“一号，你果然是我最得意的杰作。”

“就连忘情的对象也是我这三千分身里面最厉害的一个。”

沈清宁用清冷的目光凝视着苏起，淡淡说道：“说实话，我实在没想到你能在这么短的时间冲到仙君境。”

“或许再给你些时日，你还真能威胁到我。”

“不过可惜了，你只会成为我通往天尊境的一块垫脚石。”

苏起冷眼注视着沈清宁，不卑不亢地说道：“你的道，有问题。”

“即便你真用忘情道到了天尊境，那也是伪天尊罢了！”

“况且人若无情，跟草木又有什么区别？”

“难道你修炼这么多年，就是为了成为一台毫无感情的机器？”

“你不过区区一个仙君，竟敢妄言本座的道，可笑。”

沈清宁十分淡然。

“嘭！”

下一秒，苏起突然被一股巨力掀飞了出去。

然后一头栽进了冰冷的冰海里。

那种刺骨的严寒瞬间侵入了苏起的四肢百骸，现在正是他虚弱之际。

根本无法抵挡这种寒冷！

宋潇湘急了。

她刚刚站起身想要施救。

身体就不能动弹了。

“一号，你不过是本座的一具分身罢了，你真以为自己能违抗我的意志？”

沈清宁淡然道。

“哗啦！”

这时，苏起挣扎着从冰海之中探出头来，又游回了岸边。

此时的他，浑身都被冻的通红。

这冰海的温度实在是低的可怕。

“你放心，本座不要你的命。”

沈清宁淡然道：“即便是忘情，也不过是掠夺你一半的生机和天赋。”

“待我登上天尊境，你便是最大功臣，到时候我会让你自由。”

“呵呵。”

这时候苏起却冷笑了起来。

“笑什么？”

沈清宁蹙眉：“你不信本尊的话？”

“不是不信，而是觉得你很可怜。”

苏起的笑声逐渐大声。

“我就当你是被这冰海冻坏了脑子。”

沈清宁淡然道。

“你恐怕不知道吧，即便你登顶天尊境，以你伪天尊的实力依然是被大时山里面的那些老家伙吊打，包括我的师尊。”

“你觉得你对他亲爱的徒弟做了这种事，他会放过你吗？”

苏起淡淡说道。

“你还知道大时山？”

沈清宁脸上浮现一抹意外，不过随即又说道：“也是，以你掌握的时间法则，知道也不奇怪。”

“不过恐怕要让你失望了，等我成就天尊境以后，我第一个要去的便是这大时山。”

“那些老家伙们，才是一群真的伪天尊。”

“据我所知，当世能称得上真天尊的只有一人，便是陆长安。”

“而我成就天尊之位后，陆长安也无法奈我何。”

“所以不管你的师尊是谁，就算是陆长安，我也丝毫不惧。”

说完这些以后。

沈清宁眉头微蹙，心中思索：“我今天话怎么这么多？何必跟一个小子废话这么多？”

“真是奇怪。”

“你还真就说对了，我师尊就是陆长安。”

苏起淡淡笑道：“你可能太高看自己了，若我师尊想要对付你，你连一掌都接不住。”

“况且，你觉得我这次大摇大摆的来，会没有一点准备？”

“陆长安的弟子？”

沈清宁眼中再次流露出一丝意外，心绪有片刻波动。

随即她把这抹情绪斩去，心湖再次变得平静。

“我这最后一步拖得太久了，最近总有些莫名的情绪冒出，得尽快走完这最后一步了。”

“否则的话恐生心魔。”

想到这里。

沈清宁没有搭理苏起的威胁，轻轻一挥手。

苏起和宋潇湘顿时不受控制地飞到了半空之中。

随后。

一朵青莲的标志从沈清宁和宋潇湘的额头浮现。

宋潇湘再睁开眼时，眼里被一阵青光覆盖，看起来像是一具没有了意识的傀儡。

随后。

宋潇湘朝着苏起飘了过去，用那双柔弱无骨的手捧起了苏起的脸颊。

苏起知道。

此时的宋潇湘已经被青莲仙帝控制了。

如果自己不能打断，恐怕就真要让青莲仙帝得逞了！

“苏…苏公子。”

就在这时，宋潇湘的脸上涌现出一抹痛苦之色：“我快要失去理智了，你赶紧想办法离开！”

随后。

宋潇湘一把抱住自己的头，浑身开始震颤。

青莲仙帝清冷的脸上涌现出一抹怒色：“一号，你当真铁了心要违逆我？！”

“既然如此，别怪我无情！”

说罢。

她眉心的那抹青莲标志开始绽放，青光在这一瞬间将整个寒狱都照亮了！

宋潇湘慢慢放下手，眼神开始变得迷茫。

而就在这时。

苏起感觉一股力量从虚空之中涌出，同时一道女声传入他的耳朵：“走。”

这股力量打开了他的枷锁。

他来不及多想，一把抓住宋潇湘，然后捏碎了无界符。

下一秒。

一个虚空通道骤然出现，苏起带着宋潇湘瞬间消失在了原地。

“想走？”

沈清宁脸上寒霜涌现，跟着一起冲进了虚空通道里。

在进去之前还冷冷飘出一句话：“林菀，等我回来再收拾你！”

第720章 再回大时山

在青莲仙帝进入以后。

虚空通道轰然坍塌。

而此时虚空通道之内。

苏起拉着宋潇湘，两人以极快的速度飞行。

青莲仙帝就跟在两人身后不远处。

此时她面若寒霜。

估计是觉得被林菀背叛了，否则的话此时自己已经忘情成功！

从而登顶无情大道，问鼎天尊之位！

一点点，明明就只差那么一点点…

青莲仙帝原本古井无波的心情变得十分糟糕。

不过很快这种情绪就被她给斩掉了。

“你们跑不掉的。”

青莲仙帝的速度暴涨。

距离苏起和宋潇湘越来越近。

“没想到青莲仙帝竟然能在我启动无界符之后追进来，这也太离谱了吧。”

苏起在心里想着。

他此时也有些焦急。

如果说这样还摆不脱青莲仙帝的追击。

他和宋潇湘就真的完蛋了。

此时的宋潇湘状态并不是很好。

眉心的青莲标志还在闪烁，这导致她处于一个半梦半醒的状态。

而青莲仙帝距离两人越来越近。

那不断缩短的距离，让苏起皱起了眉头。

他不知道无界符要把自己送往何方，但自己要是按照它的终点而去，青莲仙帝也会到那里。

那一切都没有意义了。

到时候两人还是会被抓起来，强制忘情！

想到这里。

苏起的眼神瞄向了下方无垠的虚空。

他不知道闯进去会到什么地方。

但总比被抓住的好。

念及此处。

苏起和宋潇湘陡然朝着下方坠落。

一头闯进了无垠的虚空之中。

而青莲仙帝显然没有反应过来。

她的速度太快，直接向前冲去。

等到她想要停下来的时候，苏起和宋潇湘早就不见了身影。

“呼呼～”

沈清宁深吸了一口气。

又斩断了无数升起的情绪。

随后也一头扎进了虚空之中。

她不会放弃。

只要宋潇湘还活着，她就能感应到她所在的位置。

就算两人逃的再远，她也能够找到！

……

苏起再次醒来的时候，耳边传来河流奔腾不息的声音。

他缓缓睁开眼睛，感觉脑袋还昏昏沉沉的。

缓了好一阵，一些记忆涌入脑海。

他才想起发生了什么。

原来是提前坠入虚空之后。

他就感觉一阵天旋地转，然后就晕了过去。

“那么，这是哪里？”

苏起睁开眼睛。

突然回过神来。

时间长河！

自己怎么会回到时间长河？

那宋潇湘呢？

青莲仙帝呢？

想到这里。

苏起急忙站了起来，举目四眺。

哪里还有两人的身影？

“不对，如果我要回到时间长河，说明我的大罗天玑图又解锁了新的区域。”

苏起连忙查看了一下大罗天玑图。

果不其然。

他的第五块区域已经点亮了。

大概是因为成功施展“逆流”的原因，让他的时间法则又有精进。

“也就是说，我其实还是在虚空之中，只是因为大罗天玑图的原因，所以回到了时间长河。”

“不行，我要立刻出去。”

想到这里。

苏起想要立刻退出时间长河。

但是他发现怎么也不能成功。

“怎么回事？”

苏起的脸色沉了下去。

如果出不去的话，他怕等他能够出去的时候，宋潇湘早不知道随波逐流到了何方。

这可是虚空！

无垠的虚空。

鬼知道会把人放逐到什么地方啊？

又尝试了几次，还是未果以后。

苏起的理智逐渐回归。

“既然出不去，那就只能去大时山了。”

苏起喃喃说道。

他对于时间长河的时间流速并不太清楚，如果自己待在大时山的日子，外界的时间是相对静止的话，那就没有任何问题。

这件事，他得向长生村的众人求证。

之前陆长安托李星星告诉自己，到了仙王境才能对局势有一定影响。

现在虽然还没有到仙王境，但是自己带了数千枚可以威胁仙王的炸弹，这足够让虚无喝上一壶了！

想到这里。

苏起站了起来。

朝着大时山而去。

……

当苏起回到大时山之时，又到了分岔路口。

不知是不是错觉，他总觉得那座山好像有些许变化。

至于具体是什么变化，他并不太清楚。

“或许是我想多了？”

苏起喃喃说道。

随后朝着长生村的方向走去。

没走多久。

他就来到了桃花林附近。

“苏起？！”

他脚都还没站稳，一道惊喜的声音就传了过来。

随后桃花林走出了一个青年，脸上正带着喜悦的表情。

“犬九州。”

苏起笑道：“怎么还是你在这里当守卫？”

“那当然是因为我能力大。”

犬九州有些骄傲地拍着胸膛说道：“现在村里年轻一代，就没有比我会警戒的。”

“哦？真的？”

苏起表示不信。

“当然是真的！”

犬九州更骄傲了：“不信你可以去问董师妹！”

“诶对了，你上次教我的那些情话再教一点给我呗。”

犬九州面露苦闷：“你不知道，最近我有些江郎才尽了。”

之前犬九州为了泡董灵薇，苏起教给了他一些土味情话。

效果出奇的好。

“编不出来了？”

苏起笑着说道。

“倒也不是编不出来了。”

犬九州挠了挠头说道：“就是效果不怎么好，虽然我觉得编的挺好的，但是董师妹好像不太感兴趣了。”

“所以我思来想去，应该是我编的没有你教的那些好，你再教我几句呗。”

“行啊。”

在教土味情话这一块，苏起可谓好为人师。

不大一会，就又传授了犬九州十来句土味情话。

“苏起，你就是我的好兄弟！”

犬九州激动地拍着苏起的肩膀，笑着说道：“等我今天值班结束，就去找董师妹！”

“她一定会被我拿下的。”

“我记得上次你跟董灵薇聊的挺开心的啊，怎么我走了这么长时间你还没有拿下？”

苏起疑惑道。

上次教给犬九州这些土味情话以后，他可是看见两人相谈甚欢。

当时他还得意来着。

觉得自己肯定是一个合格的情感导师。

可是如今这么多年过去了，犬九州好像还在原地踏步？

这肯定不是他的问题。

一定是犬九州的问题。

没有掌握到他教的精髓！

第722章 另辟蹊径

见董八江咬死不同意。

苏起也不再坚持。

而是转而问起了自己关心的事。

“董前辈，我想知道我来了大时山以后，外界的时间是如何流逝的？”

“比方说我在这里待了一年，那外界的时间又过去了多久？”

苏起问道。

如果说大时山与外界的时间流速相同，那他就要尽快出去了。

宋潇湘可还滞留在虚空之中。

若到时不知被放逐到了何方，他连后悔都来不及。

“大时山的时间流速与外界有所不同，这里是时间的起源，亦是时间的终结。”

“因此在大时山中无论过去多久，外界的时间亦是相对静止，除非这个平衡被打破。”

董八江解释道。

听了这个解释，苏起松了口气。

这样的话，自己出去以后，宋潇湘不会碰到意外。

“好了，我这边找人送你回去，你等到仙王境以后再来吧。”

董八江说道。

“董前辈稍等，就算我不去前线，也要在这待上一段时间，这个不妨碍吧？”

苏起问道。

“这个倒是没问题，你只要不去前线，待上多久都没问题。”

董八江说道：“我这边还有点事，就先走了，你要离开的话随时跟我讲，到时我会安排人送你回去。”

“好的，多谢董前辈。”

苏起抱拳说道。

等到董八江离开以后，苏起开始思考自己应该找谁带自己去前线。

目前他对董八江有所怀疑，上次就是他安排人跟自己一起去救秦玄。

结果路上遭到虚无的人抢劫。

回来的时候更是被人射了一个透心凉。

照理来说，调查内奸不会这么困难，但这么久都没有一个结果。

除非调查的人自身出了问题。

这事才会暂且搁置。

思来想去，苏起想到了一个人——天外天。

当初补心丹是他给自己的。

而且还说了一番意味深长的话，由此可见他应该知道点什么，只是不敢，或者不能说。

想到这里。

苏起出了屋子，朝着天外天的屋子走去。

“咚咚咚。”

苏起敲响了天外天的房门。

很快，木门吱呀一声打开，露出了一张苍老的脸庞。

天外天看到苏起以后，露出意外之色：“小子，你怎么来了？”

“天外天前辈，我…”

苏起刚想开口。

天外天打断了他：“进来说吧。”

苏起走进了屋子，随后天外天关上了房门。

屋子里的陈设跟他第一次来的时候并没有什么区别，十几个丹炉在冒着腾腾热气，传来阵阵丹香味。

“好了，说吧。”

天外天走到椅子旁边，有些艰难地坐下。

“天外天前辈，我听说前线那边虚无搞来了很多仙王级别的妖兽？给我们带来了不小的麻烦。”

苏起问道。

“不错，你就是为了这件事来的？”

天外天半睁着眼睛，有些昏昏欲睡的样子。

“不是。”

苏起摇头说道：“我想去前线，想让天外天前辈你帮我一把。”

“你要去前线？”

天外天陡然睁开双眼，射出一抹精光。

“对。”

苏起点头：“我有办法解决这次的妖兽之患。”

“看来陆师选你当弟子，果然有其原因。”

天外天沉吟了片刻后说道：“但我不能带你去前线，这里的所有事，我都不会参与。”

“为什么？”

苏起有些疑惑。

“老朽只是一个臭炼丹的罢了。”

天外天摸着自己长长的胡须，然后说道：“不过你若想要去前线的话，可以去找一个人。”

“谁？”

苏起问道。

“赵灵儿。”

天外天说完以后，摆了摆手说道：“言尽于此，你赶紧走吧，免得我被有心之人盯上。”

“前辈，你是不是知道内奸是谁？”

苏起问道。

“不知道，我什么也不知道。”

天外天说着，又半眯着眼睛开始摇起了扇子。

苏起知道也问不出什么了。

于是便离开了。

“赵灵儿？”

苏起出门以后，念叨着这个名字。

没有听过。

不过问一下犬九州或者董灵薇他们肯定知道。

“等犬九州值班结束可以问一下他。”

苏起回到了自己的房间。

然后默默开始修行。

眨眼间。

时间就来到了晚上。

犬九州如约找了过来。

还带着董灵薇。

“苏兄，我来了！还带着董师妹！”

犬九州在门外叫喊。

苏起打开房门，把两人迎了进来。

董灵薇显得有些局促，又有些惊喜。

上次苏起走得突然，她有好多话都还没来得及说。

没想到现在又见面了。

苏起还是一如既往的英俊。

但临到嘴边的那些话，就好像是卡壳了，根本说不出口。

“犬兄，你来得这好。”

苏起笑道：“你们认不认识赵灵儿？”

“赵灵儿？认识啊。”

犬九州愣了一下然后说道：“就是董师妹的闺蜜。”

“对吧？”

犬九州和苏起的目光都看向了董灵薇。

董灵薇愣了一下，然后点头说道：“对的。”

“苏师兄，你找灵儿是有什么事吗？”

问这话的时候，她还有些小心翼翼。

心想苏起该不是看上赵灵儿了吧？

她还记得当时赵灵儿说的那些虎狼之词，如果苏起真得看上赵灵儿了。

董灵薇丝毫不怀疑，赵灵儿有倒贴的可能性。

这可不是她想看到的。

“其实也没什么好隐瞒的，我想去前线。”

苏起笑着说道：“有人告诉我可以找赵灵儿帮忙，所以的话我才问你们认不认识。”

“去前线？那你可以找董爷爷啊。”

犬九州有些不解。

“对啊苏起，这件事你可以找我爷爷帮忙啊。”

董灵薇也连忙说道。

“我已经跟董前辈说过了，但是他说前线太过危险，必须要让我修炼到仙王以后再去，所以我只能另辟蹊径了。”

苏起正色道：“我知道现在前线有妖兽之患，而我就是要去解决这件事的。”

“原来是这样。”

犬九州顿时有些了然：“这样的话倒是说得通了。”

“赵灵儿是前线调查队的一员，肯定是知道怎么去前线的。”

“正好她就在村子里，苏兄你要是想让她帮忙的话，我这就去找她。”

第723章 去往前线

“苏师兄，我觉得爷爷不让你去前线，肯定也有他的道理。”

董灵薇犹豫道：“要不你还是听爷爷的话吧？”

她可忘不了当初苏起被一箭射杀的场景。

如果不是苏起没有死的话。

这可能会成为她一辈子的遗憾和阴影。

“放心，我既然敢去，自然是有把握的。”

苏起笑着说道：“总之，前线我是一定要去的。”

“那…那好吧。”

董灵薇点了点头：“那我去帮你叫灵儿。”

“董师妹，要不我去吧？你就在这里陪苏兄多聊聊。”

犬九州立马殷勤说道。

“不，我去。”

董灵薇摇了摇头，随即率先拉开房门走了出去。

“董姑娘！”

苏起喊了一声。

董灵薇的脚步一顿。

“这件事还请保密，不要告诉董前辈。”

苏起说道。

“嗯。”

董灵薇点了点头，随后踏出了房门。

“苏兄你放心吧，董师妹她这人的嘴巴最严了。”

犬九州笑道。

随后他掏出了两壶酒：“来来来，我们好久没见了，怎么也得喝上几杯。”

……

另外一边。

“什么？！你说苏起要找我？”

赵灵儿一下从床上蹦了起来，那张精致的脸庞露出惊喜之色。

“只是让你带他去前线，不是什么私事。”

董灵薇看到这一幕，有些吃味。

“哎呀，薇薇，你太不懂男人的心思了。”

赵灵儿美滋滋地说道：“去前线找很多人都可以，为什么就偏偏找到我？”

“这说明他早就注意我很久了！”

“正好这次我带他去前线，就有两个人独处的时间，说不定我们这事就成了！”

赵灵儿的这些话。

让董灵薇的心也跟着没底了，不过她还是坚持说道：“不会的，苏师兄如果真想跟你了解，不会用这么拙劣的借口。”

“那不如我们打个赌？”

赵灵儿不服气地说道。

“打什么赌？”

董灵薇有些局促。

“就赌我和苏起会不会在一起！”

赵灵儿笑眯眯地说道。

“不赌，无聊！”

董灵薇立马说道。

“哎呀，薇薇，你不是说苏起没有这个心思吗？你又不敢跟我赌，说明你内心还是认为有这种可能的，是吧？”

赵灵儿狡黠一笑。

“去你的，赶紧跟我走。”

董灵薇翻了个白眼，干脆不去接这个话题了。

“诶，等等~”

“苏起可是第一次约人家呢，等我换一身好看的衣裳。”

赵灵儿一套接着一套的从戒指里面掏出来。

每掏出一套还问董灵薇好不好看。

这让董灵薇整个人都不好了。

就好像亲自把情敌送到心仪的对象面前的那种感觉。

比吃了十个柠檬还酸。

在她的再三催促之下，赵灵儿换了一身自认为还不错的白裙，信心满满地跟去了。

这套白裙穿在赵灵儿的身上，仙气飘飘，比之董灵薇也丝毫不让。

等到了苏起的屋子以后。

还没等董灵薇介绍。

赵灵儿就率先走上前去，对苏起伸出了手：“苏起，我认识你，我就是赵灵儿。”

看到赵灵儿伸出来的手，苏起迟疑了一下。

这是要跟他握手？

不料，赵灵儿又把手缩了回去，然后笑道：“听说你要去前线？我可以带你去。”

“那便多谢赵姑娘了。”

苏起笑着说道。

“真要感谢我吗？”

赵灵儿狡黠一笑。

“真的。”

苏起点头。

“那好，我还没有想好怎么感谢我，算你先欠我一个人情怎么样？”

赵灵儿笑道。

“可以，只要是不违背我个人原则的事。”

苏起说道。

“好。”

赵灵儿倒也干脆：“你打算什么时候去？”

“越快越好。”

苏起说道。

“那就连夜出发吧。”

赵灵儿笑眯眯地说道。

“不行！”

董灵薇和犬九州异口同声地喊道。

“为什么？”

赵灵儿有些奇怪。

“我跟苏兄都这么久没见了，当然要聚一聚，你们明天再出发吧。”

犬九州说道。

“那你呢？小薇薇。”

赵灵儿看向董灵薇。

“我…我也是这个意思。”

董灵薇的脸色一红。

她也不知道自己为什么要说不行，鬼使神差的就喊了出来。

“明天就明天吧。”

赵灵儿大大咧咧坐了下来：“那我跟你们一起，不介意吧？”

“一起就一起呗。”

犬九州又掏出了一壶酒：“反正我这里酒多！”

这样。

三个人的聚会变成了四个人的聚会。

犬九州的话是最多的。

一大半的时间他都在讲他这段时间的所见所闻。

而董灵薇还有赵灵儿两女的眼神始终都在注视着苏起。

苏起有所感觉，不过他只是装作什么也没有看见。

就这样。

四人一直喝到了天明。

犬九州醉醺醺地说道：“苏…苏兄，我们下次再聚！”

说罢，摇摇晃晃地离开了。

他没有用仙元解去一身酒劲，看来是很享受这种醉意。

而苏起三人都没有多少醉意。

因为都用了仙元去化解酒劲。

“那你们路上小心。”

董灵薇欲言又止地说道。

“放心吧小薇薇，这条路我走过很多次了，不会有任何问题的！”

赵灵儿拍着胸脯说道。

“董姑娘，那我们就先走了。”

苏起抱拳说道。

“嗯。”

董灵薇点了点头，虽然有些不舍，但也没有多说什么。

赵灵儿带着苏起离开了。

董灵薇在椅子上坐了好久。

看着桌上的狼藉，她把这里收拾的干干净净，又恢复了刚开始整洁的样子。

“唉。”

收拾干净以后，董灵薇深深叹了口气，随后离开了。

……

去往前线要翻越后山。

苏起记得当初就是在这里，董八江帮自己敲响了十声钟鸣。

也是那时候，他震动了整个长生村。

在路过那口钟的时候，苏起还看了几眼。

“苏起，你目前有没有道侣啊？”

赵灵儿好奇地问道。

苏起想起了宋潇湘，虽然她目前还不是自己的道侣，他笑着摇了摇头说道：“暂时还没有，但是我已经心有所属。”

“心有所属？谁啊，我认识吗？”

赵灵儿愣了一下，随即连忙追问道。

“你不认识。”

苏起说道。

赵灵儿点了点头，一句话石破天惊：“那你介不介意多一个？”

第724章 古怪的天气

“……”

苏起无言以对。

赵灵儿眼睛滴溜溜一转，然后笑道：“哎呀，我开玩笑的，你怎么不笑啊？”

“不好笑。”

苏起淡淡说道。

“你知不知道你这样…”

赵灵儿叉着腰，表情严肃，下一秒突然眉开眼笑：“真的很迷人？”

“……”

苏起还是无言以对。

赵灵儿却一点也不灰心。

一直在旁喋喋不休地说着。

由此可见，她是一个社牛的性格。

在翻上后山以后，就进入了一条宽阔的道路。

这条道路很平坦，两侧有树林点缀。

但今天是一个阴天。

因此这条道路竟然还显得有些冷清寂寥。

“真是可惜，如果今天是一个晴天的话，你就会看到非常美丽的一幕。”

赵灵儿有些遗憾。

“会有什么？”

苏起问道。

“晴天的时候，这两侧的树木都会呈现五彩斑斓的颜色，因此它们又被称作彩虹树。”

赵灵儿说道。

苏起看向两侧的树木，跟普通树木没有什么区别。

只是在阴天的时候，那些叶子显得格外绿一些。

“阴天的时候，这彩虹树又叫绿油油树，因为它的叶子会显得格外的绿。”

赵灵儿又在一旁解释道。

“确实挺绿的。”

苏起点头。

这种深绿色，就像油画一样，有种别样的美丽。

或许不论阴天还是晴天，最重要的便是要有一双发现美的眼睛。

赵灵儿打量着天空，有些惊喜地喊道：“苏起，你看！有一朵乌云飘过来了。”

苏起抬起头。

看到天边有一朵乌云飘了过来。

这朵乌云的体积十分巨大。

看来一场雨是免不了了。

不一会。

乌云飘到了两人的头顶上方。

“滴答…”

随着第一滴雨水降下。

淅淅沥沥的小雨便下了起来。

赵灵儿早有所准备，掏出了一把油纸伞，然后对着苏起招手道：“苏起，你快过来，我们打一把伞。”

“不必。”

苏起摇头。

这种雨根本近不了身。

“哎呀，你这呆子，你知不知道大时山的雨跟外界的雨有所不同？”

“这种雨是由时间法则幻化的，你用仙元是无法抵挡的，并且淋多了可能会导致你的时间法则紊乱，甚至出现倒退也说不一定。”

赵灵儿连忙说道。

她刚说完。

这雨果然穿过了苏起仙元的防护。

直接落到了他的脸上。

“啪！”

雨滴碎裂。

伴随着一丝丝时间法则也涌入了苏起的脑海。

只是这时间法则有些斑驳。

似乎掺杂了其他不少的东西。

若不能过滤掉杂质，对于时间法则的感悟几乎没有任何的帮助。

这种杂质一旦多了，很有可能会像赵灵儿说的那样，对于时间法则的掌控会倒退也说不一定。

这时。

赵灵儿已经主动走了过来，将伞撑在了苏起的头顶：“我这伞也是特殊制作的，能够抵挡这种时间雨。”

“我来吧。”

苏起接过伞。

若他时间充足的话，不介意多淋一些雨，找寻一下有没有能够吸收着雨珠的办法。

但现在显然不是时候。

赵灵儿嘴角微微一翘，心中想着：“还好我有先见之明，这样还拿不下你？”

想到这里。

赵灵儿故意朝着苏起挤了挤。

一股幽香钻进了苏起的鼻子里。

“这伞有些小，我们俩靠近一点。”

赵灵儿说道。

“刚好够。”

苏起说着，不动声色朝着旁边挪了一些。

两人始终隔着一指的距离。

赵灵儿发现了这一点，但是她并没有说什么，而是假装不知道。

就这样两人一路向前。

不大一会。

淅淅沥沥的下雨逐渐大了起来。

变成了倾盆大雨。

而赵灵儿这特制的油纸伞，在这暴雨之下竟然没有丝毫被撼动的迹象。

只是地面上溅起的水花，还是多少打湿了两人的衣角。

“真是好久都没有下过这么大的雨了。”

赵灵儿嘀咕道。

苏起回想起来，自己在大时山好像也没有看到过下雨。

今天倒还是第一次。

半个时辰以后。

这倾盆大雨丝毫不见小的迹象。

眼前的世界已经变成了白茫茫的一片。

这大雨，有些太大了。

所有的一切都淹没在了雨幕之中。

“这是千年难得一见的大雨啊！”

赵灵儿话音刚落。

原本倾盆而下的大雨突然停了。

停的十分突然。

天空中的乌云也慢慢散开，阳光重新照了下来。

“咦？”

赵灵儿愣了一下，似乎没想到这雨竟然停的这么突然。

苏起把伞收了起来，把雨水抖干净以后，还给了赵灵儿：“给，你的伞。”

赵灵儿接过伞，还有点懵：“不对啊，以前从没有出现过这种情况，下的突然，停的也突然。”

“真是太奇怪了。”

苏起想起了自己进入大时山的时候察觉到的那丝异样。

难道这不是自己的幻觉？

正这么想着的时候。

原本晴朗的天空突然又一秒转阴，然后哗啦啦地下起了拳头大的冰雹。

于是赵灵儿又连忙撑起了她的那把油纸伞。

这些冰雹砸在油纸伞上传来一阵响声。

但好在这油纸伞不知道用什么材料制成，还是没有受到影响。

“真是奇怪，以前从来没有这么古怪的天气。”

赵灵儿蹙眉道：“我以前还从没有看到过大时山下冰雹呢。”

苏起尝试接住了一块冰雹。

以他肉身的强度并不算什么。

随后他发现这冰雹中也蕴含微弱的时间法则，但是更多的则是一种说不清道不明的杂质。

这种杂质若吸收的话会对时间法则的感悟造成一定的影响。

“奇怪。”

苏起望着阴沉沉的天空，心也跟着沉了下去。

这说明大时山的局势的确有所变化，而这种变化很有可能就是前线的斗争带来的。

“我们得抓紧赶路了。”

“大概还有多久能够到前线？”

苏起问道。

“全速赶路的话，大概还有一天的时间吧。”

赵灵儿想了想然后说道。

听到这里。

苏起直接掏出了虚空之舟。

那些冰雹砸在虚空之舟上没有引起任何反应。

“上船。”

苏起说道。

虚空之舟不但可以在虚空之中航行，在外界也是可以飞行的。

苏起打算，直接飞过去！

第725章 令人窒息的战斗

“好高级的飞行法器啊。”

赵灵儿进入船体以后，四处打量着，惊叹道。

“直接顺着这条路一直飞就行了吗？”

“前方有没有岔路口？”

苏起问道。

“没有，一直向前就可以了。”

赵灵儿摇头说道。

“好。”

苏起点头。

随即启动了虚空之舟。

虚空之舟化作了一道黑影，以极快地速度朝着前方航行。

路途上那些冰雹对虚空之舟造成不了任何伤害。

一会之后。

冰雹停了。

然后又开始打雷闪电。

一道道连接天地的龙卷风陡然出现。

虚空之舟身为虚空一族的神器，连虚空都能安然无恙的航行。

这些极端天气当然不在话下。

苏起甚至可以直接从风暴中心穿过，而安然无恙。

龙卷风之后又下起了暴雪。

暴雪停了以后，又出现了暴晒。

一路上各种各样的极端天气。

比苏起数百年见的都还多。

赵灵儿显然也知道大时山出现了什么不知名的变化。

眉间带着浓浓的忧虑之色。

就这样。

原本一天的路程。

两人两个时辰的时间便走完了。

而所谓的前线。

是一个平原。

东边是矫正者的势力。

西边是虚无的势力。

西边背靠大时山，那巨大的山体笼罩在黑暗之中，看不真切，给人一种巨大的压迫感。

而矫正者这边就要明媚了许多。

身后是一条奔腾不息的河流，清澈见底。

而大本营处是一座临时搭建的城池，虽然是临时搭建，但也恢弘大气。

此时，双方正在爆发激烈的战斗。

苏起看到西边黑压压的一片，全是一种古怪的妖兽。

这种妖兽拥有一身黑色的鳞片，像是钢铁一样泛着黝黑的光泽。

这种妖兽都拥有仙王境的实力！

这么多妖兽保守估计超过了十万只。

与苏起听到的版本大相径庭。

不是说只有数万只吗？

这是怎么回事？

超十万的仙王境强者是什么概念？

苏起能够感觉到空气都快凝结了。

还好这种妖兽似乎大多都靠着一身蛮力，只有少部分嘴里会吐出一道黑色的射线。

这种黑色的射线似乎具有极强的腐蚀性。

苏起看到不少矫正者手中的仙器都已经被腐蚀了。

被腐蚀的仙器威力大减。

若不是矫正者这边有上百仙帝顶在前方，估计防线早已经被冲破了。

苏起的到来并没有引起双方的注意。

此时双方都在激烈的交战。

战斗的余波都足以让普通的仙人直接陨落！

苏起估计自己要是被波及到，估计也会难受好一阵子。

“师父呢？”

苏起的仙识探了出去。

试图在矫正者的队伍里找到陆长安的身影。

只可惜，矫正者的大本营明显是有大阵辅助的，把他的仙识隔绝在了外面。

“我们先回大本营。”

苏起对赵灵儿说道。

他驾驶着虚空之舟从天空落下，来到了大本营门口。

“什么人！”

刚一落地。

门口的守卫就迎了上来。

在这种大战时刻，警戒是前所未有的严。

苏起和赵灵儿从虚空之舟走了出来。

那守卫显然是认识赵灵儿的，先是一愣，然后说道：“赵家丫头，你怎么这时候来了？”

随后他又看向苏起，皱眉道：“你是？”

“燕叔，他叫苏起！是新加入矫正者的一员。”

赵灵儿连忙介绍道。

“苏起？”

守卫先是皱眉，随即像是想起了什么：“我想起来了！秦玄前辈提到过你。”

“秦玄前辈现在在哪？”

苏起客气地问道。

“他在大本营中统筹战局。”

守卫催促道：“你们来的不是时候，正巧赶上虚无那边又一次进攻，赶紧进去吧，外面不安全。”

说着。

大阵打开了一条口子。

“多谢燕叔。”

赵灵儿忙说道。

随后苏起和赵灵儿进入了城中。

城里的设施很简单，没有什么娱乐的场所，基本上都是为了战时准备的一些设施。

苏起看到了不少伤员。

这些伤员身上都沾染着一种黑色的液体，这些黑色的液体像是那种妖兽喷吐出来的黑色射线。

苏起发现这种黑色的液体还会蠕动。

似乎拥有生命一般。

每一次蠕动，这些伤员都会发出一声闷哼。

脸上露出痛苦的表情。

而几名像是大夫的人，在施展着各种手段来祛除他们身上的这种黑色黏液。

这些黑色黏液被驱散以后，那些伤员原本的皮肤就像是被严重灼烧一般，完全不像样子，看起来有些触目惊心。

只是伤员实在是太多了。

而大夫的数量有限。

因此苏起看到不少人都紧咬着牙关在承受这种痛苦。

其中以年轻人居多。

“我上次来的时候还没有这么糟糕。”

赵灵儿也面露忧色。

苏起的仙识透体而出，笼罩了整座城池，很快便找到了秦玄的位置。

但是他没有看到陆长安的身影。

苏起朝着秦玄的位置飞速而去。

一路上苏起看到大家的脸上都有一种紧迫感。

行走在路上的这些矫正者也都行色匆匆。

估计是接连的大战让他们有些身心俱疲。

很快。

苏起来到了位于城中心的一座建筑。

类似于城主府。

这里便是秦玄统筹战局的地方。

不过苏起被守卫拦在了门外。

这些守卫竟全部都是仙王境的强者。

“站住，这里不是你们该来的地方！”

这名守卫冷声说道。

“请转告秦玄前辈，就说苏起求见。”

苏起连忙说道。

“你就是苏起？”

守卫露出意外之色。

随后让开了身子：“你进去吧。”

“多谢。”

苏起道过谢以后，朝着府内走去。

赵灵儿原本也想要跟上来，但是却被守卫给拦住了：“你不能进去。”

“为什么？”

赵灵儿有些不满。

“没有许可不许入内。”

守卫淡淡说道。

“赵姑娘你就在外面等我吧。”

“或者你自己找事做，感谢你带路。”

苏起说道。

“好。”

赵灵儿嘴巴张了张，最后还是点头说道。

苏起进去以后。

一眼便看到了秦玄。

此时他正盯着桌上的沙盘直皱眉头。

“苏师弟，你可算来了！”

这时，秦玄抬起头来，露出一抹苦笑。

第726章 我有一计

“秦玄师兄。”

这里没有外人，苏起也就直接改口叫师兄了。

“我师父呢？”

苏起又问道。

他们都说陆长安在前线，他都到大本营了却还是没见陆长安的身影，这多少有些奇怪。

“这次虚无来势汹汹，三大天尊齐出，陆师为了对付他们，不在大本营。”

秦玄叹了口气，随即又说道：“虚无也不知道从哪里搞来这么多这种奇怪的妖兽，在此之前我们都杀了上万头这种妖兽了，但是数量却越来越多。”

闻言。

苏起的神色也逐渐变得严肃起来。

之前还说十万年没有问题。

这才多久？

矫正者就有摇摇欲坠之像了。

不得不说，虚无那边真的是手段频出。

“不过还好你来了。”

秦玄脸上难得有了笑容。

“秦玄师兄看到我来为何这么开心？”

苏起问道。

他心中已然有了猜测。

师父能掐会算。

说不定已经算准了自己会来。

果不其然，秦玄笑着说道：“陆师在离开之前说过，等你来，这妖兽之患自然可以解决，在此之前只要我们挺住就可以了。”

“我原本以为你还要好些时日，没想到比我预料的早来了一些。”

“苏师弟，你的修为进展极快啊，竟然都已经有仙君境了。”

“不说这个，你这次来，难道真的能够解决这妖兽之患？”

秦玄有些紧张。

如果苏起否认的话，他还真不知道怎么办了。

如今虚无的妖兽越杀越多，甚至连他们的成员都还没有出手，矫正者这边就快被压的喘不过气了。

矫正者的仙帝的确能够阻挡这妖兽潮，但是这种无穷无尽的妖兽潮换谁来也顶不住啊。

“可以。”

苏起点头说道。

这妖兽越密集越好，那他一颗炸弹下去，这妖兽之患就去了大半。

“不过想要彻底解决这妖兽之患，还得搞清楚这源源不断地妖兽到底从何而来。”

苏起说道。

“这个应该已经快有些眉目了，我们这边的探子也不是吃干饭的。”

秦玄说道：“当务之急是把这一波冲击给挺过去。”

正在两人交谈之际。

门口突然走进来一个青年。

他拥有一头紫色的头发，一身黑色的紧身衣，此时脸上挂着一道血痕，看起来有些狰狞。

“秦玄前辈，幸不辱命。”

青年抱拳说道。

他的神色之间多有桀骜之色，那双眼睛犹如一汪深潭，那种桀骜的气质几乎要透体而出，让人看上一眼便能印象深刻。

最为关键的是，他连看也没看苏起一眼，好像眼中只有秦玄似的。

“有消息了？”

秦玄问道。

“有了。”

青年这时把目光看向了苏起。

“自己人，直接说就好了。”

秦玄立马说道。

“嗯。”

青年应了一声然后说道：“我这边已经调查清楚了，虚无那边之所以能够源源不断地生产这种奇怪的妖兽，是他们弄到了一尊仙帝级别的妖母。”

“仙帝级别的妖母？”

秦玄皱起眉头：“这下棘手了。”

妖母这种东西，能够修炼到金仙都属实不易了。

仙帝级别的妖母，数百万年都没有出现过了。

只要妖母不死，它就能够源源不断地制造出这种仙王级别的妖兽来。

对于矫正者而言是一个极大的麻烦。

苏起想起自己在人界的时候也遇到过妖母。

只不过那是马河用幻境制造的。

他这炸弹只能炸死仙王，但是对仙帝未必有效。

只不过这是针对于人类修士。

“秦玄前辈，这种妖母的本体硬不硬？”

苏起问道。

“妖母本体极为脆弱，若让人近身，仙君也能轻而易举斩杀。”

“但是也正因为如此，在妖母周围只会有更多的妖兽守护，基本上没有可能强攻进去。”

“而且妖母察觉到危险以后，还会逃跑，可以说是极其难杀的一种妖物。”

秦玄皱眉说道。

听到这里。

苏起有数了。

他已经想好了解决这次妖兽之患的方法。

“你知道那个妖母的具体方位吗？”

苏起看向青年。

“你是谁？”

青年淡淡问道。

“忘记介绍了。”

秦玄一拍脑袋，然后指着苏起说道：“这位是我的师弟，苏起。”

随后又指向青年：“这位是调查队里最有天赋的天才，星。”

“你们俩互相认识一下。”

“你好。”

苏起对星说道。

“嗯。”

星只是淡淡应了一声：“你要知道妖母的方位做什么？”

“除掉它。”

苏起淡淡笑道。

“除掉？”

星嘴角一扯，说不清嘲讽还是不屑：“你不过是个仙君罢了，连妖母方圆一百里都无法接近。”

“星，你直接告诉苏起方位就行了，他说有办法自然有办法。”

秦玄板着脸说道。

“哦。”

星淡淡应了一声然后说道：“既然你要方位我就给你，我倒要看看你是怎么解决这个妖母的。”

说罢。

他手一挥，一张由光影组成的地图出现在了半空之中。

就像是全息投影一般。

而在这地图中有一个红点，便是妖母的位置。

“妖母就在这里，我原本想混入妖兽群中，将这妖母解决掉。”

“只可惜这妖母十分警惕，即便是我混进了最深处，但是它周围还有上百尊仙王巅峰的妖兽守护，我无法再接近了。”

星淡淡说着，似乎在述说一件微不足道的事一般。

不过这也可以看出星是有本事在身上的，否则也不可能混进妖兽群。

“多谢。”

苏起将这方位记在了脑海中。

随后对秦玄说道：“那秦玄师兄，我去去就回。”

说罢。

径直朝着门外走去。

秦玄很是好奇苏起会以什么方式来解决这次妖兽之患。

于是也跟了上去。

星在原地踌躇了片刻，也跟了过去，嘴里还喃喃说着：“我倒要看看你这个大言不惭的家伙要如何除掉妖母。”

“连我都没有办法，你跟我同境，又能有什么办法呢？”

苏起出城以后。

径直飞上了半空。

随后朝着妖母的方向飞了过去。

秦玄见状没有再跟，他还要留在城中稳定军心。

而星则没那么多顾虑，径直跟了上去。

第727章 光阴箭的巧妙用法

根据星提供的地图。

妖母与大本营还有三千里的距离。

而苏起的这个方法必须要在五百里之内才行。

顺便他也想要确定星的地图是否正确。

他可不想浪费了炸弹。

这每一枚炸弹可都是珍稀的资源。

毕竟东极洲都已经消失了。

制造炸弹最重要的东极草没了，以后想要再造这种炸弹都不可能了。

星远远跟在后面。

似乎并不打算跟苏起搭话。

他只想要看看苏起究竟要用什么方法来解决掉妖母。

苏起并不打算先解决掉前线战场上的妖兽。

因为这样可能会惊动妖母。

如果到时候有了警觉，自己想要解决妖母可就困难了。

三千里的距离。

苏起仅仅前行了不到一百里就碰到了麻烦。

天上地下到处都充斥着这种奇怪的妖兽。

成群结队，好不热闹。

他躲在了一处山坳。

脑中思考着对策。

而星则落在了他身后不远处。

脸上充满了不屑之色。

心中想着就这么一点本事还想要解决妖母？

看来这果然是一个大言不惭的家伙。

就在这时，苏起看向了他：“喂，那个谁，过来一下。”

“？？？”

星脑袋上冒出三个问号。

那个谁？

这是在叫他？

星原本想要装作没听到。

但是苏起又开口了：“想起来了，星，过来一下。”

这次他没法装作没听到了。

毕竟都指名道姓的叫自己了。

于是他冷着脸飞了过来，淡淡说道：“什么事？”

“你最多深入到了距离妖母多远。”

苏起问道。

“一里。”

星脸上露出傲然之色。

“哇哦，这么厉害。”

苏起露出惊叹之色。

星没有回话，只是脸上的表情更加傲然。

“那你能带我进去吗？”

苏起又问道。

“开什么玩笑？”

星不满地说道：“你当我是什么啊？我一个人进去都够困难了，还带一个累赘。”

“果然不行啊。”

苏起有些遗憾地说道：“为难你了，还是我自己想办法吧。”

“等等。”

星冷声说道：“我可以带你进去，只是没有办法那么深入，最多带你到一百里的位置。”

“只是你要先告诉我，你要过去做什么？”

“除妖啊。”

苏起理所当然地说道。

星的表情一阵抽搐，然后说道：“我知道你要去除妖，但若是愣头愣脑地冲过去，那还是算了。”

“你连这里的妖兽群都无法通过，还想除掉妖母？”

“你当我傻啊，我当然不会傻傻冲过去。”

苏起微微一笑然后说道：“我有我的办法，不用带我那么深入，五百里的位置足以。”

“五百里？”

星神色有些疑惑。

五百里的距离能做什么？

他可不相信苏起能够隔着五百里就把妖母给做掉。

“嗯。”

苏起点头：“你带我过去就行了。”

星思考了片刻，没有头绪。

但既然苏起是秦玄的师弟，想来也不是什么没脑子的人。

想到此处，星掏出一件斗篷扔给了苏起：“穿上它。”

这件斗篷是纯黑色的，上面沾染着黑色的液体，腥臭无比。

这种黑色液体苏起认得，就是从那怪物口中吐出来的。

不过苏起没有犹豫，直接将这斗篷穿到了身上。

星原本冷漠的眼神流露出一丝赞赏，心中想着：“虽然有些不相信这家伙的实力，但这行事风格倒是有些我的果断。”

“然后呢？”

苏起问道。

“跟上我就行了。”

星淡淡说了一句，也掏出了一件一模一样的斗篷披在身上。

随后在苏起的注视之下，竟然直接钻进了地里面，在原地留下了一个坑。

“挖洞？”

苏起嘀咕了一句。

然后跳进了坑里面。

星在地里犹如鼹鼠一般灵活，很快就开辟出一条通道来。

苏起只需要跟随在后方就行。

不多时，这条通道被打穿了，连接上了另一条通道。

这条通道显然也是星打穿的。

“跟上，一会看到什么都不要出声。”

星叮嘱道。

“好。”

苏起点头。

两人飞速向前。

半个时辰以后。

苏起看到前方出现了一条条蠕动的触手。

触手像是老树盘根一般，错综复杂，裸露在通道周边的触手上长满了眼睛。

这些眼睛一张一合，似乎在监视着坑道里的一切。

密集恐惧症看不了这个。

看上一眼就会头皮发麻。

苏起想要发问。

但是想到星说的话也就不多问了。

他在星的带领下一路向前，那些触手上的眼睛就像是看不到他们俩人一样，一张一合，眼球四处乱转。

又过了大概半个时辰。

星做了一个手势。

随后破土而出。

苏起跟了上去。

只见星掏出了一张白纸，在上面书写道：“已经达到五百里处，这里遍布妖母的触手，不能说话，不能用仙识交流，否则会被发现。”

“你有什么话，直接写在这上面。”

苏起点了点头。

然后掏出了一根傀儡木递给了星。

星一脸疑惑地接过了傀儡木，等待苏起解释。

苏起飞快写下一行字：“有多远跑多远，这里交给我。”

“记住，必须超过一千里！”

这种改良过的炸弹，有效杀伤范围是一千里。

照理，苏起直接在这里引爆也能把妖母波及进去。

但是无法保证击杀。

炸弹爆炸的中心处威力最强。

他要精准引爆！

星虽然不解，但在苏起的一再坚持之下，还是点了点头。

随后抱着傀儡木离开了。

他不知道这玩意是什么。

但是直觉告诉他，苏起并不是口吐狂言之人。

等到星离开半个时辰以后。

苏起直接掏出了五十枚炸弹。

随后时间法则涌动，一个夸张的弓弦出现在了原地。

苏起单手撑着弓弦，一支由时间法则组成的弓箭出现在了弦上。

光阴箭！

他要用这一招，将炸弹送到妖母面前，精准引爆！

而他无需逃跑。

星手中的傀儡木会将他重生。

而他将上演一出潇洒的万军从中取敌将首级！

苏起拼尽了全力，将弓拉到了满弦。

随后用时间法则将五十枚炸弹全都固定在了光阴箭上。

“咻！”

苏起放开了手。

光阴箭跨过了五百里的距离。

瞬间出现在了妖母面前。

“艺术，就是爆炸。”

苏起嘴角微微翘起，学着陈凯伦说了一句。

下一秒。

“轰隆！”

第728章 完美解决

剧烈的爆炸声传来。

一朵蘑菇云升起。

地动山摇！

好像整个大时山都在摇晃。

恐怖的冲击波一瞬间就蔓延了千里。

犹如末日一般的场景。

远在千里之外的星瞪大了眼睛，嘴巴不自觉张的老大。

“这…这是什么威力？”

“这是仙君能造成的动静？”

星感觉大脑有些缺氧。

他原本还有七分不信，现在他可以十分确定，妖母肯定死了。

以它那脆弱的身板根本不可能躲过这样剧烈的爆炸。

“轰隆隆！”

爆炸并没有停止。

千里范围内都在疯狂摇晃。

而这冲击波还在蔓延！

星感觉到不妙，赶紧往后退。

他可不想被炸死。

前线战场。

那些铺天盖地的仙王妖兽，此刻都像是被按下了暂停键。

僵滞在半空中。

正在对敌的矫正者们都发现了不对。

即便是相隔三千多里，他们也能看到那朵蘑菇云，以及那强烈的光线。

还有大地的摇晃。

甚至都传到了前线战场这边。

“发生什么了？”

所有人的脑袋里都冒出了这样一个念头。

而在大本营中的秦玄。

“成功了！”

“苏师弟成功了！”

秦玄哈哈大笑起来。

他知道这动静肯定是苏起造成的。

虽然他不知道是用什么方法，但陆师的算卦，他绝对相信。

处于爆炸中心的苏起。

并没有灰飞烟灭。

他发现了一丝异样。

这爆炸的余波在快要接近他的时候，就蓦然消失。

似乎是被什么给吞噬了。

而大地的震颤越发剧烈。

他原本不想退的。

但事到如今不退也不行了。

在退之前为了保险起见，他还想补上一箭。

只是还没来得及掏出炸弹，他就看到潮汐一样的光蔓延了过来。

苏起下意识就要跑。

但是这光的速度实在是太快了。

瞬间将他给湮没了。

被这种光照耀在身上，苏起感觉自己像是陷入了泥淖，动弹不得。

“这是什么鬼东西？”

苏起皱起了眉头。

对他没有伤害。

偏偏又能够定住他。

很快。

这光拖拽着他朝着妖母的方向飞去。

苏起想要挣扎，但是都无济于事。

“到底怎么回事？”

苏起心中有种不妙的感觉。

“咻！”

下一秒。

他的身体突然飞了起来。

像是一道闪电被拖拽着向妖母方向而去。

五百里的距离几乎是眨眼之间。

他终于看清楚了眼前的场景。

那妖母此时碎裂成了一摊烂肉。

守护在它身边的那些妖兽也都已经灰飞烟灭。

而问题就出在。

妖母原本的方位出现了一尊透明的妖母，此时爆发出剧烈的光芒。

这妖母拥有数十万只触须在空中狂舞。

似乎在发泄着心中的怒气。

周围的一切都被吸纳了过来。

“咔嚓！”

就在这时。

一道虚空漩涡出现了。

像是硬生生被妖母给打碎的。

然后妖母无声咆哮着被拉扯进了虚空漩涡，被绞的粉碎。

那些被它拖拽过来的一切也都被吸进了虚空漩涡。

“什么鬼东西。”

苏起拼尽了全力，甚至连时间法则也用上了，但还是不能摆脱。

他只能眼睁睁看着自己被送进了虚空漩涡。

那恐怖的虚空乱流比他以往碰到的都要厉害。

一阵天旋地转以后，苏起便失去了意识。

他感觉到自己的身体在不断崩解，又在不断重组。

在昏迷以前，他隐隐约约看到眼前弹出一条系统提示。

【神级气运加持，炼体等级+1】

随后便彻底昏迷了过去。

而在妖母彻底被虚空绞碎以后。

前线战场也得到了反馈。

那铺天盖地的妖兽全都化作飞灰消失。

天地之间似乎下起了一场灰雨。

数以十万计的妖兽于同一时间消失，别提这场景有多震撼了。

“怎么回事？难道是陆师出手了？”

“我觉得也是，也只有陆师才有这样的手段，让这些妖兽全都同一时间灰飞烟灭！”

“我觉得不是陆师，如果是陆师的话他此时应该已经出现了，但除了陆师以外我实在想不通谁还有这样的本事。”

“哈哈哈，不管怎么说这都是一件好事！很快我们就能知道是谁干的了。”

“虚无的人不得气的吐血啊？准备了这么久，带来这么多妖兽，又一次无功而返，哈哈哈…”

众人都开心大笑了起来。

那些伤员手上的黑色粘液，都不用大夫再清除，自行就消失了。

妖母一死。

好像所有一切都好起来了。

而远在千里之外的星抱着那截傀儡木，还在等待苏起的归来。

“你这家伙让我抱着一截破木头做什么？”

“抱着也就算了，这爆炸都快结束了，你人呢？”

星皱着眉头，喃喃自语。

他心中有种不好的预感，难道说苏起回不来了？

虽然这次任务是圆满完成了，但是他也不想最大功臣就这么凉了。

等了许久。

直到爆炸完全停歇。

星站起身来。

他还是没有等到苏起。

于是他决定前去看一看。

反正那些妖兽都已经消失了，再也没有什么能够阻止他了。

星以极快的速度赶到了爆炸中心。

这里出现了一个天坑。

黝黑不见底。

由此可见，那恐怖的爆炸究竟有多大的威力。

星深吸了一口气，然后朝着天坑里飞了去。

半晌以后，他到达了底部。

什么也没有，好像所有一切都已经灰飞烟灭了。

只有残留在空气中的时间法则，还有混乱的能量气流，证明这里发生过什么。

“真消失了？”

星有些难以置信。

他想起了苏起刚才的那个状态，应该不是赴死之言吧？

星又飞上了天空，到处寻找蛛丝马迹。

但什么也没有找到。

许久以后，他怅然若失，喃喃说道：“但愿你是已经回大本营了。”

说罢。

化作一道流光朝着大本营赶去。

……

苏起做了一个梦。

一个很长很长的梦。

梦里的内容，他记不清了。

他是被一阵凉意给唤醒的。

“哗啦啦…”

淅淅沥沥的小雨拍打在他的脸上。

他睁开眼，发现自己正躺在一条清澈的小河边。

河中还有游鱼嬉戏。

“你没事吧？怎么躺在这里？”

这时，一个男声传来。

第729章 上陵城

苏起晃了晃还有些晕乎乎的脑袋。

他抬起头，看到一个撑着伞的男人走了过来。

这个男人还背着一个药兜，兜里是采集的草药。

修为很低，金丹期的修士。

“没事。”

苏起摆了摆手，有些虚弱地说道。

他感觉自己现在除了头晕以外，浑身上下都暖洋洋了，并没有什么不适感。

他想起了昏迷之前的系统弹窗。

那是自己的幻觉，还是真实发生的？

他现在迫不及待地想要测试一下。

毕竟他的肉身更进一步那就是淬体八重！

淬体八重大成以后，可是光凭肉身就能够硬撼仙帝的！

他虽然修为才仙君，但是光凭肉身就能跟仙帝打的有来有回，想想都刺激。

“我看你面色憔悴，不像是没事的样子。”

“年轻人，你该不是为情所伤，想要投河自尽吧？”

男人皱眉说道。

“真没有…”

苏起话还没有说完。

男人又接着说道：“你这样实在是太不应该了，我看你也一表人才，不应该如此堕落。”

“这样吧，正好我女儿也到了适婚的年纪，我将她许配给你，不许再想着投河自尽之事了。”

“？？？”

“你人还怪好的咧。”

苏起脑子里冒出一句话。

随即他连忙说道：“我真没事，对了，大叔，这是哪里？”

“我的意思是，距离最近的城池是哪一座？”

苏起知道自己已经不在大时山了。

大时山怎么可能存在金丹期的修士？

所以现在自己最有可能就是在仙界的某个角落。

“上陵城。”

男子答道。

“上陵城？”

苏起皱眉思索，好像没有听过这个城市。

也不知道究竟是在哪个仙域。

“年轻人，我刚刚说的话你听进去了吗？”

男子说道：“我没跟你开玩笑，我瞅你一表人才，我真将女儿许配给你。”

“不用了大叔，我已经有心上人了。”

苏起笑着说道。

刚说完这句话，他面色一变。

蓦然想起一件事来。

如果自己现在已经离开了大时山，那虚空之中的宋潇湘怎么办？

现在只怕不知道已经被流浪到了何方。

想到这里。

苏起有些坐立难安。

他现在想要立刻回到虚空去。

只可惜。

他好像没有任何手段。

“不行，得尽快找到办法回到虚空。”

苏起立马站了起来，连带着那种头晕也消散了不少。

随着苏起站起来。

仙元开始沸腾。

不消片刻，他湿漉漉的衣服还有身体都变得干爽。

连带着淅淅沥沥的小雨也都在距离他三寸开外蒸发，升起腾腾雾气。

看到这一幕。

男人瞪大了眼睛。

直到此刻他才知道面前这个英俊的青年不是什么普通货色。

而是一名上仙！

想到这里，他有些惶恐，立马说道：“上仙，刚刚是晚辈有眼无珠，说了一些冲撞您的话，还望您见谅。”

“无妨。”

苏起摆了摆手。

仙识透体而出。

刹那间覆盖了方圆万里。

很快他就看到了距离不远的那座城池。

上陵城。

距离此处大概也就一百里不到的距离。

城池并不算太大。

连守卫的修为也都不怎么样。

都是伪仙而已。

所以这座城池的大阵等级也低，苏起的仙识很轻松就穿透了进去。

整座城池一览无余。

这座城池的风格很像是江南。

花红柳绿，河水流淌，人们临水而居，建筑粉墙黛瓦，颜色素雅清新。

如果不是知道这是仙界的话。

苏起甚至会以为自己回到了人界的江南。

随后他收回了自己的仙识。

因为他感觉到有几道仙识已经察觉到了自己。

苏起并不是来惹麻烦的。

收回仙识以后。

苏起看向男人：“我先走了，有缘再会。”

说罢。

他的身影消失在了原地。

男人看到苏起离开以后，方才松了一口气。

他摸了摸还在砰砰直跳地心脏，嘀咕道：“以后再也不瞎说话了，我那女儿哪里配的上这种人中龙凤？”

一个瞬移。

苏起就已经出现在了上陵城的城门处。

他打算先进城看看。

找人先问清楚上陵城的方位，最好是讨要一张地图。

然后去找天机阁。

如今之计，苏起只能想到天机阁了。

否则的话，他还真不知道怎么回到那片虚空。

毕竟那是自己用万界符才进去的。

“对了。”

苏起像是想起了什么。

连忙拿出了通讯石。

他要联系陈凡，看看他那里还有没有无界符。

说不定到时候自己要去那片虚空还得动用无界符呢？

只是通讯石毫无反应。

很显然，联系不上陈凡。

大概率这里并不是南仙域。

不过也对。

南仙域都是一些海滨城。

这里也的确不像。

进入上陵城并不需要缴纳过路费什么的。

苏起很顺利地进入了城内。

不过他发现一个细节，这些守卫的仙兵服侍好像与他之前看到的有些不同。

仙庭的服侍好像都是统一制式的。

难道这个什么上陵城不隶属于仙庭管辖？

进入城中以后。

苏起仿佛来到了江南水乡。

他站在了一座石桥之上，桥下是乌篷船，来来往往，好不热闹。

而在河道的两边就是民居。

苏起还看到不少的女子在河边洗着衣物。

在此地站了一会。

苏起正想要离开。

忽然，一名浓妆艳抹的女子找上了他。

“这位公子，可曾婚配？”

女子笑着问道。

“已婚。”

为了避免不必要的麻烦，苏起淡淡说道。

女子露出一脸失望之色，随后又说道：“那公子可是我上陵城人？”

“不是。”

苏起摇头。

“太好了！”

女子一下子又兴奋了起来，然后说道：“那我给公子说一门亲事如何？”

“对方可是钱家的千金。”

“不必。”

苏起拒绝。

这上陵城的人怎么回事，怎么都喜欢给人说亲？

难道是什么习俗不成？

“公子先不要急着拒绝啊。”

“只要迎娶钱家的千金，您就能获得一笔不错的嫁妆。”

“至少这个数。”

女子摊开一个手掌，比了一个“五”。

“这是多少？”

苏起笑着问道：“五十？”

“五万仙石！”

女子说道。

第730章 十大仙帝

说完这句话。

女子一脸自得地看着苏起。

这可是五万仙石，不是五百仙石。

她相信没有人能拒绝这样一笔仙石。

不管长得再好看。

而她也将收获一笔不菲的媒婆费。

女子已经在畅想以后的美好生活了。

自己收到这笔媒婆费以后，就可以在上陵城的上好地段选上一套价值不菲的房子。

以后也算是地道的上陵城人了。

自己家中的死鬼肯定会非常开心吧？

然而接下来苏起的一句话将她拉回了现实。

“不用，谢谢。”

苏起礼貌地说道。

“啊？”

女子愣住了，她没有想过苏起会拒绝。

这可是五万仙石啊！

谁会拒绝呢？

于是她说话都有点不利索了：“不…不是公子，你若是有什么不满意的地方你可以跟我说，我…我能再跟他们谈的呀。”

“没有什么不满的地方，只是单纯不想罢了。”

苏起笑了笑，就打算离开。

而女子显然还不想放弃，又跟了上来，苦口婆心地劝说：“公子，我不是在诓你。”

“钱家的千金可是上陵城一等一的美人，正好也到了适婚之年，只可惜一直找不到一个像样的夫君。”

“我瞧你就十分合适，肯定符合钱家千金的要求！”

“依我看啊，你同不同意都行，但你至少要去见上一见吧？说不定你们就王八看绿豆…不对，说不定你们就看对眼了呢？”

女子还在用自己三寸不烂之舌喋喋不休说着。

只是说着说着她发现身旁的苏起不知何时已经消失了。

女子又在这里寻了几圈，确定自己已经跟丢苏起以后，恼怒地跺了跺脚：“茅坑里的石头，又臭又硬！”

……

苏起出现在了一间店铺前。

这家店铺有一个响亮的招牌：“包打听！”

旁边还有一块小的招牌：“仙界诸事，都包打听。”

这让他想起了人界时候的包打听。

这店铺的风格相比于天机阁的装扮而言，大相径庭。

天机阁的分阁要多简陋就有多简陋，而这包打听的店铺则要多奢华有多奢华。

让人进去以后就会产生一种高大上的感觉。

苏起刚一走进店内，一个油光满面的男子就迎了上来。

大腹便便的样子看起来有些喜庆：“这位公子，有什么想要打听的？”

“我瞅您一表人才，可有婚配？需不需要我这边给您介绍一位良家女子？”

“我这里上到千金小姐，下到风月中人都有，保证有您喜欢的类型。”

“你是媒婆？”

苏起淡淡笑道。

“当然不是，我只是兼职一个撮合他人姻缘的月老罢了。””

“我的主业主要还是帮人打听各类消息。”

男子笑道。

“你就是这里的老板？”

苏起打量了店内一圈，除了这男子以外，已经没有其他人了。

“不错，我就是这家店的老板，包打听。”

男子笑着点头。

苏起点了点头，然后说道：“那第一个问题，这里是哪个仙域？”

本以为会立刻得到答案。

但是包打听却明显愣了一下，脸上露出思考之色：“哪个仙域？客人，我实在是不太明白你的意思。”

这次轮到苏起皱眉了，他说道：“你只需要告诉我此处是东南西北中哪一个仙域就行了。”

“我不太明白您的意思啊，客人。”

男子挠了挠头说道：“整个仙界没有分什么东南西北中仙域啊，整个仙界就是一个整体，不分彼此。”

“一个整体？”

苏起愣了一下，随即第一反应就是不妙。

难道自己不在原来的仙界了？

但是他记得有人跟自己说过，仙界只有一个，应该不可能到达其他的仙界吧？

想到这里。

苏起又连忙问道：“那你知道天机阁吗？”

“天机阁？这是什么组织？从未听说过。”

包打听思考了好半天，最后摇头说道。

“这…”

苏起陷入了沉思。

最后他又问道：“你这里有没有仙界的地图，给我来一份。”

“这个当然有，客人你看墙上不就是吗？”

包打听松了一口气。

这客人终于问了一个自己能够回答的问题了，不然他真要怀疑自己的专业性了。

苏起闻言看向了墙上。

果然悬挂着一张地图。

地图如包打听说的一样，没有分东南西北中五个仙域。

苏起很快便把整个地图看完了。

看完以后他倒吸了一口凉气。

桃花城、中天城、天海城、飞雪城、极乐城都赫然存在！

方位也分别位于东南西北中五个方位。

只是那隔绝五个仙域的绝地消失了。

整个仙界是一整块！

但这地图又跟自己记忆中的有些不同。

就比方说清风城没有标注于地图之上。

怎么回事？

苏起开始了头脑风暴。

他从大时山中被吸进了那个古怪的漩涡，然后就被送到了这里。

这里是平行时空？

还是说，自己穿越到了未来亦或是过去？

“客人，你怎么了？你没事吧？”

包打听在一旁询问。

“现在是哪一年？”

苏起问道。

“哪一年？”

包打听又愣了一下然后说道：“这个还真把我难住了，客人你也知道，仙界如此逍遥，谁还专门去记时间啊。”

“那你知道青莲仙帝吗？”

苏起问道。

“青莲仙帝？哪一位？”

包打听又愣了一下。

“赤炎仙帝呢？妖仙帝呢？”

苏起又问道。

“都没听说过。”

包打听摇头。

“现在的十大仙帝是哪几位？”

苏起问道。

“嘿嘿，这个我可就知道了。”

包打听笑了笑然后说道：“灵风仙帝苦茶子，排名第十。”

“剑鸣仙帝李辰，排名第九。”

“逍遥仙帝聆风，排名第八。”

“撒币仙帝邓文，排名第七。”

“等等，他为什么叫撒币仙帝？”

“因为他一言不合就撒币，很豪横的那种。”

“懂了，你继续。”

“惊涛仙帝薛柯椋，排名第六。”

“金乌仙帝姜盛，排名第五。”

“星辰仙帝秦星辰，排名第四。”

“破碎仙帝武狂人，排名第三。”

“清风仙帝李清铭，排名第二。”

“最后这一位就厉害了，真正的仙界第一人，冠绝当代！”

“甚至能跟天尊争一争高下。”

“长生仙帝陆长安，排名第一！”

第731章 上陵城之秘

麻了！

苏起在这一刻彻底麻了。

在听到陆长安名字的那一刻。

他确定自己穿越回过去了。

此时的师父还没有成就天尊之位。

还是仙界叱咤风云的十大仙帝，并且排名第一！

这一刻，苏起的心情很复杂。

他在想，自己要怎么回去？

身为矫正者的一员，他很清楚一点。

过去不可被改变，否则就会诞生新的时间线。

自己现在穿越回这个时代，那些新产生的时间线要怎么办？

苏起现在很惆怅。

穿越回来也就罢了。

他现在更想知道怎么穿越回去。

“客人，客人，你没事吧？”

包打听又一次呼唤苏起。

他发现苏起的面部表情很精彩，喜忧半掺。

“没事。”

苏起摆了摆手，然后说道：“多谢你的消息。”

“多少仙石？”

“这么基础的消息，我都不好意思问你要仙石。”

包打听拍了拍胸膛说道：“不如你问我有难度的一些问题，这样我也好方便收您仙石嘛，你说是不是。”

“有难度的？”

苏起忽然灵光一闪，然后问道：“你知不知道陆长安现在在哪？”

苏起想明白了。

既然自己已经穿越回来了。

那就既来之，则安之！

最好的办法就是现在去找师父。

说不定他有办法把自己送回去！

就算师傅还没有成就天尊之位，但是对于时间法则的掌握肯定比自己要精深的多。

如此一来，也能把对于过去的影响降低到最小。

到时候陆长安修复时间线的难度也不会太大。

“要不您还是换一个问题吧。”

包打听苦笑着说道。

“那你能不能告诉我，如果我是从未来穿越回来的，应该怎么穿越回去？”

苏起淡淡笑道。

“很好，那我们回到上一个问题，我现在就去帮您打听长生仙帝的位置。”

包打听立马掏出通讯石开始联系各路人马。

打听长生仙帝的消息。

看到这一幕。

苏起忽然灵光一现。

天机阁是什么时候成立的？

如果说天机阁还没有成立的话。

自己完全可以抢先一步成立天机阁啊。

至于天机阁的阁主，他看包打听就挺适合的。

不过很快，苏起就把这个念头给压了下去。

当务之急是先想想怎么回去。

天机阁后面自然会有人去成立。

他在这里搞的事情越多，就会产生更多无法掌控的时间线。

到时候修复起来也就越困难。

还是别搞事了。

尽快找到陆长安才是王道。

只是没想到。

自己穿越前在找陆长安，穿越后还是在找陆长安。

所以有时候命运大概就是这样。

没过多久。

包打听面带喜色地说道：“客人，我帮您打听到了，这个消息需要收您一万仙石，您看先支付一下？”

“当然，如果您要是没有这么多仙石的话，我这边有一门亲事您可以考虑一下。”

“钱家的千金正在寻求夫婿，我看您就很符合条件，到时候有五万仙石的嫁妆，您完全可以用于支付这次的咨询费用。”

“不用。”

苏起直接掏出一万枚仙石放到了包打听的面前。

包打听以迅雷不及掩耳之势把仙石给收了起来，脸上的笑容越发热情了：“客人大气。”

“我这边打听到，长生仙帝会在三日以后前往仙庭！”

“据说是要大闹仙庭！”

“大闹仙庭？”

苏起愣住了。

苏起都不知道师父竟然跟仙庭还有这样的过节。

大闹仙庭这样的事都能干出来。

难道说现在的师父正处于年少轻狂的时候？

苏起还记得秦玄跟自己说过。

师父是散修出身。

之前没有少被针对。

后来成就仙王以后，硬生生把排名第八的仙帝给打败了，才变得无人敢招惹。

如今师父已经是排名第一的长生仙帝，这仙界除了天尊以外，恐怕再无人能制住他了。

天尊…

可是仙庭是有天尊的啊。

在这样的情况下，师父还敢去大闹仙庭？

看样子是有十足的把握啊。

想到这里。

苏起已经迫不及待想去看上一看了。

“对，大闹仙庭，听说是冲冠一怒为红颜。”

包打听面露神往之色：“这种热血之事我也好想干一次，不过想想我的实力还是算了吧。”

“对了客人，你这次去找长生仙帝所为何事？”

“让他帮我回到未来。”

苏起笑着说道。

“啊？”

包打听面露惊愕，随后干巴巴地笑了几声：“也好也好，听说长生仙帝的时间法则也是冠绝当代，应该可以帮您实现愿望。”

苏起知道包打听肯定把自己当成傻子了。

不过他也懒得理会。

多说无益。

自己的事自己最清楚。

“多谢你的消息，走了。”

苏起说罢便要离开。

但就在此时。

包打听又叫住了苏起：“客人等等！”

“怎么了？”

苏起脚步一顿。

“您真不考虑一下钱家的千金？我刚刚听说这个嫁妆已经涨到十万了。”

“就算您不缺仙石，但是钱家的千金那可是生的花容月貌，沉鱼落雁啊，不如试一试？”

包打听连忙说道。

“其实我还有一个问题。”

苏起皱眉说道。

“您说。”

包打听面露喜色，心想生意又来了。

“其实我从进城以来，不对，还没有进城就有人给我说媒。”

“一个要把女儿嫁给我，另外两个就是你和一个媒婆了，都说要把钱家千金介绍给我，怎么，你们这里的女子就这么愁嫁吗？”

苏起问道。

这个问题他实在是有些搞不懂。

“哈哈哈，客人，看来你不了解我们上陵城。”

包打听先是笑了几声，随后跑到苏起的身边，低声说道：“客人，我实话跟您说吧，上陵城那些适龄的姑娘们其实都很着急嫁人。”

“因为一旦超过了这个岁数，哪怕是一天，她们就要被迫嫁给上陵城的城主！”

“这个城主就是一个老色胚，都娶了一百零八个妻子了还不满足。”

“关键是这个城主又老又丑，还特别抠，把女儿嫁给他不是找罪受吗？”

“所以啊，不光是父母着急，他们的女儿也着急啊，都想觅得一个如意郎君尽快嫁了！”

“实在不行，找一个憨厚老实的也好。”

“像您这种啊，就是姑娘们最喜欢的对象。”

第732章 逼婚

“仙庭不管？”

苏起皱眉。

这明显有违背公平的原则。

如果按照后世的仙庭规则，肯定是不允许这样做的。

“仙庭管什么呀！”

包打听似乎觉得自己声音有些大，连忙放低声音说道：“山高皇帝远，再加之我们城主在仙庭中有靠山，你懂吧？”

苏起顿时了然。

跟他当时在缘生城也差不多。

城主也是山高皇帝远，好像还有些靠山。

只不过后来监察使来了，直接一锅端了。

只是苏起只当听个热闹，这个时代的任何事他都不会插手。

历史的正常进程一旦被改变，那延伸出的新时间线将会麻烦不断。

苏起可不想成为那个罪人。

“好了我知道了，不过我确实没有娶亲的想法，走了。”

说罢，苏起就要迈出这个店门。

“慢着！”

又一个声音传来。

只是这次并不是包打听拦着苏起，而是店门口来了一队人。

直接拦住了苏起的去路。

这队人共有十来人。

领头的是一名盛气凌人的少女。

这名少女生的唇红齿白，娇俏可人，但是神色间的傲色一览无余。

一看便是一个娇生惯养的大小姐。

“有事？”

苏起淡淡问道。

“你就这么瞧不上本小姐？连见一面都不肯？”

少女蹙眉道。

“我好像并不认识你？”

苏起有些疑惑。

“本小姐就是钱家千金，钱思音！”

“包打听还有那城头的媒婆都给你说亲，你为什么不见一见？”

少女冷哼了一声说道。

“钱思音？”

后面的话苏起没有听进去，他总觉得这个名字有些耳熟。

想了半晌他终于想起来了。

这不就是那个血鬼吗？

他还在长生观的时候，那个血鬼还有隐鬼想要炼化清溪镇。

最后被苏起给一剑劈死了。

在临时之前还说自己不是血鬼，叫钱思音。

不过苏起可不会认为这俩是同一个人。

首先，仙界这个地点，以及时间点就对不上。

若说是那血鬼的前世他倒是勉强可以相信。

“你到底有没有在听本小姐说话啊？”

钱思音很是不满。

这上陵城中还从没有人敢无视她的话。

尤其是男人。

她很自信，以自己的容貌，什么男人不会拜倒在自己的石榴裙下？

“没听。”

苏起坦然道。

“你！”

钱思音气急，这家伙好欠揍啊。

“现在你见到本小姐了，你什么时候嫁我？”

“彩礼钱我可以给你二十万，只要你入赘我钱家就行！”

钱思音盛气凌人地说道。

“不好意思，不感兴趣。”

苏起淡淡一笑。

“你说什么？！”

钱思音怀疑自己耳朵出了问题，眼睛瞪得老大：“你说你不感兴趣？”

“你竟敢对本小姐不感兴趣！岂有此理！”

苏起不打算再跟这个千金大小姐纠缠。

每多跟一个人发生点什么，就会新增一条时间线出来。

他要走了。

直奔仙庭。

上陵城的位置位于仙域的东边，距离桃花城也就三十多万里。

他此行要去仙庭的话，还得需要一些时日。

“现在跨域传送阵修建好没有？”

苏起突然冒出这么一个想法来。

然后他转身看向包打听：“桃花城有跨域传送阵吗？”

“什么是跨域传送阵？”

包打听有些摸不着头脑。

苏起一拍脑袋，差点忘记了，现在仙界还是一整块，哪里有什么跨域传送阵？

“就是有没有直接传送到中天城的传送阵？”

苏起问道。

“哦，这个啊，有啊。”

包打听点头说道：“不过传送价格很贵的，至少要五万仙石。”

五万仙石。

相较于后世动辄百万，千万的传送费来说，实在便宜太多了。

不过现在还没有生成绝地，便宜一点也无可厚非。

见苏起完全无视了自己。

钱思音再难压抑住自己的怒火：“我承认你有点姿色，所以才给你机会入赘我钱家。”

“既然你不识相，那就不要怪我了！”

“刘管家，给我拿下他！”

“五花大绑送回府上，昭告全城，我钱思音明日成婚！”

“是，大小姐。”

跟在钱思音身旁的那名中年男子不怀好意看向苏起：“小兄弟，大小姐看上你是你的福分，跟我走一趟吧。”

“做我们钱家的姑爷，每什么不好的。”

说罢。

抬手朝着苏起抓了过来。

中年男子的修为在大罗金仙。

由此可见，钱家的势力也还算不错。

一个管家都拥有大罗金仙的实力，像是家族长老，家主之类的估计会更厉害。

只是现在的苏起光是修为就已经是仙君，更别提肉身还能跟仙帝碰一碰。

只见他轻轻一扇。

一阵狂风刮来，钱家一众人全都被吹飞了出去，横七竖八摔了一地。

随手解决掉麻烦，甚至都不能称作麻烦以后。

苏起背着手离开了。

“神人！”

包打听面露震惊之色。

从苏起露的这一手他就知道，这肯定是一个绝世大能。

甚至能够跟城主板板手腕也说不一定。

难怪不在乎什么钱家千金。

有这样的修为什么样的女人找不到？

为了避免后续的麻烦，包打听直接将店门给关闭了。

那些横七竖八倒了一地的钱家人，其实并没有受到什么实质性的伤害。

只是他们现在都知道了一件事。

那个青年不简单！

这是踢到铁板上了！

钱思音身子比较较弱，她磕到了屁股，疼的不行。

“刘管家，那小子人呢？必须把他给我抓回来！”

钱思音气急败坏地喊道：“我要让他日日夜夜给我暖被窝，我要榨干他！”

“我要让他成为本小姐的狗！！”

“大小姐，慎言啊。”

刘管家吓得连忙说道：“刚刚那位的修为深不可测，就算是家主来了估计也打不过，您千万不要再惹火上身。”

“什么？！”

钱思音愣住了，完全没有想到苏起竟然有这样的修为。

于是也不敢再叫嚣了，嚅嗫了几句不知在说些什么。

……

苏起没有在上陵城逗留。

出了城以后。

有了地图的指引，他要找桃花城很容易。

当即掏出了虚空之舟，随后遁入虚空启程。

“师父，我来了！”

“不知道青年时代的你，会是什么样呢？”

第733章 熟悉又陌生

对于青年时代的陆长安。

苏起其实还是很好奇的。

毕竟他可忘不了，陆长安曾经说过一句话：“为师年轻的时候也像你一般英俊。”

这不就是验证这个说法的最佳时机吗？

遁入虚空以后。

苏起心绪平静了许多，毕竟在这里碰不上人了吧？

这样就不会再搞出一些乱七八糟的时间线来。

他估计刚才在上陵城自己的那些举动，已经延伸出了上百条不同的时间线。

赶路之旅很是枯燥。

苏起干脆研究起了大罗天玑图。

他有预感。

自己要回到未来。

大罗天玑图肯定是关键。

目前自己的第五块区域已经点亮。

还剩下四个区域。

当大罗天玑图到了第三卷，也就是第七个区域点亮以后，他才能够正式修复时间线。

到时候他就能清晰感知到自己对于历史进程造成了什么样的影响。

诞生了多少条时间线。

也只有这样才能够精准的修复。

“时间法则果真玄妙。”

“即便我已经算是登堂入室，却仍感觉前路漫漫。”

“此事还急不来。”

苏起叹了口气。

时间法则并不是埋头苦修就能有所进步的。

最重要的是感悟。

因此想要快速提升时间法则，得需要机缘。

苏起相信，陆长安就是自己的机缘。

让师父手把手指导一下，没准自己剩下的区域就全都点亮了？

当然，这种美好的事，苏起也只敢想想。

只能寄托于神级气运足够给力了。

否则的话想要短时间内点亮剩下的区域根本不现实。

……

数日之后。

苏起出现在了桃花城外围。

相较于后世而言，现在的桃花城显得要年轻了许多。

但漫山遍野的桃花没有变。

甚至数量要更多一些。

苏起还看到有许多文人雅士，在桃花树下作诗。

当然，也不乏花前月下，卿卿我我的恋人。

最有意思的一点。

苏起到达的时候是夜晚。

但是桃花城就像是一个不夜城似的。

大街小巷都灯火通明，还有不少行人在街头走动。

与后世的宵禁政策形成了鲜明的对比。

“所以说现在的桃花城还没有宵禁政策。”

苏起得出了这样一个结论。

这是一个没有仙界大寂灭的时代，苏起在众人的脸上很少看到焦虑之色。

除了悠闲还是悠闲。

这才像是传闻中的仙界。

即便是夜晚。

桃花城也是城门大开。

苏起很顺利就进了城。

相较于后世而言，现在的桃花城要繁荣的多。

“这还真是一个最好的时代啊。”

苏起在心中感慨。

后世人人都需要提防别人打你的主意，因为就算你一无所有，至少你身上那点可怜的仙运也会成为别人的目标。

而在这个时代，你一无所有很少会有人打你的主意。

因为你是一个对他们没有价值的人。

苏起简单逛了一圈，既熟悉又陌生。

这种感觉很是奇妙。

后世很多繁华地段，现在甚至都没什么人居住，商铺更是不存在几间。

苏起觉得要不是自己不能影响时间线，他在这里拿几块地，后世都能涨疯了。

简单逛了一圈以后。

苏起打算乘坐传送阵离开了。

虽然不知道师父什么时候会抵达仙庭，但先去中天城候着肯定是没有错的。

到时候大闹仙庭的动静一定会十分大，不怕等不到。

苏起走到传送阵附近。

“喂，你小子鬼鬼祟祟的做什么呢？是不是想偷传送阵的材料？”

苏起还没来得及开口，就有一名凶神恶煞的仙兵走了过来。

“我想传送到中天城。”

苏起说道。

“中天城没有直达的传送阵你不知道吗？需要先到达东极城。”

仙兵皱着眉头说道。

“对啊！”

苏起忽然眼睛一亮。

现在这个时代东极洲还没有被虚无毁去。

如果正巧碰到了东极洲开放，自己完全可以再去搞一点东极草啊。

就是不知道这样会不会产生新的时间线。

照理来说是会的。

这件事恐怕还得问问师父再做决定。

“那我就到东极城。”

苏起立马说道。

“传送阵夜间不开放。”

“还有，最近传送阵在维护扩建你不知道？”

仙兵狐疑道。

“维护？”

苏起皱眉：“我才刚来，确实不太清楚。”

“维护大概需要多久？”

如果说这个维护时间太长。

苏起打算直接飞去中天城。

反正现在又没有绝地的阻隔。

只是这个时间就太漫长了。

保守估计也得两三个月的时间。

这还是动用虚空之舟马不停蹄地赶路的前提下。

毕竟仙界实在是太大了。

“大概还有三四天吧，你若想要第一时间使用的话，先去城主府办理一张传送证。”

仙兵不耐烦地摆手说道。

“传送证是什么？”

苏起问道。

现在竟然还要办证？

这一点就没有后世方便。

毕竟后世直接缴纳费用就能够传送。

“要使用这种高等级的传送阵必须要办理传送证，你去了就知道了。”

“不过我提醒你，现在是休息时间，若要办理的话明日请早。”

“好了，赶紧走啊，现在传送阵在维护扩建期间，有很多值钱的材料堆砌在此处，你不想被标记成可疑人员就赶紧走。”

仙兵开始赶人。

“多谢。”

苏起离开了。

既然这传送阵暂时使用不了，维护的时间也不太长。

那他就先找一处旅店住下来。

走在路上。

苏起忽然想起了牛福生的旅店。

他是子承父业，听说家业是一代代传下去的，也不知道现在他的先辈开店没有？

想到这里。

苏起决定去看一下。

按照记忆之中的路线，苏起来到了后世牛福生的旅店。

不过看了一眼后他就知道还没有开起来。

这里的确有一家店。

不过并不是旅店，而是一间荒废的铁匠铺。

店内的东西基本上都已经搬空了。

只有破旧的招牌上还能依稀辨认：“铁匠铺”三个字。

“兄弟，你也觉得这位置很好是不是？”

就在这时，一个男声从身后传来。

苏起扭头看去，一个留着长发的青年正一脸热切地看着这间铁匠铺。

“等我以后有钱了，一定要把这里盘下来，开一间旅店！”

“生意肯定好到爆！”

第734章 无巧不成书

苏起愣了一下。

心想不会这么巧吧。

于是他问道：“不知兄台叫什么名字？”

“牛翻天！”

青年拍着胸膛说道：“我以后一定会成为旅店界的一朵奇葩。”

听到这个姓氏。

苏起觉得这八成是牛福生的祖辈没跑了。

“对了，兄弟我看你一表人才，有没有合伙的打算？”

“我们一起把这一片的地都盘下来，开一个连锁大旅店怎么样？”

牛翻天看着苏起，主动说道。

“那就不用了。”

苏起笑着拒绝了。

“兄弟，你要相信我的眼光啊，以后这一片肯定会发展起来的，趁现在价格还低，正是入手的好时机。”

牛翻天又赶忙说道。

“不用了，我没钱。”

苏起摊手说道。

“哈哈哈，那我们还真是有缘，我也没钱。”

“既然如此，等以后有钱了我们再合伙。”

牛翻天开怀大笑了起来。

“牛翻天！你又在跟人闲扯什么东西？还不给老娘快回家！”

就在这时，一道女声传来。

嗓门极大。

在这夜里传出老远。

听到这个声音，牛翻天的脸色一变，随即大声应道：“这就回，这就回！”

说罢，又看向苏起：“兄弟，我先走了啊，下次有缘再见。”

说罢一路小跑着离开了。

苏起笑了笑，没当一回事。

随后随便找了一间旅店住了下来。

……

第二天。

苏起大早上的便前往了城主府。

他要去办理什么传送证。

还好，早上的人并不算太多。

但也是排起了一个小长队。

站在苏起面前的是一个中年男子。

为了确定自己没有排错队伍。

苏起问道：“大叔，你也是来办传送证的？”

中年男子转过头看了一眼苏起，眼睛一亮，心想这小娃子生的可俊咧。

随后笑着说道：“对啊，要我说这传送证就不应该存在，以前都不用的。”

“自从现任城主上任以来，这新规是一条接一条，关键是大部分都增加了我们生活的成本，唉…”

“以后会改回来的。”

苏起笑着说道。

“希望如此吧。”

中年男子也说道。

排队的进度并不慢。

很快苏起就进入到了前方的那个小房子里面。

小房子里面的陈设很简单。

就一张木桌，一张木凳。

木凳上坐着一个面无表情的中年女子。

她头也没抬说道：“材料制作费一百仙石，每次储值十万起充，一次性充值一百万仙石加赠一万仙石。”

“也就是传送证就是传送的时候刷这个证就行了？”

苏起问道。

这跟公交卡没什么区别。

“嗯。”

女人还是没有抬头说道：“要办理的话就交钱，不办理的话就出去等下一位。”

“办理。”

苏起笑着说道：“不知道从桃花城传送到东极城需要多少仙石？”

“五万。”

女人不耐烦了，一边说着一边抬起头：“你能不能快…”

当她抬起头，看到苏起的容貌以后，顿时惊为天人。

剩下的话也卡在了喉头。

然后迅速整理了一下自己的仪容仪表，露出一个和善的笑容：“桃花城传送到东极城只要五万仙石哦~”

声音与刚才判若两人。

简而言之就是夹起来了。

谁不爱美男子啊？

特别还是一个这么俊的美男子。

中年女子从小到大从没有见过这么英俊的男子。

让她有些春心荡漾。

对于女子的变化，苏起没有说什么，而是反手拿出了十万零一百仙石，笑着说道：“那麻烦你了，帮我储值十万。”

“不麻烦呢~”

中年女子娇羞一笑，然后拿出一张卡片形状的玉石在一个发光的石头上刷了一下。

“好了，这是您的传送证。”

中年女子双手拿起传送证递给了苏起。

“多谢。”

苏起把玩了一阵这传送证。

手感很好，通体呈现透明之色，如果用仙识去探查的话会发现内部雕刻了精密的微型阵法。

这种微型阵法苏起也能弄。

只是没有想到会用来做公交卡这种用途。

“请问您晚上有空吗？我想请您吃个饭。”

中年女子抿嘴笑道。

“我晚上有安排了。”

苏起微微一笑。

随后收起卡片就离开了。

看着苏起离开的背影，中年女子久久没有回过神来。

她感觉自己的心也被跟着一起带走了。

直到下一个人走进房间。

遮挡住了她的视线。

她才慢慢回过神来。

随后重新变得冷漠，低下头冷声说道：“材料制作费一百仙石，每次储值十万起充，一次性充值一百万仙石加赠一万仙石。”

……

搞定传送证以后。

苏起接下来就是等待传送阵维护扩建完毕。

三日以后。

传送阵终于开放了。

苏起第一时间踏上了传送阵，准备前往东极城。

自己已经耽搁了足够长的时间。

只希望还来得及。

包打听当时可是告诉自己，三日以后师父就要大闹仙庭了。

自己这都已经超过三日了。

一阵熟悉的晕眩感传来，传送阵启动。

等再次回过神来之时，苏起已经到达了东极城。

他没有在城中多加逗留，只是稍微找人打听了一下东极洲的消息。

结果让他有些惊喜，东极洲果然是开放状态。

随后苏起又通过东极城的传送阵抵达了中天城。

现在的中天城还不像后世那样严格。

传送阵还是连通的状态。

不过普通仙人想要抵达中天城，要么是通过东极城的传送阵抵达，要么就是徒步抵达。

其他城市的传送阵是不连通的。

刚一抵达中天城。

苏起就迫不及待地去打听消息。

师父有没有大闹仙庭，这里随便找个人打听就知道了。

就在这时。

苏起看到了一个熟悉的人影。

他先是一愣，脸上露出了古怪之色，随即走上前拦住了这个青年：“秦玄？”

没错。

这个青年跟秦玄有八分相似。

苏起觉得很有可能是青年时代的秦玄。

“你是？”

秦玄脸上露出疑惑之色。

他确定自己以前从来没有见过眼前这个青年。

太英俊了。

如果见过一次是不可能忘记的。

“这个…说来话长。”

苏起心想总不能告诉你我是你未来的师弟吧。

转而问道：“师…陆长安他大闹仙庭了吗？”

第735章 青年陆长安

“你胡说什么？”

秦玄瞪了一眼苏起：“你到底是谁？”

“没有吗？”

苏起皱眉。

难道说包打听骗了自己？

如果师父真的大闹了仙庭，秦玄不可能不知道。

毕竟他可是秦家人。

见苏起在那里发呆，不搭理自己。

秦玄顿时气不打一处来，这突然冒出来的小子神神叨叨的，该不是有什么精神疾病吧？

想到这里。

秦玄决定离苏起远一点。

“你去哪？秦玄师兄。”

苏起回过神来，叫住了秦玄。

“师兄？”

秦玄更加疑惑了：“不是，你谁啊，我认识你吗？你就叫我师兄。”

“认识，不过是在以后了。”

苏起笑着说道：“我是来找长生仙帝的，他没有来中天城吗？”

“因为我得到一些消息，据说长生仙帝要大闹仙庭。”

“别胡说。”

秦玄瞪了一眼苏起：“长生仙帝可是未来仙皇的老师，怎么可能大闹仙庭？”

仙皇就是仙庭之主。

苏起愣了一下。

没想到陆长安还有这样一层关系。

好像从来没有人跟自己说过。

“你小子到底是谁？”

秦玄又一次问道。

“我叫苏起。”

苏起咳嗽了一下然后说道：“虽然说出来你不信，但我们以后会认识的。”

“在大时山。”

“大时山？”

秦玄听到这个名称以后，面色猛地一变，然后说道：“你竟然知道大时山！”

“看来你也是一个时间法则的掌握者。”

“你不会是矫正者吧？”

秦玄问道。

“是。”

苏起承认了。

没想到现阶段的秦玄就已经知道了矫正者和大时山。

不过想来也是。

这个时代应该也是存在大时山的。

如果自己想要回去的话，说不定可以从大时山想想办法。

“苏兄，你是说我以后也会去大时山？”

秦玄立马面带笑容地凑了过来。

对于掌握时间法则的人来说，去大时山是他们的终极梦想。

这代表了天赋和荣耀。

而矫正者更是梦想中的梦想。

不是每一个时间法则的掌握者都能成为矫正者的！

实际上大多数时间法则的掌握者甚至不知道矫正者这个组织，还有大时山。

而他身为秦家未来的继承人，知道这些辛秘也无可厚非。

“没错，你还会成为矫正者的一员。”

苏起笑着说道。

“真的假的！”

秦玄乐的嘴巴都快咧到耳后根了：“我虽然是有那么亿点点天赋，但是也还没资格成为矫正者吧？”

“所以不是现在，是以后。”

苏起笑道。

“都一样，都一样。”

秦玄突然斗志昂扬：“最近我对于时间法则有些懈怠了，看来我要抓紧时间修炼了。”

“对了，苏兄，大时山怎么样啊？是不是像传闻中那样强者如云？”

“对，强者如云。”

苏起点头道。

听闻此言。

秦玄眼中满是憧憬之色。

他对于苏起的身份并无多少怀疑。

不知为什么，他对于苏起好像有一种莫名的信任感。

尤其是在知道了他矫正者的身份以后。

“对了，苏兄，你说你这次是来找长生仙帝的？”

秦玄又问道。

“对，我听人说长生仙帝会来大闹仙庭。”

苏起说道。

“简直就是一派胡言！”

秦玄哼了一声说道：“长生仙帝怎么也不可能大闹仙庭的。”

“不过他现在就在中天城！”

“就住在我们秦家开设的客栈之中。”

“在哪个客栈？”

苏起眼睛一亮。

“我带你去！”

秦玄主动道。

身为秦家未来的继承人，他可是知道陆长安目前已经是矫正者了。

苏起也是矫正者。

说明两人肯定认识。

说不定这次苏起来找陆长安就是为了矫正者的大事！

秦玄哪里敢耽搁。

“那便多谢了。”

苏起笑道。

“谢什么谢，都是自己人，你不是说了吗？我以后也会是矫正者。”

秦玄笑着说道。

不过他有一点还想不明白。

自己就算以后加入了矫正者也只能是苏起的师弟啊。

他为什么会叫自己师兄？

毕竟苏起可是先自己一步加入的。

在秦玄的带领之下。

很快便来到了城中的一处酒楼。

这酒楼的生意极好，名字也很简单：“秦家酒楼。”

光是顶着秦家这二字，就注定了这里的生意不会差。

“师父就住在这酒楼之中？”

苏起深吸了一口气，心中有些激动。

“奇怪，今天门口怎么聚集了这么多人？”

秦玄有些疑惑。

此时，在酒楼门口聚集了一大帮人，都在交头接耳，似乎在看什么热闹。

苏起稍微凝神一听，便听到了众人谈话的内容。

“长生仙帝说今日要在这里宣布一件大事，究竟是什么事啊？”

“谁知道呢？该不是要招弟子吧？哈哈哈，那样的话我就不客气了。”

“得了吧，就算是招收弟子也不可能轮到你的，依我看啊，说不定是要招亲什么的。”

“兄弟，你这就离谱了吧？这天底下谁不知道沈家千金对长生仙帝穷追不舍？这样的美人他都瞧不上，还会公开招亲？”

“不管了，一会长生仙帝自己说不就知道了？”

听了半晌。

苏起终于知道为什么聚集这么多人了。

原来是师父搞出来的动静。

“长生仙帝要宣布消息？我怎么没有听说。”

秦玄嘀咕了一句。

就在这时。

不知谁喊了一句：“长生仙帝出来了！”

众人都沸腾了。

只见。

秦家酒楼的顶部出现了一道穿着白衣的人影。

与后世的扮相不同。

那时的陆长安偏爱青衫。

现在却是一袭白衣。

白衣黑发，不扎不束，头发和白衣在微风的吹拂之下，微微飘拂，尽显飘逸。

那张脸，并不像陆长安说的像苏起一样帅气。

跟他老了以后也没有太大的区别。

但年轻之时有一种说不清道不明的气质，犹如神明一般，让人挪不开目光。

陆长安背着双手，缓缓开口：“今日，我要宣布之事很简单，希望大家传达下去。”

“午时之前，若仙庭不把古天明交到我手中。”

“午时一过，我便大闹仙庭！”

此言一出。

众人皆惊！

第736章 滔天大罪

秦玄更是惊讶地看了苏起一眼。

在此之前他还信誓旦旦地说，陆长安无论如何也不可能大闹仙庭。

但现在正主就站出来说话了。

而古天明这个名字。

中天城基本上没有人不知道。

“这古天明是谁？”

苏起好奇问道。

师父竟然不惜以对付仙庭的方式来威胁。

“古家的独子，也是中天城的第一纨绔。”

“仗着他老子在仙庭中的势力，他这些年没少干天怒人怨的事，只可惜最后都被他老子给压下来了。”

秦玄说道。

随即又有些幸灾乐祸地说道：“不过这次得罪到长生仙帝的头上了，估计这小子要吃不了兜着走了。”

“正好我早就看这小子不顺眼了。”

“但长生仙帝直接对付古家不就行了吗？为什么要威胁仙庭？”

苏起有些不解。

“这你就不知道了吧。”

“古家身为这中天城的第一世家，在朝中的势力可以说是一手遮天，就是仙皇也得给古家三分薄面。”

“我估计啊，这古天明多半是被仙庭给保下来了，所以长生仙帝才会如此生气。”

“只是长生仙帝此举实属不明智，一人之力想要对抗整个仙庭？那无异于螳臂当车啊。”

秦玄摇头晃脑地分析道。

而苏起却陷入了沉思。

此前他一直不太清楚自己到底穿越到了多少年前。

但现在从秦玄的话语里他可以粗略的推断出来了！

曾经在去虚空王族的时候，卫须臾因为秦千函想要置他于死地。

被影子抓住以后，苏起问过他秦家的势力。

当时卫须臾告诉自己，秦家是一个千万年的世家。

而现在古家还压秦家一头，这说明什么？

说明很有可能自己是穿越到了千万年以前！

千万年以后，中天城早没了古家这个势力。

很有可能就是在这次斗争中被师父给除名了！

想到这里。

苏起已经有些期待接下来的发展了。

他来自于未来，自然知道师父不会有任何危险。

很有可能会再一次创造奇迹。

一己之力对抗整个仙庭！

这是何等风采？

很快。

陆长安的话就传遍了整个中天城。

也传遍了整个仙庭。

“他陆长安好大的胆子！真以为自己有个什么第一仙帝的名号就可以叫嚣仙庭了？依我之见，必须抹除他！”

“长生仙帝一向和善，如今动了这么大怒，古大人能不能告诉我们，你儿子究竟干了什么好事？”

“古大人劳苦功高，不管他儿子做了什么荒唐事都应该被原谅！他陆长安有什么资格在此叫嚣？如果不惩治此子，恐怕仙庭威严会遭受重创！”

“此言差矣，若不分青红皂白镇压，岂不是有损仙庭颜面？仙庭本就是公平公正的地方，不能搞什么特权主义。”

此时。

仙庭之中。

众大臣正在议论陆长安的事。

而在他们上方，有一尊龙椅，上面坐着的正是当今的仙皇——张圣昀。

张圣昀面色平淡如水，一言不发，任由下方群臣议论。

他们此次议论的主题便是如何应对陆长安的威胁。

“大家稍安勿躁！”

就在这时，位于群臣之首的一个中年男子开口了。

此人便是一人之下，万人之上的古龙阳。

古龙阳面色严肃，一脸的浩然正气：“此次事情的始末我已经调查清楚，确实是我那不争气的儿子之错，我已打算将他贬黜凡间。”

“他陆长安虽然占理，但仙庭有仙庭的律法，轮不到他个人随意处置，更遑论当众大放厥词，有损我仙庭之威严。”

“依我之见，我儿子是要罚，但他陆长安也得罚！”

“诸位大人，以为如何？”

古龙阳此言一出。

下面立马响起了一片响应之声。

“我觉得古大人言之有理！仙庭有仙庭的律法，哪里轮得到小小一个陆长安来叫嚣？罚，必须狠狠罚！”

“古大人说得不错，若他陆长安老老实实按照仙庭的规矩来办，我们自然没有话说，但他竟敢用这种先斩后奏的方式来威胁仙庭，必须严惩！”

“杀鸡儆猴，刻不容缓！”

即便是有一些不同的声音。

也被淹没在了这些浪潮之中。

古龙阳的眼底微不可查地闪过一抹得意，随即转身拱手说道：“陛下以为如何？”

张圣昀半睁着眼睛，满头的银丝自然垂落，他声音沙哑地说道：“古龙阳，你儿子到底犯了什么事？”

顿时。

仙庭安静了下来。

众人竖起了耳朵，想要听古龙阳怎么说。

古龙阳脸上的不满之色一闪即逝，随即流露出痛心之色：“天明这孩子心地纯良，涉世未深，被妖人蛊惑犯了错误。”

“陛下，我不是为犬子开脱，他的错误必须惩罚，但…”

古龙阳话还没有说完。

便被张圣昀打断了：“我是问你，他犯了什么错误？你直接告诉大家便行。”

“是啊，古大人，陛下问你什么你就直接答就好了，不必演戏。”

这时，站在古龙阳身旁的一名中年男子淡淡笑道。

“秦时月，你休得血口喷人！”

古龙阳双眼冒火。

这朝堂之上，也就这个秦时月敢公然跟自己对着干了。

早晚得把他除掉！

连带着整个秦家都连根拔起！

古龙阳在心里狠狠想着。

“古大人你还是赶紧回答问题吧，陛下还等着呢。”

秦时月淡淡笑道。

“唉。”

古龙阳长叹一口气，一瞬间仿佛苍老了数十岁：“都怪我平日里忙于政务，关心这天下黎民百姓，却疏于对犬子的管教。”

“不瞒诸位，犬子在妖人的蛊惑之下杀了几个人。”

众人闻言，正想安慰几句，以表忠心。

秦时月却直接打断了众人。

他冷笑道：“杀了几个人？”

“你儿子屠了一整个村，上百户人家，上千个人！”

“不仅如此，还玷污了上百名女子，将其掏心挖肺，全都喂了狗！”

“整个村上上下下，血流成河，无一生还。”

“这就是你说的杀了几个人？！”

“古龙阳，惯子如杀子，此等滔天重罪，你也想瞒下不成！”

第737章 午时已过

“哗！”

此言一出。

仙庭上的众人面色都变了。

如果事实真像秦时月说的这样。

那就不是简单的犯错了。

这的确是滔天重罪！

若不被人知道还好。

这要是被人知道了，按照仙庭的律法，这可是要被抽魂剥皮，被仙焰炙烤，承受永恒之痛苦的。

张圣昀的面色彻底阴沉了下去。

他沉声说道：“古龙阳，此事属实？”

古龙阳连忙说道：“陛下，绝对没有！”

“这种滔天罪孽犬子是绝不敢犯的！事实上犬子只杀了几个人，剩下的人全都是那个妖人干的。”

张圣昀淡淡说道：“你说的那个妖人在何处？”

“禀告陛下，那妖人自知难逃罪责，已经自刎了！”

古龙阳连忙说道。

“古大人这一手偷梁换柱可玩的真好啊，妖人死了，就死无对证了。”

秦时月嗤笑了一声。

“秦时月，未知全貌，不予置评！”

“这事是我亲手调查的，我用我的项上人头担保，绝对属实！”

古龙阳斩钉截铁地说道。

张圣昀不说话了。

手指在龙椅之上敲打，似乎在权衡着什么。

古龙阳连忙对着自己的那些好友们打眼色。

于是群臣纷纷站了出来。

“陛下，我觉得此事疑点重重，不能光凭秦时月的一面之词，还是调查之后再下结论吧。”

“我们谁不知道古龙阳和秦时月有矛盾，若只偏信一面之词未免有些草率，还望陛下三思！”

“古大人劳苦功高，为仙界的安危殚精竭虑，此事需要好好调查，不冤枉一个好人，也不放过一个坏人。”

……

几乎一大半的大臣都发声了。

张圣昀看着朝堂之上的局势，嘴角不由露出一丝冷笑。

“诸爱卿觉得，午时将至，长生仙帝应该如何应对？”

张圣昀淡淡说道。

“陛下无须担心，这陆长安不过只是虚张声势罢了，若他真敢来，我定让他有去无回！”

古龙阳立马说道。

“一个陆长安罢了，给他面子叫他一声长生仙帝，若不给他面子，让他死无全尸！”

“仙庭之威不容触犯！”

“犯我仙庭者，虽远必诛！”

古龙阳那一派的大臣们纷纷叫嚣了起来。

“古天明之事，我会好好调查。”

张圣昀顿了一下然后说道：“若让我知道事情并非你说的那样，古龙阳，你可是用了你的项上人头做担保的。”

“陛下尽管调查！”

古龙阳慷慨激昂地说道。

眼里一抹精光一闪即逝！

……

中天城。

陆长安一袭白衣静静矗立在半空之中。

他的眼睛比星辰还要璀璨。

此时正注视着天空中的那座浮空岛。

午时已至。

但仙庭方面依旧毫无动作。

“看来，你们已经做出了选择。”

陆长安双手抱于胸前，嘴角慢慢浮现出一抹冷笑。

就在此时。

整个中天城的上空突然暗了下来。

阴云密布，云层翻涌，一股极其压抑的气息席卷了整个中天城。

“仙庭要发怒了！”

“完了完了，长生仙帝果然触怒仙庭了！”

“即便他是第一仙帝，但在仙庭面前终究犹如蝼蚁啊。”

“难道今天就是见证历史的时候？”

“见证什么历史？仙庭兵败还是第一仙帝陨落？”

人群议论纷纷。

这种压抑的气息，几乎压的人喘不过气来。

苏起也眯起了眼睛，这他可太熟悉了。

看来仙庭方面是打算杀鸡儆猴了。

但恐怕他们要失望了。

“轰！”

就在这时。

天空一声巨响。

随后金光破开了云层，照亮了整个中天城。

云层像是一道漩涡散开。

而漩涡的中心就是陆长安！

在云层之上站满了密密麻麻的仙兵仙将。

他们身上带着肃杀之气，冷冷注视着陆长安。

“是十万仙兵！”

“仙庭竟然出动了十万仙兵！看样子是铁了心要镇压长生仙帝啊。”

“哈哈哈，螳臂当车不自量力！我从一开始就说了，陆长安不可能赢的。”

“看看陆长安怎么跪地求饶吧，第一仙帝求饶，一定会很好看。”

“小黑子们，等着长生仙帝打你们狗脸！”

人群沸腾了。

那可是十万仙兵啊！

可以说是仙庭的底牌之一。

寻常仙帝，光是被这十万仙兵的气势一压，就会乖乖缴械投降了。

而陆长安还是将双手抱于胸前，面色未有半分变化。

微风吹来，撩起衣摆和发丝，他的眼神越发平静了。

“陆长安，你挑衅仙庭，妖言惑众，这是重罪！”

“你可知罪？”

就在这时，金光之中飞来一人。

正是古龙阳。

一身仙帝巅峰的修为汹涌澎湃，在金光的沐浴之下，犹如天神！

“午时快过了。”

陆长安淡淡说道。

“好胆！”

古龙阳面色阴沉：“若我是你，此时便乖乖束手就擒，以求仙庭宽恕！”

“所以你不是我。”

陆长安的双手慢慢放开：“人，交，还是不交？”

“陆长安，你真是狂妄至极。”

古龙阳怒极而笑：“等你到了仙狱，希望你在我十八般酷刑的招待下也能这么硬气！”

“仙兵仙将听令，拿下此人，以振仙庭威严！”

“咚咚咚！”

震天的擂鼓声传来。

整片天地的仙元都在震动！

恐怖的威压犹如天崩一般朝着陆长安当头压下。

围观之人，纷纷面露惊骇之色。

光是余威他们都已经想要跪下求饶了，那直面这一切的陆长安又当如何？

在这等天威之下。

陆长安却面不改色，一柄长刀缓缓在他手中浮现。

“师父竟然还会用刀？”

苏起瞪大了眼睛。

长生观的陆长安，与人为善，拿着一个拂尘，温润如玉。

何时这么狂野过？

师父年轻时，很狂野啊！

苏起如是想着。

“大胆狂徒，还敢拔刀！”

“给我镇压！”

古龙阳厉喝道。

“轰！”

滔天的威压再一次压了下来。

狂风将陆长安的长发扬起，一身白衣在风中狂舞！

陆长安还是犹如一汪深潭，古井无波，缓缓开口说道：“午时已过。”

下一秒。

悍然出手！

长刀犹如白虹，悍然无畏劈向了十万仙兵！

“轰！”

威压犹如裂帛破碎。

恐怖的刀芒爆发出炽烈的白光。

所有人都短暂失明了！

第738章 罄竹难书

“轰！”

紧接着，一道剧烈的爆炸声传来。

那漫天的擂鼓声也于这一刻停止。

静。

犹如死一般的寂静。

短暂的失明以后。

众人重新睁开了眼睛。

看到了惊人的一幕。

那极具压迫感的十万仙兵于这一刻烟消云散！

犹如从来都不曾存在过。

原本沐浴金光犹如神明的古龙阳，变得披头散发，一脸震惊之色。

“到底发生了什么？”

所有人的脑海里都冒出了一个疑问。

十万仙兵怎么凭空消失了？

这是被陆长安给一刀劈死了？

但就算劈死了也不会就这么消失无踪了吧？

“啪。”

就在这时。

天空中一道碎裂的阵盘掉落了下来。

这时候众人才恍然。

“原来那十万仙兵只是阵法罢了！我就说仙庭怎么可能为了对付长生仙帝而使用这张底牌！毕竟这可是镇压妖族的利器。”

“虽然只是阵法，但是那种犹如实质的压迫感绝对不是虚幻的！这阵法的等级只怕很高。”

“即便再像真的，他也是假的，被长生仙帝一刀给劈碎了！”

“看样子古龙阳好像被反噬了。”

古龙阳的嘴角溢出一丝鲜血。

眼中有着浓浓的惊骇之色，还有忌惮。

他没有想到。

这样等级的阵法竟然在陆长安的手里犹如泡沫一般。

“陆、长、安！”

古龙阳一字一顿，充满愤怒地说道。

“交，还是不交？”

陆长安举起长刀遥遥指向古龙阳：“不交，下一刀就斩你。”

“哈哈哈哈！”

古龙阳张狂大笑了起来，披头散发犹如疯魔：“斩我？！我是古家家主，仙庭帝师，你敢斩我？！”

“斩了我你就是与仙庭为敌！”

“我背后站着的是整个仙界，而你，不过空无一人罢了！”

陆长安举着长刀，默不作声。

“有本事，你今天就斩了我！”

古龙阳张狂大笑：“第一仙帝又如何？当你与整个仙庭对抗的时候，你就注定了失败！”

“吾儿是有错，但罪不至死！”

“即便是有天大的罪孽，也轮不到你一介乡村野夫来审判！”

“来啊！斩了我！如果你还算是一个男人！”

古龙阳在激怒陆长安。

只要陆长安敢出手，那他就是与整个仙庭为敌！

“满足你。”

陆长安嘴角微微一勾，一抹摄人心魄的笑意涌上脸庞。

“轰！”

紧接着，悍然出刀！

这一刀比刚才的那一刀还要惊艳！

一道璀璨到了极致的刀芒朝着古龙阳当头劈下！

而被刀芒锁定的古龙阳浑身颤抖，脸上流露出一抹惊怒：“你怎么敢！”

这一刀！

他接不下！

他有预感。

若这一刀真劈到他，他会死！

陆长安是真敢动手！

这一刀之下。

古龙阳的大脑逐渐变得空白。

飞快闪过了一身的画面，最后只能看到这刀芒逐渐吞没自己。

“吾命休矣！”

这一刻，古龙阳仿佛苍老了数十岁。

“铛！”

就在这时。

一道金铁交击之声传来。

刀芒被震散了。

一个抱着长剑的中年男子，一脸冷漠地看着陆长安：“姓陆的，你还真敢杀他啊？”

“怎么？你要阻我？”

陆长安淡淡说道。

“冤有头，债有主。”

中年男子看向远处：“我已经托人将古天明抓来，拿到人，你便走，可以？”

中天城中的苏起瞪大了眼睛。

这中年男子他认识！

竟然是佘太凌！

这时候的佘太凌犹如一柄出鞘利剑。

那身上的磅礴剑意即便是隔着如此之远，也能刺痛人的双目。

“佘大人，万万不可！”

古龙阳慌忙说道：“吾儿有错，但罪不至死，绝不能交给此人处理啊！”

“不交人，你和你儿子都会死。”

佘太凌嘴角流露出一抹嘲讽之色：“况且，你儿子干的那些破事真以为能瞒天过海？”

“要想人不知除非己莫为。”

“吾儿只是被妖人蛊惑！吾儿心地纯良…”

古龙阳还想要辩解。

只是佘太凌已经不想听他说了。

“闭嘴，再废话我第一个杀你。”

佘太凌眼中冷光一闪。

“你怎么敢…”

古龙阳原本想要呵斥两句，但接触到佘太凌的目光以后顿时怂了。

这位可是一人镇守天域山的猛人！

杀得域外邪魔胆寒，即便是杀了他，仙庭很大可能也不会追责。

毕竟那个位置，非佘太凌莫属！

“可以，佘老头，看样子你还是明辨是非的。”

陆长安收起了刀，淡淡笑道。

“我不老。”

佘太凌冷哼了一声。

不多时。

几名仙兵带着还在挣扎的古天明来到了此处。

古天明一边挣扎一边还在叫嚣：“你们是谁的部将！”

“我爹是古龙阳，你们死定了，我要让我爹杀了你们这群畜生！”

“放开我！”

等到了地方。

古天明看到场中情形，当看到古龙阳的时候立马激动大叫起来：“爹！爹快救我！”

古龙阳嘴唇嚅嗫了几下，最终还是没说出一句话来。

“佘大人，人带来了！”

几名仙兵说道。

“交给陆长安。”

佘太凌平静道。

“是！”

几名仙兵将人带到了陆长安面前。

古天明慌了，他一边挣扎一边喊道：“爹！爹救我！”

“认得我么？”

陆长安看着古天明，露出了一个笑容。

“不…不认识！你是谁？”

古天明有些结巴地问道。

“缘溪村一千两百三十二人，你总还记得吧？”

陆长安淡淡说道。

“你…你在说什么，我不知道！”

古天明目光躲闪，有些吞吐。

“没关系，那我就帮你回忆回忆。”

陆长安一挥手。

一个巨大的画面突然出现，上面播放着古天明所犯下的累累罪行！

画面中。

古天明奸污女子，杀人放火，还饮生人血，状若癫狂！

一千多男男女女老老少少都被他折磨至死。

“我爹是古龙阳，他会压下一切，老子就是天！哈哈哈…”

画面里的古天明猖狂大笑。

“伪造的！”

“这一切都是伪造的！”

“我没有做过！”

古天明惊恐叫嚣了起来。

而古龙阳则一口鲜血喷出，目光喷火：“孽子！”

围观众人皆面露痛恨之色。

此等行径与禽兽无异，不配称作人！

“杀了他！”

“杀了他！”

“杀了他！”

第739章 师徒相认

“古龙阳，你还记得你说过的话吗？”

这时，一道犹如天威的声音响彻了天地。

这是张圣昀的声音。

语气里已经充满了震怒。

“陛下，我也是被孽子蒙蔽了。”

古龙阳慌忙说道。

“不必多言，既然你自己立下的誓言，那就要信守承诺。”

“从今天开始，古家，除名！”

张圣昀平静回应。

此言一出。

中天城的众人都惊了。

“我刚刚没听错吧？古家被除名了？”

“天塌了！古家被除名，这么大一块蛋糕要怎么分？”

“你傻啊，当然是被秦家吞并啊。”

“如此一来，秦家恐怕会成为第一世家了。”

“不过古天明做出这么离谱的事情，他爹还要硬保，的确不适合再居高位了。”

“仙皇英明！”

“仙皇英明！”

……

古龙阳面如死灰。

他知道，到了这一步，中天城再无古家立足之地。

古家将会彻底退出权力的中心！

而这一切都是拜他那个孽子所赐。

念及此处。

怒从心中起，恶向胆边生。

古龙阳冲了过来，一巴掌扇在他儿子的脸上：“畜生，我打死你！”

“噗！”

古天明飞了出去，在半空中就爆成了一蓬血雾。

死的不能再死。

众人心中都长舒了一口气。

感觉出了一口恶气。

而陆长安则一把抓住了想要逃逸的古天明神魂，随手捏碎。

古天明卒。

神魂既灭，永世不得超生。

做完这一切的陆长安面色始终平静，打算离开了。

“陆小子，你等等！”

佘太凌连忙喊道。

“老头，有事？”

陆长安脚步一顿，淡淡问道。

“我上次所说之事考虑的如何了？你若来天域山，始终有你一席之地！”

佘太凌说道。

“不感兴趣。”

陆长安说罢，化作一道流光消失在天际。

苏起见状连忙跟了上去。

这要是跟丢了哭都没处哭去。

佘太凌目送着陆长安离开，摇头叹息：“唉，多好的一个苗子啊，可惜就是胸无大志。”

……

苏起跟着陆长安飞行了一段距离。

在远离了中天城以后，陆长安突然停了下来。

似乎是在等苏起。

“你跟踪我？”

陆长安神色平淡。

他一眼便看出了苏起的修为。

仙君。

但是肉身似乎有些奇怪。

那肉身力量感觉可以跟仙帝一拼，这让陆长安有些感兴趣。

“师父！”

苏起喊道。

“……”

陆长安没说话。

但是瞳孔蓦然瞪大，这不知从哪冒出来的小子，看起来年龄跟自己差不多大，叫自己师父是什么意思？

随后他皱眉说道：“我不收徒！”

“虽然你现在还不认识我，但我确实是你徒弟，我来自…呃，千万年后。”

苏起组织了一下语言，然后说道。

“千万年后？”

陆长安眉头皱的更深了些。

随后苏起看到陆长安的瞳孔突然变成了土黄色，携带着浓郁的时间法则。

手里还在不停掐指算着什么。

片刻之后，他手一顿，脸上涌现出一抹震惊之色。

瞳孔又恢复了正常。

“你的确不是这个时间线的人！”

陆长安凝声说道。

“那你认出我啦？”

苏起有些高兴。

“没有。”

陆长安摇头：“我的卜卦之术还未大成，看不到千万年以后的事。”

“但我能看得出你并不是这个时间线的人。”

“师父，那我该怎么穿越回去？”

苏起问道：“我找你就是因为这件事，我怕我在这里造成更多混乱的时间线，到时候您老人家修复起来也麻烦。”

陆长安眉头皱的更紧了，还有一缕疑惑之色：“我想说的就是这一点。”

“你虽然不是这个时间线的人，但却完全没有产生新的时间线，这就奇怪了。”

“没有产生新的时间线？”

苏起怔了一下：“这意味…”

“意味着历史的进程就该有这一段。”

“你的到来是必然！”

陆长安凝声说道。

“轰！”

此言一出，犹如惊雷在苏起脑海炸响。

他原本以为自己穿越而来，是一次意外。

却没有想到是注定。

这代表他在这条时间线做的任何事都不会产生新的时间线！

他是历史的一部分！

苏起脑子有点乱。

如果说他的到来是注定的话，那他在这段历史的进程里又扮演着一个怎样的身份？

“虽然有些奇怪。”

这时陆长安脸上突然露出了笑意：“不过我相信你小子说的话了，因为我看你小子十分顺眼。”

“我相信千万年以后，我会很乐意收你当我的徒弟。”

说着。

陆长安飞了过来，一把勾住苏起的肩膀：“那现在，便宜徒弟，为师带你去寻欢作乐，好好招待招待你如何？”

“寻欢作乐？”

苏起有些傻眼了。

在他记忆里师父不是这样一个人啊。

怎么能说出这种话来。

“怎么，后世的我难道不喜欢寻欢作乐了？”

陆长安皱眉说道。

“的确不喜欢。”

苏起讪讪一笑：“你喜欢跟村里的那些大娘相处。”

“大娘？”

陆长安眼睛一瞪：“你小子编排我？”

“老子就算再怎么重口味，也不会对大娘有兴趣吧？”

“不，你只是喜欢跟她们搞…暧昧罢了。”

苏起咳嗽了一声说道。

“一派胡言！”

陆长安一巴掌扇在苏起的头上：“我看就是你小子胡言乱语，是不是我平日里对你太过严厉了，所以你现在存心报复我？”

“那倒没有。”

苏起先是顿了一下，然后说道：“不过你把我一个人丢在道观，自己跑回仙界了。”

“答应给我的筑基法诀，直到我到了仙界以后才给我。”

“什么？！”

陆长安瞪大了眼睛，然后喃喃说道：“不可能啊，我以后这么不靠谱？”

“不过我的确一直想在一个世外桃源开设一家道观，这么看来，你小子说的话更可信了啊。”

“本来就是真的。”

苏起有气无力地说道。

师父年轻时的性格，好像跟自己想的有些出入。

这算不算…塌房了？

“算了，不说这些了，总之我先好好招待招待你。”

陆长安莞儿一笑。

“师父，你还是先告诉我，我要怎么回去吧。”

苏起立马说道：“千万年以后可还有一堆焦头烂额的事呢。”

第740章 忘生楼

“你也说了是千万年后了。”

陆长安笑着说道：“这是千万年前，你不用操心那么多。”

“等你回到千万年以后再操心也不迟。”

“……”

苏起无言。

这真是陆长安能说出来的话？

苏起想了想。

倒也是。

现在是千万年前，一切都还没有发生。

况且师父也说了，历史中本就该有自己的一段故事。

如此说来。

有很多事苏起都能去做了。

比方说抢先一步创立天机阁！

又比方说去东极洲搞一点东极草。

甚至有可能的话，在虚无创立以前就把它扼杀掉！

不过这个想法仅限于想法。

虚无既然能够成立，那说明这一切都是必然会发生的。

“想什么呢？”

陆长安问道。

“没什么。”

苏起摇了摇头，然后说道：“我们去哪？”

“你跟我来就知道了。”

陆长安露出一抹神秘的笑容。

“该不是什么不正经的场所吧？”

苏起在心里想着。

随后，陆长安带着苏起回到了中天城。

两人回到中天城以后，立马就成为了焦点。

“长生仙帝回来了！”

“他旁边带着的那个是谁？看起来好英俊啊。”

“能跟长生仙帝混在一起估计也是什么仙帝吧？”

“不认识，但是确实很英俊，如果能跟他发生点什么，我愿意少活几万年！”

“才几万年？我愿意少活一百万年！”

“我愿意一千万年！”

很快，话题就歪了。

陆长安面色有些古怪。

而苏起面色如常。

在陆长安的带领之下。

两人很快到了一间金碧辉煌的店铺前。

“忘生楼。”

看到招牌，苏起心中想着应该不是什么不正经的场所。

陆长安一马当先走了进去。

苏起也连忙跟上。

刚一走进去，苏起就看到一个长得极其漂亮的仙子迎了上来。

“长生仙帝又来啦。”

这名仙子抿着嘴笑道：“今天又是找兰儿姑娘吗？”

“嗯。”

长生仙帝轻轻应了一声。

随后这名仙子看了一眼苏起，然后眼睛一亮：“那这位公子呢？您看我怎么样？”

“十八般武艺样样精通哦～”

“……”

苏起面色一僵。

刚刚还想着应该不是什么不正经的地方，这一眨眼就打脸了？

“不用，我们就点一个姑娘。”

陆长安淡淡笑道。

“一个人的话，我怕兰儿姑娘有点吃不消呢～”

仙子抿嘴笑道：“其实奴家也不比兰儿姑娘差呢。”

“赶紧去安排吧。”

陆长安摆了摆手说道。

“好嘛。”

仙子幽怨看了陆长安一眼，却也不敢违背。

“师父，你这是…”

苏起欲言又止。

“既然你叫我一声师父，有好事当然要念着你。”

陆长安义正言辞地拍了拍苏起的肩膀。

“可是…”

苏起刚想说什么，就被陆长安打断了：“走吧，一会你就知道了。”

很快。

两人上了三楼。

然后在一个叫做“忘忧”的房间停了下来。

陆长安带着苏起推门而入。

房间不算很大。

但是布置很典雅。

香炉里面还点着不知名的香，一股好闻的味道钻进苏起的鼻子里。

不知是不是心理作用，闻到这阵香味以后，苏起就感觉身心都放松了下来。

除此之外，房间里还有两张床。

看起来就跟旅店里的床一样。

看到这个床，苏起又想歪了。

心想难道真是不正规的地方？

不过一想到陆长安只叫了一个姑娘，应该不是自己想的那样。

“师父，一会儿要做什么？我也好有个准备。”

苏起问道。

“你什么也不用做，躺在床上就行。”

陆长安笑道。

“躺床上就行？”

苏起又想歪了。

陆长安也不管苏起怎么想，直接就躺在了床上，看样子还挺惬意的。

无奈之下。

苏起也躺了上去。

躺下以后他突然发现这个床有点不对劲。

一躺下就感觉整个人变得昏昏沉沉的。

察觉到这一点，苏起立马坐了起来。

“怎么了？”

陆长安问道。

“师父，你有没有觉得这个床…不太对劲？”

苏起问道。

“你想说会有困意？”

陆长安笑道。

“对。”

苏起点头。

“正常的。”

陆长安说道。

“吱呀。”

就在这时。

门被推开了。

一名穿着素白衣裙的女子走了进来，看样子就是陆长安口中的兰儿了。

苏起看向这名女子，怔了一下。

这名女子竟然是阴阳脸！

一半脸白皙，一半脸就像是晒伤一样泛红。

看起来有点狰狞。

“陆公子今天还带了朋友啊。”

女子看了一眼苏起，轻笑道。

声音温婉，犹如一汪清泉。

“不错。”

陆长安笑着说道：“两个人，不会太辛苦吧？”

“不会。”

女子摇了摇头，然后柔声说道：“两位都躺下吧，然后闭上眼睛。”

陆长安早已经躺好，显然这话是说给苏起听的。

苏起也躺了下来，头靠在枕头上一股浓浓的困意袭来。

他强撑着不让自己睡过去。

他很好奇接下来这名叫做兰儿的姑娘会做什么。

“睡吧，放松。”

就在这时，苏起耳边传来一个吐气如兰的声音。

他再也压制不住那种汹涌而来的困意，直接睡了过去。

……

苏起做了一个很长的梦。

在梦里面，他似乎化身成了一个无情的修炼机器，或者说一个领悟力无敌的天才。

各种神通都如有神助一般，察觉到这一点以后，苏起将自身那些始终无法提升的神通也都演练了一遍。

结果进展神速！

比如天罡三十六变，以前始终不得要领，但在梦里，他竟然一次性就掌握了。

掌握以后他几乎能够变成任何东西，那种奇妙的感觉让他沉迷不已。

又比如说时间法则。

苏起竟然一口气点亮了第六块版图，就在他快要点亮第七块的时候，一股巨大的排斥力量传来，将他丢出了梦境世界。

“嗡！”

苏起猛地睁开眼睛，感觉脑袋有点晕乎乎，眼前的世界出现了许多重影，似乎还没有完全从梦境中脱离。

“醒了？”

这时，陆长安的声音传来。

苏起缓过神来，他疑惑道：“我这是睡了多久？”

第741章 二入东极洲

“三天三夜。”

陆长安笑道：“我也没想到你小子能睡这么久，看来你收获的好处不少啊。”

“好处？”

听到陆长安的话，苏起猛地想起梦境中发生的事。

难道都是真的？

他连忙查看了一下大罗天玑图。

发现果然已经点亮了第六层。

“这么说来，天罡三十六变？”

苏起眼睛一亮。

然后下一秒，手变成了一个秤砣。

然后又变了回来。

苏起有种福至心灵的感觉。

他感觉自己现在能够千变万化，有种随心所欲的感觉。

陆长安也目睹了苏起变化的一幕。

“你这是变化之术？”

陆长安有些惊讶。

“是的。”

苏起笑道。

他现在很开心，之前那么久都没有领悟的神通。

没想到做个梦就学会了。

这么看来。

这梦果然有其神异之处啊。

“师父，我能不能再睡一觉？”

苏起眼睛一亮问道。

“不行。”

陆长安笑道：“你以为这种入梦状态是想有就能有的？”

“你再想体验就要等到十年以后了。”

“原来如此。”

苏起点头。

十年才能体验一次，不过对于仙人来说，十年也不过是眨眼之间罢了。

“并且只有第一次入梦的效果最好，之后的时间长短都是不稳定的，总体来说不会超过三个小时。”

陆长安说道。

从忘生楼出来以后。

陆长安拍了拍苏起的肩膀说道：“徒弟，为师这边还有点事，就先走了，咱们有缘再见！”

“诶不是，师父你还没有告诉我穿越回去的办法？”

苏起连忙喊道。

这不靠谱的师父，啥都没告诉自己就要走了？

虽然光靠自己活个千万年也是轻轻松松，但是这样真的可行吗？

如果自己真能在这个时间线滞留千万年，按照逝川真经的强度，恐怕回去以后再无敌手。

但历史进程真是这样的？

“你这件事急不得，我现在也还没有特别好的办法。”

陆长安沉吟了片刻后说道：“算了，实话告诉你吧，我这一趟就是打算去大时山找答案。”

“等我找到方法以后第一时间告诉你，这个你拿着，等我联系你的时候，就是你穿越回去之日！”

说着。

陆长安将一个通讯石塞到了苏起的手里。

“好了，你自己该干什么干什么，我建议你多提升一下实力，这样回到千万年以后还能助我一臂之力！”

说罢。

陆长安冲天而起，很快便消失在了天际。

“又一个人了？”

苏起看着手里的通讯石无奈摇了摇头。

原本以为找到陆长安以后就有办法回去了。

如今看来还得等一段时间。

“算了，既然如此，那就把想干的事先干了。”

苏起收起了通讯石。

他决定先去一趟东极洲，然后搞一点东极草。

事实证明，陈凯伦制造的炸弹对于战局有很大的影响。

如果没有这些炸弹的话，那妖母肯定没有办法这么轻松的解决。

苏起从传送阵回到了东极城。

然后朝着东极洲直奔而去。

再一次来到东极洲门口的时候。

苏起还有些感慨。

他记得上次进去的时候有很多卖地图的商人，鱼龙混杂，什么样的人都有。

但如今，门口冷冷清清。

竟然连一个摆摊的都没有。

“奇怪，难道说东极洲在千万年以前并不吃香？”

苏起有些疑惑。

就在他疑惑的时候，有一个小队从天空中落了下来。

三男两女，修为都在大罗金仙。

他们看了苏起一眼，并没有跟他搭话，转头就走进了东极洲。

苏起想起上一次进去的时候还有人堵门。

可如今看这个场景，应该是没人堵门的。

他也跟着走了进去。

又是熟悉的晕眩感，等他回过神来的时候已经站在了一片草原之上。

竟然不是原先的那个广场了。

一阵微风吹来，草原上绿油油的青草随风摇摆，美丽极了。

苏起鼻子里全都是青草的香味。

“该去找东极草了。”

苏起腾空而起。

随后他的仙识离体而出，很快就覆盖了方圆十万里。

以苏起如今的实力只能覆盖这么多了，或许是东极洲的限制。

十万里之内，一切都纤毫毕现。

苏起看到了刚才进来的那队人。

还看到了更多的队伍。

大多数的队伍都在探索药草园。

尽管这些药草园大多都被收刮一空。

苏起并没有找到自己想要的东极草。

于是他朝着深处飞去。

“那个人竟然能飞？那不是我们在门口看到的那个人吗？”

“好像是，他既然能飞，说明修为至少是仙君了，不知道这里面有什么东西吸引他？”

“不管是什么，我们离他远一些，否则的话被抢了都没处哭去。”

方才那队人。

看到苏起从头上飞过去。

顿时紧张起来。

只是苏起根本没有注意他们，他来只有一个目的，就是找到东极草。

一路深入。

当初那个大峡谷，不知道什么原因，竟然也没有出现。

“难道大峡谷也是后来才出现的？”

苏起皱眉。

随着他不停地深入，仙识笼罩之下，有一些没有被人探索的药草园也出现了。

这些苏起还是不打算放过的。

片刻以后。

他来到了一个还没有被探索的药草园前。

里面种植的药草都是一些低等级的仙草，对于大罗金仙或许很有作用。

但是对于仙君及以上修为的仙人就作用甚微了，也难怪这里基本上没有仙君以上的仙人来探索。

如果不是因为东极草的原因，苏起也不会来这里。

很快，苏起就把整个药草园搬空了，他不搬空，别人也会搬空。

与其便宜别人，不如成全自己。

搬空药草园以后。

苏起正想要离开。

突然听到一阵争吵声传来。

“别给脸不要脸！宁少看上你是你的福气！你以为你一个天仙凭什么能来这种地方？还不是看在宁少的面子上！”

“我告诉你，今晚把宁少陪好了，否则的话有你的好果子吃！”

“要陪你自己陪，大不了这里的东西我不要了！”

“嘿嘿嘿……你以为你还出得去？”

第742章 一击秒杀

苏起皱了皱眉。

这种事，他可以不管。

但是他莫名觉得这个声音有点耳熟。

念及此处。

仙识探了过去。

一男一女正在拉扯。

那个男子脸上带着冷笑，拽着女人就想要走。

而那个女子，此时正带着惊慌之色，想要挣脱。

而这名女子，苏起认识。

赫然是林菀！

一个念头电光火石划过苏起的脑海。

难怪！

难怪林菀认识自己。

莫非自己在千万年以前就跟她认识了？

无论是出于什么原因。

苏起都应该救她一次。

毕竟她在青莲仙境帮过自己。

想到这里。

苏起一个闪身便出现在了两人面前。

突然出现的苏起吓了那个男人一跳。

"你谁啊？！"

男子警惕说道。

他看不透面前这个男人的实力。

不过他并不怕，毕竟自己身后站着的可是宁少！

"砰！"

苏起懒得跟他废话。

轻轻一拍。

这男子顿时口吐鲜血飞了出去。

倒在地上不省人事了。

林菀似乎还没有回过神来，她怔怔看着苏起，过了好半晌惊醒。

然后连忙说道："多谢公子救命之恩！"

"嗯。"

苏起应了一声。

却没有想好要跟她说些什么。

"公子，我能跟您一起走吗？"

林菀脸上露出一丝犹豫，随后说道。

"不能。"

苏起摇了摇头。

虽然在这里碰到林菀属实意外，但是苏起也不想跟她牵扯过深。

林菀脸上流露出一抹绝望："不瞒公子，我此次是被人哄骗进来的，若您不帮我的话我大概是走不出去了。"

"若您肯帮我，什么要求我都可以答应！"

说到最后，林菀脸上已经充满了决绝之色。

苏起盯着林菀的脸，过了好一会，悠悠问道："你认识青莲……沈清宁吗？"

苏起原本想说青莲仙帝的，但此时应该还没有称帝。

"沈清宁？"

林菀脸上露出茫然之色，然后摇了摇头："我不认识。"

苏起有些意外。

现在的林菀竟然还不认识沈清宁，那也就是说，两人相识的时间可能比较晚。

苏起点了点头，没再说什么。

"公子，请让我跟着你。"

林菀说着就要跪下。

但是被一阵清风托住，怎么也跪不下去。

"我还要找一些东西，你跟着我不太方便。"

苏起顿了一下，然后继续说道："不过我可以先把你送出去。"

林菀听了前半句，本来已经面露绝望。

但是听到后半句以后，脸上又重新流露出希望之色，她连忙道谢："多谢公子！以后若有需要，林菀必定竭尽全力助您！"

"嗯。"

苏起淡淡应了一声。

兴许就是自己在这里帮助过林菀，所以后来她才会帮自己。

说起来这也算是因果循环了。

苏起不想浪费时间。

伸出了手："把手给我。"

"啊？"

林菀愣了一下，然后脸上流露出一抹红润。

心想难道这位公子要牵自己的手？

可是，自己跟在他的身后就行了吧，为什么还要牵手呢？

莫非他想占自己的便宜？

林菀一通胡思乱想，脸已经红透了。

随后犹犹豫豫地伸出了手，她发现自己好像并不抗拒。

如果这位公子想要牵自己的话，那就让他牵吧。

林菀在心里想着。

很快，一双强有力的大手一把抓住了她的手腕。

林菀愣了一下，还没来得及胡思乱想。

然后一阵狂风吹来，她发现自己已经腾空而起。

飞，飞起来了？！

林菀眼里露出愕然之色。

随后涌现出一抹惊喜。

这时她才知道这位公子竟然是一位仙君境以上的大能。

如此一来，自己肯定能够安然无恙的出去！

宁有德那群人，最高修为也不过是一名罗天上仙罢了！

苏起的速度很快。

林菀还在胡思乱想的时候他已经飞到了出口。

只是这时候，在出口处守着一队人。

看起来好像是在堵人。

苏起无视了他们，带着林菀从天而降。

这队人本想装作没看见。

但是他们看到林菀以后，先是一愣，随后互相对视了一眼。

似乎是在交流。

"等等！"

这时，一名中年男子抬手说道。

苏起看了过去。

仅仅一眼，中年男子顿时头皮发麻，接下来的话差点说不出口。

"这个女人是我们宁家的人，你出去可以，把人留下。"

中年男子硬着头皮说道。

如果不是少爷下了命令，他现在肯定装作没有看见。

但如果真放这个女人出去了，那自己也难逃责罚。

"滚。"

苏起淡淡说道。

"我们是宁家的人，你不要太嚣张！"

中年男子还没有说话，其他人就已经叫嚣了起来。

"砰！"

话音刚落，五人顿时口喷鲜血倒飞而出。

甚至都没有看到苏起动手！

林菀眼中露出异样之色，看来苏起比自己想象的还要厉害。

"敢伤我宁家的人，阁下果真嚣张啊。"

就在这时一道戏谑之声传来。

后方走来两人。

而说话的是一名还算俊俏的青年。

苏起面色平静看向两人。

这青年直接被无视了，他看的是青年旁边那个老者。

竟然是一个仙君境巅峰的仙人。

老者也看着苏起，眼中很是平静。

"阁下不打算给我一个交代吗？"

青年嘴角一咧，然后说道。

似乎是胜券在握。

"滚。"

苏起还是一个字淡淡吐出。

青年的面色变了。

他没有想到这个小子竟然如此嚣张。

于是他冷冷一笑："马伯，把他拿下，一会本少爷要把他的四肢打断喂狗！"

"好的少爷。"

老者朝着苏起冲了过来，没有丝毫犹豫。

"公子小心！"

林菀急忙提醒道："这人的手劲很大，据说是一名罗天上仙！"

"罗天上仙？马伯可是货真价实的仙君！"

青年哈哈大笑了起来。

然而下一秒，他的话音戛然而止。

只见那老者与苏起硬拼了一掌，随后口吐鲜血倒飞而出！

"轰！"

老者在地上擦出了一条上千米的痕迹，把草地都擦秃噜皮了。

"咕咚。"

宁有德吞了口唾沫。

脸色惊恐。

一击秒杀仙君！

这小子到底是谁！

林菀眼中异彩连连，这位公子实在是太厉害了！

第743章 漫山遍野

苏起面色平静看向宁有德。

宁有德顿时双腿一软，跌坐在地。

他后背已经满是冷汗。

能够一击就把马伯给收拾了，面前这个男人至少是仙王！

自己看走眼了。

仙王境强者如果想要抹杀他，那不过是瞬息之间的事罢了。

甚至事后他们宁家都不敢找对方报复！

“嘭！”

宁有德干脆地跪在地上。

“晚辈有眼不识泰山，冲撞了前辈！还望前辈原谅。”

宁有德一边抽着自己的巴掌一边说道。

而苏起压根懒得理他。

对林菀说道：“走吧。”

林菀犹豫了一下，眼睛里流露出一抹冷色：“前辈，我想杀了他…”

“随便你。”

苏起说道。

林菀闻言，犹豫了一阵以后还是摇头说道：“算了吧。”

随后她看向宁有德：“宁有德，今天我不杀你，但你记住，如果你以后再打我的主意，我不会留情。”

“您放心，以后我绝不会再打您的主意！”

宁有德埋着头说道。

开玩笑。

要是早知道苏起是林菀的靠山，他连看都不敢多看林菀一眼。

更别说打主意了。

林菀这番狐假虎威，效果卓然。

在搞定宁有德以后。

苏起把林菀送到了出口处。

"公子，我要怎么感谢你？"

林菀眼睛亮晶晶地说道。

"你已经感谢过了。"

苏起摆了摆手说道："走吧。"

"感谢过了？"

林菀愣了一下，她什么时候感谢过了，她怎么不知道？

不过苏起没有给她再问的机会。

直接将她送进了出口。

一阵晕眩以后，林菀回到了东极洲外面。

她还在想着苏起刚才的话："感谢过了是什么意思？"

"难道这位前辈趁着我不注意的时候在我身上取走了什么东西？"

林菀连忙检查了一下自己的身体。

发现什么也没少。

"难道是戒指里面的东西？"

于是她又检查了一下戒指里面的东西，什么都没有少。

不过其实她戒指里面也没什么东西。

就几十块仙石还有几件破法器，连仙器的等级都没有达到。

"那我到底怎么感谢的？"

林菀更迷惑了。

想了半天也想不明白。

最后她不想了。

反正自己的危机已经解决了。

就是不知道以后还有没有机会见到这位前辈。

……

苏起在送走林菀以后。

再一次腾空而起，朝着深处飞去。

这东极草并没有他想的那么轻松就能找到。

也不知道当初柴落是在哪里找到的。

竟然找到那么多。

不过东极草的位置应该也不会只固定在一处。

一个时辰以后。

苏起已经探索了大半的地方。

都没有找到东极草。

这让他有些迷茫。

东极草这么难找？

难道自己的神级气运是假的？

想到这里。

苏起从空中落下。

这里有一大片花海。

在花海中央有一处清澈的湖泊。

奇怪的是，在这湖泊周围并没有看到人烟。

甚至连动物也没有看到。

寂静的有些可怕。

"嗯？"

苏起本意是想探索一下这个湖泊有什么神异之处。

无意之间扫到了花丛之间竟然有一株很眼熟的小草。

如果不仔细去看只怕会以为这只是杂草。

"东极草？"

苏起愣了一下。

随后把这株草给拔了下来。

再三确认以后，苏起确定了，这的确是东极草！

竟然像是杂草一样随意点缀在花丛之间。

如果不是他不经意之间瞟到，恐怕还真会忽略了。

"这么说来？"

苏起的仙识笼罩了这片花海，发现几乎每一株花下面都有东极草。

就像是杂草一般。

多的不计其数！

"竟然藏的这么隐秘，如果不仔细去看的话还真会忽略。"

苏起微微一笑。

随后仙识将这些东极草全都拔了起来。

保守估计有三万多株！

三万多株东极草在空中飞舞了一圈，随后被苏起收进了戒指中。

东极草被拔起以后，这里的花海发生了惊人的变化。

只见这些争相斗艳的野花开始疯涨。

不消片刻就长得比一人还高。

只是这时候它们的生长速度骤然停止了。

随后开始极速枯萎，似乎在短短的时间内就走完了自己的一生。

在这些花都枯萎以后，它们的花瓣随风飞舞，落到了中间的湖泊里。

不消片刻。

整个湖泊都被花瓣给覆盖了。

一种奇异的香味随着风飘到了苏起的鼻子里。

这香味有些奇怪，过于浓郁了一些。

熏的人有些头晕眼花。

苏起屏蔽了自己的嗅觉。

让花香不能再影响到他。

他紧盯着湖泊，总觉得有什么东西会从那湖泊之中钻出来。

"哗啦！"

正这么想着的时候，一道巨大的黑影忽然钻出了湖面。

这黑影遮天蔽日，就像是一朵乌云一般，将这片地界全都笼罩在了阴影之下。

苏起眯着眼睛。

这玩意有点像是一条鲲。

这条鲲散发着属于仙王的气息，一股恐怖的威压朝着苏起冲了过来。

"轰隆！"

苏起周边的地面都被掀飞了出去，而他还是静静站在原地，没有受到任何影响。

那只怪物见苏起没有受到影响，发出一声空灵的叫声。

随后又钻进了湖泊里面。

"就这？"

苏起愣了一下。

他还以为这鲲要跟他打上一架。

结果就这样跑了？

苏起想了想，走到了湖泊边，朝着湖泊里面看去。

这湖泊清澈见底，哪里还有鲲的身影？

若不是岸边还有无数水花，他都以为刚才的那一幕是幻觉。

想了想。

苏起没有贸然下去。

他此行是来找东极草的，对其他东西并不感兴趣。

苏起再一次腾空而起。

有了上一次的经验，他知道东极草会隐藏起来，因此更仔细了一些。

结果还真让他发现了异常之处。

东极草像是路边的杂草一样随处可见，只是跟那些杂草隐藏在一起，所以很容易被忽视。

"东极草，竟然这么多？"

苏起瞪大了眼睛。

他难以想象，千万年以后那么珍贵的东极草，在现在竟然像是杂草一样随处可见。

这么说来，东极草的价值应该还没有被发现，不然的话无论有多少都被采集光了！

第744章 新的想法

“不对，现在随处可见。”

“但是以后基本上绝种了，难道是我给薅秃了？”

苏起突然想到这样一个可能。

不过他现在还真有这个想法。

与其便宜别人，不如成全自己。

东极草的价值迟早有一天会被人发现。

在此之前，当然要大肆搜刮。

想到这里。

苏起开始了地毯式的搜刮。

他所过之处，东极草全被仙识给拔了起来，在半空之中飞舞。

仿佛形成了一道绿色的洪流。

而这么大的动静自然也引起了那些在东极洲里面探宝之人的注意。

“你们看，那个前辈在干什么？怎么像是在拔草？”

“我靠，这么高的修为没事做，竟然跑来拔草？这就是高手的特殊癖好吗？”

“我看事情没那么简单，他拔的草真的是草吗？说不定是…好吧，我看了一下还真是草，随处可见。”

“莫非这种杂草有什么特殊的作用？我尝一尝…啊呸，难吃死了，确定了，什么用也没有。”

“也许这位前辈的兴趣爱好就是拔草？我靠我们还是不要打扰他，否则的话一会儿惹得人不高兴，把我们揍一顿就不好了。”

很快。

一个关于“除草人”的传说在东极洲流传开来。

据说没有一株杂草能够逃过这位除草人的魔掌。

在这位除草人的不懈努力之下，整个东极洲仿佛都迎来了新生。

秃了一半。

苏起把能看到的东极草都收割了。

保守估计有数百万株！

苏起都不敢想这么多的东极草带回去以后会产生怎样的蝴蝶效应。

只要炸弹够多，只怕大时山都能够夷为平地。

区区虚无又算得了什么？

心满意足的苏起离开了东极洲。

而他的传说还在继续，并且越传越离谱。

“听说了吗？东极洲有一位除草人，把整个东极洲的杂草都拔光了！”

“听说了吗？东极洲有一只吃草妖！把东极洲的草都吃光了。”

“听说了吗？东极洲出了一只天尊境的草妖，把整个东极洲的草都给拔光了！”

……

苏起从东极洲出来以后。

开始思考自己的下一步行动。

“或许创立天机阁可行？”

苏起思索着。

天机阁目前还没有创立，如果自己创立起来，那等他以后回去想要打听什么消息就不用花费仙石了。

关键是有这样一个情报机构，对于自己而言是一件大好事。

只是这件事只停留在想法，毕竟苏起没有做过类似的事，手里也没有人手可用。

他倒是想过让包打听来负责，只是包打听的距离实在是太远了，要去找他的话又要浪费大笔时间。

苏起还是想在中天城这边多待一阵。

他觉得自己穿越回去的契机或许就在这里。

就这样。

苏起在中天城住了下来。

寒来暑往。

一眨眼间一年的时间就过去了。

这一年间他除了修炼以外没做什么别的事。

修为倒是也有长进。

而这一天他睁开了眼睛，灵光一现：“对了！自在塔！”

现在他已经淬体八重。

第九重便能够跟天尊打。

或许自己的机缘在那里！

想到这里。

苏起再也坐不住了。

这一年期间陆长安没有联系过他。

苏起也不知道要等多久才能够收到消息，反正到时候会联系他。

在此之前尽可能提升一些实力。

如果自己能够拥有天尊的实力，那这次回去以后可以给虚无造成毁灭性的打击！

苏起动身了。

坐上传送阵直接去了飞雪城。

此时的飞雪城繁华热闹，没有后世连绵不断的大雪。

不过个头没变，还是那么高大壮硕。

但街上随处可见跟苏起体型差不多的仙人，这些都是从其他城市来的。

相较于后世的比例明显要多得多。

毕竟现在还没有绝地出现，无论是飞到此处还是传送到此处，都不会有太大的消耗。

苏起并没有在飞雪城逗留。

直接出了城。

他此行要直接赶到自在塔，然后寻找突破的契机。

“如果我此行去自在塔，会不会碰到傅一天？”

苏起忽然冒出一个想法。

李清铭说过傅一天在自在塔是一个千万年前的布局，那么他很有可能碰到！

“难道这个千万年的布局跟我也有某种联系？”

苏起思考着。

毕竟他穿越回了千万年以前。

这让人产生了些许遐想。

在全速赶路之下，苏起很快就赶到了自在塔附近。

即便是千万年以前，这自在塔看起来跟千万年以后也没什么区别。

苏起径直来到了入口。

开始排队。

现在想要进塔的人数，不知道为什么比之后世多了不少。

甚至不乏苏起这样体型的人。

要知道他之前来的时候可都是一些牛高马大的家伙。

看起来现在的炼体术还是百花齐放的。

因此苏起也并没有被异样的目光注视，估计是这里的人早已经习惯了。

“一天一千仙石，你要待多少天？”

负责办理的是一名中年男子。

他看了一眼苏起，面无表情地问道。

“一千仙石？”

苏起愣了一下。

他记得后世是一万仙石一天，莫非这仙石还能贬值不成？

不过需要的仙石少倒是一件好事，他说道：“先来一个月吧。”

跟第一次一样。

“三万仙石。”

中年男子面无表情地说道：“提醒你一下，时间到了以后会被自动传送出来，如果你想要待久一点，就多交一些。”

苏起又是一愣。

后世的自在塔只需要出来补缴就行，没想到现在竟然会被自动传送出来？

莫非是这期间自在塔又有过什么变化不成？

“那先来一年吧。”

苏起说道。

“三十六万五千仙石。”

中年男子说道。

苏起交过仙石以后，中年男子递给了他一块牌子。

上面写着：“52000。”

苏起看着这块牌子又陷入了沉思。

他第一次来的时候，牌子的号码是15600，这次竟然还要大的多？

难道这个数字并不像自己想的那样代表人数，而是随机的？

“赶紧走，别挡道。”

这时，苏起身后的一名壮汉不耐烦了。

第745章 这个锁骨好像不对劲

苏起收起牌子，朝着自在塔的入口走去。

他发现还真有一些变化，

这入口处竟然加装了一个刷卡的装置。

看样子是要把他的那个牌子放上去。

苏起果断放了上去。

牌子上面一阵光晕流转，随后出现了几个字：“层数：0。”

“难道是记录我闯塔的层数？”

苏起有些惊奇。

为什么后世不像是这样？

难道是因为大寂灭的原因？

随后苏起收起了身份牌，踏进了入口。

“第一关我没记错的话，是一座小岛。”

苏起睁开眼睛。

发现自己果然来到了一座小岛之上。

“看来关卡是没有变化的。”

苏起松了口气。

关卡没有变化的话，他想要往上爬就很简单了，毕竟入口不会变化。

相较于第一次进来之时的淬体六重。

如今的苏起可以说是降维打击。

他瞄准了方向。

一蹬地面，整个人原地起飞！

这庞大的力道让他像是飞行一般，在高空极速滑行。

一层是有不少炼体者的，看到苏起这般动作以后都傻眼了。

“啥玩意？怎么有人能在塔里面飞行？”

“不是飞行！是肉身力量太强，看起来就像是飞一样！太夸张了。”

“这绝对是能够登上40层的大佬，不过话说回来，怎么最近进来的大佬越来越多了？”

“你不知道？据说在50层出现了可以提升肉身强度的仙药！”

“50层？我去第二层都困难，我知道个屁啊。”

“但愿有一天我也能像大佬一样。”

……

这些议论的声音逃不过苏起的耳朵。

他神色一动：“仙药吗？”

他有点感兴趣了。

毕竟是能够提升肉身强度的好东西。

不消片刻。

他已经来到了通往第二层的入口处。

这里聚集了不少人。

似乎在看什么热闹。

苏起从天而降。

“轰！”

整座岛屿都晃了晃。

原本在看热闹的那些人纷纷扭过了头，一脸震惊地看向苏起。

苏起没有搭理众人，径直朝着第二层的入口走去。

“前辈等等！”

但就在这时，一道娇俏的女声传来。

苏起脚步一顿。

看向了声音传来的方向。

这时他才知道为什么这么多人在看热闹。

原来是一个女人被几个壮汉围了起来。

这女人的身材高挑苗条，该凸的地方凸，该翘的地方翘。

肤若凝脂，在阳光底下就像是会泛光似的。

不过她那张脸就略显平庸了。

顶多算得上是不丑。

“前辈，您能帮帮我吗？”

女人面露哀求之色。

苏起看了那几名壮汉一眼。

几名壮汉估计是忌惮刚刚苏起弄出的动静，领头的那名抱拳说道：“这位兄弟，这女人偷了我们的东西，我们不过是想要回来，还望您不要被她欺骗。”

“前辈，他们在胡言乱语！我进来不过是想要淬炼肉身，结果他们想要轻薄我！”

女人连忙说道。

苏起没说话。

目光看向围观的那些人。

大部分人接触到他的目光以后都是连忙低下头。

看样子是不想得罪人。

而少部分正义之士则开始声讨。

“这位姑娘说得没错，她原本想要去二层，却被这一伙人拦在了这里，还说什么陪他们一夜就放这姑娘过去。”

“对对对，然后就起了争执！这伙人就是看这位姑娘势单力薄，所以才起了色心。”

“自在塔内本就缺少女性，大多都是这样的害群之马影响了风评！”

面对众人的讨伐。

那伙壮汉眼看装不下去了，干脆就不装了。

“兄弟，不瞒你说，我们是炼仙宗弟子，还望你能给我们师门一个薄面，不要插手此事。”

领头的那名壮汉用阴冷的目光扫过方才那些说话的人：“至于你们，等一会我再找你们好好清算！”

此言一出。

不少人都面色一变。

不动声色退出了人群。

这可是炼仙宗！

自在塔附近最强的宗门！

即便是在整个仙界也是有些威名的。

他们大多都是一些散修，不想自找麻烦。

这种事，苏起若没看见自然也就不管了。

但不巧的是被他碰到了。

他目光落在女人身上，上下扫视一阵以后说道：“你出去吧，自在塔不适合你。”

女人先是一愣，随即面色一喜。

这是在帮她啊！

尽管感觉有点可惜，她还想去二层炼体，但相比于自己的安全而言，这都不算什么。

“多谢前辈。”

女人抱拳，随后便要离开。

但那几名壮汉不依不饶，依然把她围在中间。

“兄弟，这事你非管不可？”

领头的那名壮汉眯着眼睛，面色不善。

他都报出自家师门的名号了，这家伙还硬要管。

真是没有眼力见。

“啪！”

苏起没说话。

抬手就甩了过去。

那拦住女人的几名壮汉顿时飞了出去。

“噗通！”

随后纷纷掉进了海里面。

苏起仅仅用手抽出的劲风就把这伙人给秒了！

这看得围观群众们震惊不已。

“多谢前辈出手相助！”

女人眼中流露出激动之色，连忙感谢。

“走吧。”

苏起淡淡说道。

“好。”

女人也不废话。

跃下岛屿，犹如蜻蜓点水一般，在水面上奔跑，逐渐远去。

目送女人离开以后。

苏起方才转头朝着二层走去。

在走进入口的那一刻，他忽然皱眉：“奇怪，那女人的锁骨…”

随后他摇了摇头，把脑子里的画面甩出了脑海。

自己注意她的锁骨做什么？不知道的还以为自己是一个变态。

直到苏起进入二层以后。

围观群众们才敢喘气。

“我靠！太猛了，这前辈太猛了！这才是真男人啊！”

“哈哈哈，炼仙宗的这几个垃圾，只知道欺负女人，以为谁都能唬住？”

“那刚刚怎么没见你站出来？”

“你不懂，我自然是有能力的，只是那女人长得不合我胃口，虽然身材还行。”

“呵呵，吹，你继续吹！”

“吹？我…”

就在这时。

那几名炼仙宗弟子从水里钻了出来。

眼中满是怨毒之色。

脸已经肿的像个猪头。

“今日之耻，炼仙宗必定百倍奉还！”

领头的那名弟子厉声道。

众人顿时又寒蝉若禁。

————————————————

【以下内容与正文无关】

九月结束了！

祝大家双节快乐！

小程宣布摸鱼结束！

从下个月开始每日三更！

好久没有求免费礼物了，送一送～

阿里嘎多～

第746章 你应该很虚吧？

只不过这话多少听起来有点色厉内荏。

虽然炼仙宗是一个大宗门。

但他在其中也没有担任什么重要角色。

宗门大抵是不会为了他这样一个普通弟子，去得罪一名炼体天才。

能在一层造成这么大的动静，能简单了？

但他很不甘心。

明明就差那么一点点，他就要尝到那个女人的滋味了。

想必会很销魂。

“我们追！别让那个女人跑了！”

炼仙宗弟子冷哼了一声说道。

他们想要去追离开的女人。

他并不打算轻易放过这个女人！

毕竟现在那最大的威胁已经去了二层。

只是他们很快就发现自己伤的有些重，虽然只是被劲风打伤，但好像全身上下都被胖揍了一顿。

此时别说追人，连游动都有些困难。

……

苏起一路向上。

几乎没有停留。

自在塔的情况跟百万年以后，其实并没有什么区别。

再加之苏起目前已经淬体八重，因此没有什么能够阻拦他的脚步。

有意思的是，现在的40层并没有什么异常的地方。

没有傅一天，也没有时间法则。

相较于后世的情况而言，现在的人炼体水准好像普遍要高了不少。

苏起在40层碰到了好几个炼体狂人。

这些炼体狂人基本上都是五大三粗的北仙域人，甚至有十八块腹肌，看起来就跟搓衣板一样。

不过并没有人找苏起的麻烦。

能够走到这一层的人，炼体水平都不错，如果不是有什么深仇大恨，或者利益冲突，一般是没有人会挑事的。

41层，通往42层的入口。

苏起后世就是在这里被拦住了，那时候还没有开放，显示下一层开放需要105年的时间。

不过他并没有那么多的时间，因此自然是离开了。

不过现在那个限制已经消失了。

苏起心中有些期待。

他还没有去过42层，也不知道是什么样的景象？

当他跨过入口以后。

很快就来到了一处支离破碎的地方。

没错，就是支离破碎。

好像整个世界都是支离破碎的。

空中漂浮着破碎的土地，破碎的树木，破碎的动物尸体。

与下面的那些环境不同。

这一层竟然充斥着浓浓的血腥味！

苏起鼻子抽了抽。

随后皱眉喃喃自语：“闻这血腥味，似乎是新鲜的血液？”

“也就是说这一层有危险？”

苏起打起了精神。

不过他也并不害怕。

走到现在，以他肉身的强度，基本上可以无视自在塔的重力。

苏起估计以他目前的状态走到70层以上应该都是很轻松的。

于是他往前走了几步。

前方的道路很崎岖。

一截在地上，一截在空中，就像是麻花一样拧巴。

苏起沿着这条路一直走，他发现只要沿着路走，无论这路是在空中还是地上，都能够稳稳立在上面。

似乎是自在塔内独特的重力造成了这种现象。

走了大概三里路。

苏起前方出现了一条断臂。

断臂并不奇怪，奇怪的是这只断臂竟然还在蠕动，仿佛拥有了生命似的。

“好像是女人的手臂。”

苏起寻思着。

这断臂的皮肤很好，五指修长。

手掌仿佛拥有意识一般，一会张开，一会合上。

五指的指甲缝里面还有血污，看起来有点诡异。

苏起没有停留。

径直走了上去。

这断臂好像感应到了苏起的到来，瞬间立了起来，然后犹如一道闪电一般朝着苏起射了过来。

若寻常人看到这一幕只怕会吓得头皮发麻。

然而苏起面色平淡，直接一巴掌拍了过来：“滚开。”

“啪！”

这手臂被苏起结结实实扇了一巴掌。

顿时以更快的速度倒飞回去，砰的一声杵进了地里面，只留下一根中指露在外面，似乎是在鄙视苏起不怜香惜玉。

苏起看也没看一眼，只是在路过之时，顺手踩了一脚。

“咔！”

顿时，这只手指也软趴趴倒了下去。

解决了这条奇怪的断臂以后，前方的路变得越来越诡异。

一会出现断脚，一会出现断掌，一会甚至还飞出一个冒着血的头。

只不过这些东西实在没什么威慑力，往往接不住苏起一拳一脚。

因此不但没能够阻拦他。

反倒让苏起高兴起来。

“刚刚那头竟然比水缸还要大，不过踢起来挺有脚感的，比足球好玩。”

苏起有些意犹未尽。

在他前方的路上满是血污，几乎没有落脚的地方。

而在这团血污之中，有一个指甲盖大小的血珠隐匿在其中。

在苏起从头顶跨过之时，以迅雷不及掩耳之势冲向了苏起的身体。

“啪！”

这血珠像是撞在了一块密不透风的钢板上，直接裂了。

苏起甚至都没有感觉到，不多时已经跨过了这团血污朝着远处走去。

这极度支离破碎和扭曲的世界，竟然连一刻钟都没有拖到，就让苏起走到了尽头。

在尽头处。

有一扇门。

看样子是通往第43层的入口。

不过在这门口坐了一个浑身浴血的男人。

他低着头，无穷无尽的血柱从他身体之中涌出，然后像是溪流一样在地上横淌，将这一整块区域都变成了血色。

苏起看着他，皱起了眉头。

原来这一层源源不断的血腥味都是从这男子的身上冒出来的。

这简直就是一个移动血库。

苏起觉得把这家伙抓去医院当血包应该不错，否则的话这些血液简直浪费。

不过前提是他的血液跟人适配。

“通往43层的入口就在我身后，我要你一瓶精血，我便放你过去。”

男人抬起了头，横淌着鲜血的脸上露出了一个诡异的笑容。

身上流淌着的鲜血似乎量更大了。

“你流这么多血，身体不虚吗？”

苏起突然问道。

“我跟你讲我要你一瓶鲜血，你问我身体虚不虚？”

男人愣了一下，随即阴沉着脸说道。

血流的更快了。

“失血过多可能导致头晕、乏力、心悸、脸色苍白，甚至休克，死亡。”

苏起侃侃而谈：“你看你流这么多血，身体哪能不虚？”

“要不你先把洞堵起来再说话？”

第747章 兄台留步

“……”

男人沉默了片刻，随即阴恻恻笑了起来：“这一点你不必操心，我不会因为失血过多而死亡。”

“若你想要进入43层，必须给我一瓶你的精血！”

说着。

男子掏出一个比两人还大的缸：“就装满这一瓶！”

“哎哟…你干嘛！”

迎接他的是苏起的巴掌。

这一巴掌直接将空气都抽爆了！

“啪！”

劲风携带着无匹的威势直接扇在了男人的脸上。

男人躲闪不及，在空中爆成一团血浆。

而这血浆似乎有意识，在空中一阵蠕动变形以后，又变回了男人的模样。

只是此时的他眼睛里已经充满了震惊还有浓浓的忌惮之色。

还有那不停流淌的鲜血也于这一刻停止了。

“看吧，我就说你失血过多会体虚。”

苏起摊了摊手，一脸无辜地说道。

“你伤不了我。”

男人慢慢平静了下来，眼中的震惊转变成了愤怒：“你抽了我一巴掌，今天若不交出两瓶鲜血，我必定不会让你过去！”

“啪！”

迎接男人的是又一巴掌。

男人本想躲闪，但这一巴掌的速度实在是太夸张了。

又一次将他打爆。

这一次，过了好一会，这团血浆才重新变回男人的样子。

他的面色苍白如纸，看样子重组身体也是有代价的。

“你给我表演流血我很高兴，但你要我的精血我很不喜欢。”

苏起露齿一笑：“还要不要了？”

“咕咚。”

男人吞了口唾沫。

他还没见过像苏起这么霸道的炼体者。

关键是这家伙的肉身力量也太恐怖了。

光是靠巴掌扇出来的劲风就能抽爆他！

这要是拳头打在身上还得了？

想到此处。

男人的脸上浮现出一抹挣扎，随后低头说道：“你…你走吧。”

“早这样不就对了。”

苏起笑了笑，径直朝着入口走去。

然而在他路过男人的时候，这男人身上又汩汩往外冒着鲜血。

眼中露出一抹森然，就要扑向苏起。

“啪！”

这一次。

苏起的巴掌是直接扇在了男人的脸上。

“轰！”

一股巨力传来。

这男人直接倒飞出去，在空中炸成了漫天的血雾。

狂暴的劲风袭来，将这阵血雾吹散。

连带着空气中凝聚的血珠也都吹成了雾气。

方圆百米都像刮起了一阵风暴，将这里的血污吹的干干净净，连地皮都被刮了一层。

“偷袭我？”

苏起嘴角一咧：“自己找死，可怪不得我。”

随后他进入了下一层。

就这样。

苏起一路向上。

再没有碰到像是42层一样怪异的世界。

只不过每上一层，环境都恶劣了不少，连带着重力也在疯狂上涨。

很快。

苏起就来到了50层。

50层的重力已经能让他感觉到一点点的压制了。

但也仅仅只是一点点。

而50层的场景也让苏起一愣。

这是一条大江。

奔腾不息的大江。

当然，最关键的不是这条大江在奔涌。

而是大江边上有数十个人！

这些人都拿着一根鱼竿，似乎在垂钓什么。

苏起没想到50层竟然有这么多人。

他们相距甚远，死死盯着鱼竿，就好像在钓什么绝世珍宝一般。

苏起有些摸不着头脑。

于是他随便找了一个人，走到他的身旁：“请问…”

“别打扰我！不借鱼竿！不解答问题！”

这个男人连忙不耐烦地摆手：“要问你问他们去！”

苏起怔了一下，没再多问，朝着下一个人走去。

而第二个人的回答也如出一辙：“别打扰我！不借鱼竿！我解答问题！”

一连问了四五个人，都是这样。

苏起心想：“看来这大江里的确有什么宝物，而且还是稍纵即逝的那种。”

“既然你们不解答我的问题，那我就自己探索好了。”

苏起四处张望了一番。

发现在众钓鱼佬的身后有一片竹林。

苏起径直朝着竹林走去，他是没有鱼竿，但这里不就能够取材吗？

在50层恐怖的重力压制之下，这些竹子也生的很好，由此可见韧性很强。

若制作成鱼竿应该很不错。

苏起走进竹林之中，发现竹林之中竟然还有七八个人，此时正在对着竹子挑挑拣拣，看起来好像跟他抱着一样的想法。

“兄台！”

就在这时，一个青年跑了过来。

“你在叫我？”

苏起疑惑道。

“自然是叫你。”

青年温柔一笑，犹如春风拂面。

不过苏起感觉有些变扭，因为他在这青年身上感觉到了一阵若有若无的香味。

“该不是个弯的吧？”

苏起脑海里冒出一个念头，不动声色朝后退了一步，尽量拉开两人之间的距离。

“兄台，你不要害怕，我看起来像坏人吗？”

青年眯着眼睛笑，犹如一轮月牙。

先入为主之下，苏起越发觉得面前这名青年gay气逼人。

于是又退了一步。

青年见状，无奈一笑，然后说道：“兄台，我没有恶意，只是想跟你交一个朋友。”

“我不交朋友。”

苏起淡淡说着，又朝后退了一步。

现在两人已经相距三步之遥。

“我真没有恶意！”

青年连忙说道：“好吧，那我就直说了！我叫卓文。”

“之所以想跟兄台交朋友，是因为看你气运冲天，有贵人之相！”

气运冲天？

听到这个词。

苏起愣了一下。

心想这家伙能看到自己的气运？

要知道仙运这种东西是不会显现的，无论你修为多高。

除非修炼了什么特别的功法，或者有什么过人之处。

只不过在这个相对和平的年代，仙运一般不会招来别人的觊觎。

“不好意思，我还是不交朋友。”

苏起淡淡说道。

“兄台，你先不要急着拒绝！”

卓文神秘一笑然后说道：“实不相瞒，你这气运放到这里简直就是天作之合！”

“只要能够正确运用，我保证你能有旁人难以想象的收获！”

“而如何正确运用气运，不夸张的说，这里只有我知道！”

“你是说，你知道他们为何而垂钓？”

苏起问道。

“当然，不仅如此，我还知道气运在这里的莫大用处！”

卓文嘿嘿笑道。

第748章 大江的秘密

这次苏起有些兴趣了。

正好他对五十层的情况一无所知。

如果能从卓文这里探听到一些消息也不错。

“直接一点，你想要什么？”

苏起说道。

“兄台爽快！”

卓文哈哈一笑，然后说道：“我什么也不要，只要跟你做朋友！”

苏起顿时感觉一阵凉风吹过。

下意识又往后退了几步。

“？？？”

卓文一脸懵逼。

不就是交个朋友吗？他有那么吓人吗？

平心而论他也算是一个美男子吧？

而且，相较于那些五大三粗的炼体者。

自己的身材就要正常多了，跟苏起的体型也差不多。

应该不至于这么吓人吧？

“兄台，你这是？”

卓文不解。

“我不喜欢男人。”

苏起淡淡说道。

“？？？”

卓文满脸问号：“我也不喜欢男人啊。”

听到卓文这句话，苏起松了口气：“你早说。”

主要是这卓文什么也不要，就想跟他交朋友。

这无论换谁来，都会想歪的好吧？

卓文挠了挠头，然后说道：“兄台，其实我想跟你交朋友，并不是说喜欢男人。”

“而是我从小运气就不好，有大师给我算过一卦，只有交一个气运冲天的朋友才有望改变我这倒霉命。”

“所以，我才会想和你交朋友。”

卓文的表情很真诚。

不像是在说谎。

苏起想了想然后说道：“有多倒霉？”

“这么说吧，喝凉水都会塞牙缝。”

卓文苦笑道：“可能是因为运气太差的原因，所以从小到大我总会因为各种机缘巧合被别人误会。”

“还有十次渡劫九次都会失败。”

“我如今已经三十多万岁了，在无数资源堆砌之下，方才堪堪突破到金仙。”

“你说我倒霉不倒霉？”

“还好。”

苏起淡淡说道。

毕竟他也是曾经气运-10的神人。

对于卓文说的这些，有些感同身受。

只不过那时候他还没有修仙，只是一介凡人罢了。

“算了，兄台你不会明白的，像你这种气运冲天之人，我是做梦都羡慕。”

卓文不无羡慕地说道。

“你也不明白。”

苏起眼中闪烁着莫名的光芒。

“那兄台你能不能跟我交个朋友？我都已经摊牌了。”

卓文无奈道。

“重新认识一下，我叫苏起。”

苏起颔首。

只是交个朋友罢了。

只要这卓文没有龙阳之好便行。

至于有什么阴谋诡计之类的？

苏起根本不考虑。

在绝对的实力面前，一切诡计都只是泡沫罢了。

“太好了！”

卓文激动地一拍巴掌：“看来我的命运终于要改变了！”

说完以后，他还在原地蹦跶了好几下。

跟个孩子似的。

“那你现在可以告诉我他们为什么在此处垂钓了吧？”

苏起问道。

“哦对，我差点把这一茬给忘了。”

卓文激动的脸颊通红，随后猛地一拍脑袋。

可能是因为用的劲太大，或者说他太倒霉了。

竟然直接把自己给拍倒在地。

加之他不知什么时候踩到了地面的青苔，直接哎哟一声滑倒了。

头正好就朝着一处竹笋扎去。

这竹笋坚硬又锋利，他这一下要是扎实了，免不了头破血流。

苏起眼疾手快，直接用仙元托住了卓文的身体，让他悬在了半空之中。

卓文惊出一身冷汗，待站直以后连忙向苏起道谢：“多谢兄台，若不是你的话我刚才又要倒霉了！”

“小事一桩罢了。”

苏起说道。

卓文深吸了一口气，平复了一下心情，然后说道：“看来我跟兄台做朋友是一个正确的选择。”

“好了，那我接下来讲一下这五十层的特殊之处！”

“这条江并不简单，整个五十层除了岸边这一小块以外，都被这条江给覆盖了！”

“而这条江其实连通着更高层的世界，有许多高层的宝物都会顺着这条江流入五十层，其中又包含了各种天材地宝，包括一些珍惜的动植物等！”

“有一种鱼叫做逍遥鱼，这种逍遥鱼据说是来自八十层的宝贝，曾经有人从这江里钓起来过一条逍遥鱼！”

“这逍遥鱼有什么作用？”

苏起问道。

“来自八十层的仙鱼，具体功效其实我也不清楚，不过据说那条鱼被那个人卖了出去，卖了百亿仙石！”

“而那条鱼的买主就是如今北域第一人——欧阳劲松！”

“有意思的是，在买这条鱼之前，他不过是一名罗天上仙罢了，而如今不过才百万年的时间，竟然已经仙帝巅峰，肉身更是强横无比。”

“因此有人猜测这逍遥鱼能够增强肉身力量，甚至还能够增长人的天赋！”

“那的确是宝贝。”

苏起点头。

天赋这种东西，与生俱来。

若能用后天之物来增强，这种宝贝多珍稀都不为过。

“所以他们都是来钓逍遥鱼的？”

苏起问道。

“是，也不是。”

卓文微微一笑然后说道：“这逍遥鱼已经百万年没有人钓起来过了。”

“大家当然想钓一条逍遥鱼，但这是可遇不可求的宝贝。”

“所以在这里钓鱼，主要钓的还是各种天材地宝！”

“哈哈哈哈！钓到了！道爷我钓到了！”

就在这时一道欢呼声自江边传来。

苏起和卓文两人都看了过去。

众人也纷纷看向这个欢呼的男人。

他穿着一身破烂的道袍，蓬头垢面，已不知道在这里垂钓了多少年，此时正抓着空空如也的鱼钩欢呼雀跃。

“道爷我钓到了！”

“道爷我钓到了！”

“看到闪闪发光的逍遥鱼了吗！？哈哈哈哈…”

这名道士抓着鱼钩手舞足蹈，好像真钓到了似的。

“得，又疯一个。”

卓文摊手说道。

“钓鱼还能把自己钓疯了？”

苏起奇怪道。

“当然。”

卓文点头说道：“每一次落钩其实都会消耗一定的运气，还有精气神。”

“有的人坚持不懈的钓，却什么也钓不上来，久而久之精气神和运气都被大江带走了，自然也就疯了。”

“所以每一钩都需要谨慎。”

还会带走运气？

苏起闻言，嘴角一咧。

他可不怕。

神级气运不可衰减！

————————————

【以下内容与正文无关】

三更送上！

大家国庆快乐！

大伙免费礼物送一送！

撒浪嘿哟~

第749章 挥杆

只是除了气运以外。

还会消耗精气神。

这个苏起不是无限的。

“消耗的精气神能够补充吗？”

苏起问道。

“当然可以！只要停下片刻，不要上头，一直无脑抛竿，其实还是很好恢复的。”

卓文解释道：“不过人在一直钓不到的情况下，确实很容易上头。”

“明白了。”

苏起点头。

他已经迫不及待想去钓天材地宝了。

以他的神级气运，钓一些宝贝难道是问题吗？

“那他们手中的鱼竿从哪里来的？”

苏起又问道。

“就地取材。”

卓文指着竹林里的竹子说道：“既然你都来到这里了，想必也有这个想法。”

“他们的鱼竿大多都是从这里取的竹子，然后制成的。”

“这里的竹子韧劲十足，再大的力量也无法折断，用来钓天材地宝的确是不二选择。”

“兄台你可以选一根，我来帮你打磨。”

“那便多谢了。”

苏起笑了笑。

然后跟着卓文在竹林里面转了几圈以后，指着其中一根细长的竹子说道：“就这根吧。”

卓文看向这根翠竹，青翠欲滴，还挂着几滴露水。

竹叶在风中摇曳，竹身笔挺。

“的确是根好材料。”

卓文笑着点了点头。

正要去取这根竹子。

“慢着，这根竹子我要了！”

这时，一个男人的声音传来。

随后一个虎背熊腰，身高接近四米的男人走了过来。

他裸露着上身，腹肌就像是搓衣板一样，粗略一数至少有二十来块。

不过腹肌一多并没有美感，反而像是一条条毛毛虫攀附在肚子上，看上去有点恶心。

“先来后到的道理你不懂吗？”

卓文没好气地说道。

“我说，这根竹子，本大爷要了。”

男人像是没听见似的，眼睛中散发着危险的光芒。

虽然同在五十层，但他丝毫没把苏起和卓文放在眼里。

这种小身板，他一拳下去应该能哭好久吧？

“你讲不讲理？”

卓文不满道。

“理？在这里拳头大才是真理。”

男人咧嘴一笑，露出一口黄白牙：“不如你跟我比划比划？赢了这竹子就给你了如何？”

卓文有点发憷。

他知道以自己的运气多半又碰到了什么炼体狂魔。

自己肯定不是对方的对手。

实际上他走到五十层都已经快要到达极限了。

看这男人中气十足的样子，只怕还能往上走几层。

肉身力量绝对不是一个级别的！

“聒噪。”

就在此时，站在一旁的苏起出手了。

一巴掌扇了过去。

“找死！”

男人眼中露出一抹怒色，这蝼蚁一样的小子竟然还敢主动出手。

可下一秒，他就瞪大了眼睛，一股恐怖至极的力量涌入身体。

“轰！”

男人顿时倒飞而出，犹如一道陨石一般砸进了奔涌的大江中。

扬起一大片水花。

而他砸起大片水花以后，引来了一片叫骂之声。

“哪里来的狗东西，快滚！”

“影响了道爷我钓鱼，我饶不了你！”

“不要让我再看到你，否则有你好受的！”

卓文呆呆看着苏起。

他只知道苏起的运气好，却没有想到力量也这么恐怖。

一巴掌把人扇出那么远？

这可是在自在塔五十层啊！

这种事，他连做梦都梦不到。

“好了，现在没人打扰了，就取这根竹子做鱼竿吧。”

苏起淡淡笑道。

“哦哦，好。”

卓文反应过来。

随后走到这根竹子面前，拿出一把柴刀，几下就将这根竹子给砍断了。

砍断竹子以后。

卓文又开始熟练地制作起了鱼竿。

整个过程十分流畅没有一点拖沓。

半个时辰以后。

一根十分漂亮的鱼竿制作完成了。

卓文把鱼竿递给了苏起，笑着说道：“来，兄台，试试我的这根鱼竿，绝对好使！”

苏起抓起鱼竿随意挥动了几下。

这鱼竿的重量很轻，但是韧性十足，挥舞起来有呼呼的风声。

苏起觉得这玩意甚至可以用来当作武器。

“不错。”

苏起满意地点了点头。

“好了，现在鱼竿也有了，那我带你去钓宝贝！”

卓文眼冒精光。

“好。”

苏起跟着卓文。

两人一路向前，很快就走到了一个远离人烟的地方。

卓文也不讲究，直接坐在了岸边，然后笑着说道：“兄台，你只管在这里挥杆，以你的气运，很容易从这里捞出宝贝来。”

苏起闻言，走了过去：“鱼钩需要什么诱饵吗？”

“不用，愿者上钩。”

卓文笑道。

随后苏起将鱼钩甩了出去，飞出老远以后，在江面荡起一阵涟漪。

鱼钩很快就沉了下去。

苏起感觉地到在鱼钩沉入江面的时候，他的一部分精气神消失了。

而气运不出意外，没有任何变化。

苏起也坐了下来。

默默等待有宝贝上钩。

才过一刻钟，苏起就感觉到手中的鱼竿一沉。

“有了！”

苏起眼睛一亮，随后连忙起竿。

“唰！”

鱼钩飞出水面，带起一阵水花。

苏起看到在鱼钩之上赫然勾着一簇水草一样的东西。

只不过这水草上面散发着浓郁的仙元。

等到把这水草拿到手里以后，卓文在一旁惊呼：“竟然是补气草！”

“兄台，你的气运果然牛逼啊，第一次就上这种宝物！”

“补气草？”

苏起打量着这水草，他竟然不认识：“有什么用。”

“这玩意可以用来炼丹，也可以用来熬药，可以极大补充损耗的仙元，此外还有延年益寿的作用！”

卓文在一旁面带羡慕地说道：“我在五十层也垂钓了好几年了，一件宝贝都没出过，有一次鱼钩动了我还以为时来运转，结果钓上来一只别人穿过的臭鞋！”

苏起把这补气草给收了起来。

可以用来炼丹的话倒是还有点用，只不过用处不是那么大。

随后他再一次挥杆。

这一次鱼钩刚沉入江面。

一个系统的弹窗就出现在了面前。

【神级气运加持，此竿必出大货！】

苏起眼睛一亮。

已经开始期待了。

系统说的大货想必很珍贵。

莫非这百万年后的第一条逍遥鱼要落入自己的手中了？

第750章 丰富的战利品

苏起没有声张。

虽然心中高兴，但面上依然平静如水。

等待着大货上钩。

这次。

没有等多久。

一刻钟的时间都不到。

苏起手中的鱼竿猛地弯折！

一股恐怖的力量透过鱼竿传入了苏起的体内，要将他拖到江里面。

但苏起却纹丝不动，反而嘴角露出兴奋的笑容。

“嗬！”

苏起低喝一声，鱼竿猛地向上一抬。

恐怖的力量直接将水中的那股力道抵消掉。

单手提竿，潇洒至极！

“哗啦！”

水面被破开。

鱼钩之上赫然挂着一口大钟！

大钟朝着岸边飞了过来，然后狠狠砸在地上。

“铛！”

随后大钟传来一声钟鸣。

响彻了整个五十层！

这让已经麻木的钓鱼佬们纷纷回过神来，眼中露出一抹清醒之色。

“怎么回事？我怎么听到一声钟鸣？”

“我也听到了！这钟鸣声好像能让人识海清明，肯定是件宝贝！”

“不会是有人出大货了吧？可恶啊，我在这里已经垂钓了十年，一件大货都没出！”

“没有看到有人出货啊，莫非是有人在炫耀自己的宝物？”

“不对不对，在这里戒指是无法使用的，不会有人背着一口大钟到处跑，依我看，肯定是出货了！”

这些钓鱼佬们坐不住了。

趁着这短暂清醒的时间，连忙放下了手中的鱼竿。

左顾右盼，想要看看是谁出货了。

而苏起和卓文远离人群，所以他们根本看不到。

此时的卓文也一脸震惊，站在这口大钟旁猛吞唾沫。

“这是顶级仙器！绝对是顶级的仙器！”

卓文眼睛都快要瞪出来了。

苏起也打量着这口钟。

比一人还高，表面雕刻着许多繁复的花纹，通体呈现一种暗金色。

“没想到系统说的大货竟然是一口钟。”

苏起在心中想着，用手轻轻抚摸着钟身。

不过此时他有点犯难。

在这自在塔中，仙识还有小世界，戒指什么都无法动用，这也意味着，这口钟他在塔内是没有办法炼化的。

那么这么大一口钟，他要怎么带着才好？

在苏起纠结的时候。

卓文整个人都要贴到钟上去了，他一脸痴迷地说道：“这就是顶级仙器啊！整个钟面都散发着芬芳的气息。”

“……”

苏起一阵无言。

这钟哪来的什么香味，不过是卓文自己的妄想罢了。

“算了，先不管这口钟，看看还能钓出点什么来。”

想到这里。

苏起没有理会身后那口钟，再一次挥杆。

一刻钟以后。

鱼竿又动了。

不过这次动静要小的多。

“这是…丹药？”

苏起把鱼钩上的瓷瓶取了下来。

瓶口用木塞塞的严严实实，瓶身在阳光底下散发着五彩的光芒。

苏起打开木塞。

随后一阵丹香传来，让他整个人为之一振。

瓶中只有一粒丹药，珠圆玉润，甚至还有丹纹！

品质极高的丹药才会出现丹纹！

苏起把这枚丹药倒在了手心。

然后仔细查看了起来。

不知道是什么丹。

但是从品质来看肯定是个好东西。

一旁的卓文闻香而来，当他看到苏起手中的那枚丹药以后，整个人都麻了：“仙丹！绝对是最顶级的仙丹！”

“你知道这是什么丹吗？”

苏起问道。

“不知道，但是肯定是好丹。”

卓文羡慕地说道：“我就知道气运冲天之人，在这里会收获满满。”

“只是没有想到这么夸张。”

“兄台你才挥三竿，比很多在这里钓了一辈子的人收货都大了。”

苏起把丹药收了起来。

他现在并不打算去吃。

等到出去以后，可以用仙识还有仙元这些手段以后，可以分析出仙丹的药性。

到时候再决定吃不吃。

随后苏起开始了第四次挥杆。

这次一刻钟没有起竿。

而是等了足足一个时辰，鱼竿才传来动静。

这次是一个透明的瓶子。

瓶子当中有一种流光溢彩的沙子。

看到这沙以后，苏起愣了一下：“时间沙，竟然是时间沙？！”

对于这种沙子他并不陌生。

当初就是靠时间沙才修复了时间阵盘。

而在这自在塔内竟然能钓出时间沙来？

这到底是怎么一回事？

难道是有拥有时间沙的人来到这里，一不小心把这么珍贵的宝贝掉落在这里了？

苏起看着手中的时间沙陷入了沉思。

这小小一瓶的时间沙，其价值不可估量。

但他现在对于这条江更是充满了好奇。

怎么什么东西都能够钓出来？

卓文也凑了过来。

他盯着苏起手中的瓶子挠了挠头说道：“这沙子看起来倒是有些不凡。”

“只是不知道有什么用。”

“好东西。”

苏起说道。

随后把时间沙也收了起来。

他盯着这条大江，仿佛一个敞开的宝库在向他招手。

第五竿！

苏起想要看看自己到底还能弄出些什么东西来。

很快。

一分钟都不到。

苏起再次起竿。

这一次钓到的东西就平庸了许多，不过是一件生了锈的铁剑。

不过这柄铁剑应该也不是凡品。

即便是这样依然锋利至极。

轻轻松松就能将岸边的石头削成两半。

就这样。

苏起开始了愉快的钓宝之旅。

一竿接着一竿。

上货的频率也在逐渐增加。

不知过了多久。

苏起感觉自己已经有些疲惫了。

方才停了下来。

应该是挥杆太多，导致他的精气神已经消耗了大半。

而在他的身后，已经堆满了各种各样的战利品。

这些都是从大江之中钓出来的。

琳琅满目，应有尽有。

卓文忙着给这些宝物清理，而苏起看着这么多宝物，一种自豪感油然而生。

这些都是他钓上来的！

不过一个让他有些头疼的问题依然无法解决。

这么多的宝物要怎么带？

这是一个问题。

尤其是那口大钟。

苏起觉得这玩意很是不凡，他说什么也得带出去。

“气运之子啊，真正的气运之子。”

卓文一边清理着宝物，一边嘴里喃喃念叨着。

这是他从未有过的体验，原来气运高这么爽？

不知道他什么时候也能成为苏起这样的气运之子？

只怕一辈子也不可能了。

第751章 大漠中的宫殿

卓文清理完毕以后。

叉着腰，抹去额角的汗珠，脸上露出满意之色。

他转过身，看到苏起盯着这堆宝物，正在发呆。

“兄台！我已经帮你统计过了。”

“这里总共有四十二枚丹药，三十八把兵器，七十七种仙草，此外还有三十多件不知道用途的小玩意。”

“我并不关心这些。”

苏起说道。

“啊？为什么？”

卓文有些不解。

“我现在关心的是，我要怎么才能把这些东西带走。”

苏起皱眉道。

“对，这也是一个问题。”

卓文也犯起了愁。

总不能把这些都送人吧？

就算不甘心送人，那也总不能再全都丢进江里吧？

“有了！”

这时卓文一拍掌笑道：“我们可以做一个大的搬运箱，把这些东西全都装进去！然后带出自在塔就行了。”

“那得多大？”

苏起看着这堆战利品有些头疼。

“要多大就做多大！”

卓文笑着说道：“正好这里有那么多韧劲十足的竹子，虽然有些费时费力，但能够把这些东西带出去也就值了。”

苏起思索了一阵。

目前好像也就只有这种方法了。

不然的话这么大一堆战利品确实没法处理。

随后在两人的努力之下。

花了半天不到的时间就造出了一个超大的储物篓。

苏起将这些东西都放了进去。

随后他将这个超大号的储物篓给举了起来。

的确有些沉。

但是还能够接受。

并且这储物篓的承重也还可以。

“成功了！”

卓文笑道。

随后苏起和卓文二人举着这个储物篓，朝着下层走去。

在路过钓鱼佬的时候。

有些人不经意之间看到了苏起举着的那个巨大储物篓，脸上露出疑惑之色。

心想这家伙举个这玩意做什么？

不过很快，他们就被奔涌的江水吸引了注意力。

坚持一下，再坚持一下！

宝物就要上钩了！

举着储物篓逐步向下的过程无需赘述，的确是很麻烦的一件事。

苏起足足花了十天的时间，才从五十层重新返回了一层。

在此期间碰到过无数人，这些人虽然都很好奇苏起举着什么东西，但也都识趣地没有上来打听。

从自在塔出去的那一刻。

苏起以迅雷不及掩耳之势将这些东西收回了戒指之中。

随后他又转身走进了塔中。

这些东西他之后再一件件去看，现在最重要的是不能浪费在自在塔内的一分一秒。

少了那个巨大的储物篓以后。

上塔的速度就快了许多。

一天不到的时间。

苏起又重新回到了五十层。

卓文也是全程陪同。

望着面前的那条大江，苏起又回到了老地方。

这些天他的精气神早已经恢复到了巅峰。

就这样。

一天接着一天，一趟接着一趟。

苏起花了大半年的时间在五十层。

直到最后再也钓不上来东西，方才停止。

而他戒指之中从大江里面钓出的宝物已经超过了三万多件。

具体有些什么东西苏起都没有去细看。

只等着从自在塔出去以后再一件件梳理。

而卓文也发现了一件事。

他开始变得没有那么倒霉了。

跟气运冲天的人交朋友果然能够有效改变他的命运！

苏起不再停留。

找到了通往五十一层的入口。

而卓文虽然也想要跟上去，但是他的肉身强度不允许了。

“苏兄，我就在五十层等你！”

卓文依依不舍地告别。

他感觉这时间过得实在太快了。

“好。”

苏起点头，随后走进了51层。

51层没有50层那么热闹。

举目望去，一片荒芜，一个人影也没有。

除此之外，便是漫天的黄沙。

这里是一个沙漠的世界。

恐怖的高温几乎要把人都烤熟，除此之外还有恐怖至极的重力。

若是寻常炼体者来到此处，只怕不是被烤死就是被活生生压死。

不过这些对于苏起而言都是小意思。

他行走在这沙漠之中。

更远处是一片苍茫。

大漠孤烟直，长河落日圆！

这种场景，让苏起想到了这么一句诗。

而在大漠的深处。

他看到了一座屹立在此处的雄伟宫殿。

苏起花费了好几个时辰的时间，方才走到了这座雄伟的宫殿前。

让他在意的是。

他竟然在这宫殿之中感受到了浓浓的时间之力！

“怎么回事？”

苏起皱眉。

随即想到了自己垂钓到的那瓶时间沙。

莫非就是来自于这里？

这宫殿的大门极其雄伟，苏起站在这里渺小的犹如蝼蚁。

此时大门紧闭，门口有两尊不知名的石雕。

雕刻的应该是某种凶兽，栩栩如生。

即便是常年被风沙侵袭，那种凶悍的气息也丝毫不减。

苏起想要推开这扇大门。

看看门后的世界。

但他使尽了全力也无法推动大门哪怕一寸！

“竟然如此沉重。”

苏起思索着，自己究竟应该如何进入这扇大门之中。

他一定要搞清楚这门后为什么会有这么浓郁的时间之力传来！

“时间法则？”

苏起思绪一动。

时间法则汹涌而出。

也许要用时间法则跟门内的时间之力呼应！

时间法则席卷而出的那一瞬间。

苏起感觉到门内的时间之力更加汹涌了。

而门口的那两尊凶兽石雕，竟然也开始颤动起来！

“不好。”

苏起想要收起时间法则。

但已经来不及了。

这两尊石雕发出一声咆哮：“吼！”

随后竟真的活了过来！

两尊凶兽慢慢从地上站了起来，比铜铃还大的眼睛瞪着苏起，冒出阵阵凶光。

下一秒。

两尊凶兽朝着苏起扑了过来。

快若闪电。

苏起怡然不惧，直接冲了上去，一拳轰出！

以他如今肉身的力量能够硬撼仙帝，这两尊凶兽总不见得能比仙帝还厉害吧？

“咚！”

苏起这一拳。

直接将那凶兽掀飞了出去。

额角更是直接崩碎。

另一头凶兽张开大嘴，森然的獠牙朝着苏起当头咬下。

“啪！”

苏起不闪不避，任由那獠牙咬在自己身上。

这獠牙直接崩碎，碎成了一块块的石沫。

“这么弱还学人复活？”

苏起冲上前，一拳一脚，直接将这两只凶兽轰成了碎片。

——————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

不是一章拆两章，更不是两章拆三章。

每章都是2000+！

╭(╯^╰)╮

大伙免费礼物送一送~

第752章 水潭中的画面

打碎两尊凶兽以后。

这里又变得安静了下来。

苏起看向面前这扇紧闭的大门。

他思考了片刻。

随后时间法则再一次涌动。

不出意外的话，时间法则对于这扇门肯定是有用的。

半晌以后。

苏起停了下来。

时间法则是有用，可以有效调动大殿内的时间之力。

但始终无法打开这扇紧闭的大门。

“或许是我的时间法则还不到位？”

苏起皱眉想着。

如果是这样的话，这扇大门他怕是打不开了。

在原地踌躇了片刻，苏起忽然望向了那并不算光滑的墙面。

“或许，可以爬上去看一看？”

苏起升起了一个念头。

这整座大殿高数百米，极其宏伟。

但墙面或许是因为久经风霜，坑坑洼洼，并不平整。

苏起觉得，以他的肉身力量，应该能够攀登上去。

打量了片刻以后，苏起动了。

他的身体极其灵巧，犹如猿猴一般在这垂直的墙面之上向上飞速攀登。

每一下接触墙面，都会让他的身体朝上飞升数十米。

在这种恐怖的重力之下还能做到这种地步。

若是让其他人看去了恐怕又会吓一大跳。

数百米的墙壁，苏起没有花费多少时间，便来到了这座宫殿的顶端。

他想要在这里找找，有没有什么能够通往宫殿的缺口之类的。

宫殿的顶部，积攒了不少的风沙，一眼望去有种萧条感。

苏起走在这房顶上，如履平地。

逛了小半圈以后，苏起并没有找到一个能够进入大殿的缺口。

随后他一拳轰在了房顶。

"咚！"

一阵闷响传来，即便是用了七分力，这房顶依然纹丝不动。

苏起并不意外。

如果真这么容易的话，这座大殿也不会屹立在这自在塔中这么多年。

只怕早就化成一个废墟了。

"看来常规的办法无用。"

苏起叹了口气。

他准备在这房顶走上一圈，如果确实没有办法进去的话，他就放弃了。

然后去找通往下一层的入口。

不过还有一种最糟的情况，那就是入口就在这大殿之中。

那样的话就有些操蛋了。

"咦？"

苏起都快走完整个房顶了，忽然看到一抹亮光。

在阳光的照耀之下，这亮光有些刺眼。

"是有反光的东西？"

苏起走了过去。

发现了一块被掩埋了大半的镜子。

苏起将表面的那些风沙全都弄掉以后，露出了这块镜子完整的面貌。

只不过当掩盖的风沙全被弄掉以后，这镜子爆发出了炫目的光芒，让人无法直视。

苏起伸手过去想要扶起这面镜子，但却纹丝不动。

并且还有一种灼热的感觉传来，这镜子散发着恐怖的高温。

"咚！"

苏起干脆一拳轰了上去。

不过镜子没有被打碎。

跟那些墙面的手感竟然如出一辙。

苏起来了点兴趣。

他干脆就在这房顶坐了下来。

白天有阳光的原因，导致这镜子强烈反光无法直视。

那就等到夜晚。

苏起想要看看这面镜子到底有什么玄妙之处。

毒辣的太阳对于苏起而言并不是什么问题。

他甚至有种暖洋洋的感觉，一股昏昏沉沉的睡意袭来。

苏起没睡。

在这房顶上闭目养神到了夜晚。

当阳光消失以后。

整个世界都变得黑暗。

白天还炎热至极的大漠，晚上就变得寒气逼人。

连房顶都结了一层薄薄的冰霜。

苏起睁开了眼睛，看向那面镜子。

黑暗的环境之下，这面镜子照理来说也应该漆黑一片才对。

但是苏起却看到了一阵淡淡的光芒在境子里闪烁。

"什么东西？"

苏起有些好奇，凑了上去。

当他看向那面镜子的时候，这才发现这镜子好像能够看得到大殿之中的情况！

大殿并不像苏起想的那样金碧辉煌，反倒异常的破烂。

似乎在很多年以前发生过一场恐怖的战斗，再那之后就再也没有人进去过了。

地面铺了一层厚厚的灰尘，而最让苏起在意的是在大殿之中有一汪水潭。

光芒就是从这水潭之中透出来的。

"是水潭之中有什么宝物吗？"

苏起在思考着。

他又试着想要打碎玻璃，不过可惜的是，这玻璃实在是太硬了。

苏起又试着使用时间法则，还是没有任何作用。

这面玻璃似乎就是专门给来者看清大殿之中的情况，却又阻碍他们进入的。

就在苏起一筹莫展的时候。

他忽然看到那汪水潭竟然荡起了阵阵的涟漪。

随后出现了一些画面。

苏起的视力很好，即便是相隔数百米，依然能够看清楚画面里的情况。

画面里出现了一个女人。

苏起盯了半天，那个女人方才露出脸来。

"是她？"

苏起有些惊讶。

这个女人就是他在一层救下的那个女人。

只是为什么她会出现在这水潭之中，而这水潭又有什么玄妙之处？

女人的容貌出现没多久，水潭又一阵波动，然后画面消失了。

没头没尾，让苏起有些摸不着头脑。

现在唯一可以确定的就是那个女人跟这大殿一定有某种联系！

接下来。

苏起在这里一连观察了三天。

但水潭再也没有出现过任何画面。

甚至都没有再发过光了。

发现这一点以后，苏起带着满腔的疑问离开了。

他主要的目的是来练体。

其他都是顺带。

当然不能够耽误了要事。

接下来苏起一路向上，势如破竹。

终于在三日以后来到了第70层！

到了第七十层以后。

苏起感受到了久违的压力。

身体发出嘎吱嘎吱的响声，似乎有点难以承受这里超强的重力。

而这种对抗感，才是苏起所追求的。

否则的话他的肉身如何变强？

苏起打量了一下四周的环境，他好像位于一座高山之上，能看到远方的崇山峻岭，也能看到脚下奔涌的云海。

而他所在的这座山峰明显是这里最高的。

一种一览众山小的豪迈感顿时油然而生。

只是现在苏起没有心情关注这些，他在适应这恐怖的重力，在此之前就连挪动一步都困难！

而就在这时。

一阵脚步声传来。

第753章 裸男与古怪女

这脚步声很轻。

是从苏起身后传来的。

他急忙扭过头。

看到一个浑身赤裸的男人正朝着他走过来。

眼睛里没有生气，空洞茫然，就像是一个活死人。

"容玉……是你吗？你回来了吗？"

男人突然开口说话了，声音沙哑。

苏起皱着眉头，这男人并不像是清醒的样子。

他思索了片刻，并没有贸然回答。

谁知道回答了以后，这个男人会不会突然发疯朝着他扑过来？

这样一个危险的裸男。

苏起觉得还是要尽量远离才好。

见苏起不说话。

裸男又朝着苏起走了几步，停在了一米开外。

只是他那随风摇摆的坤坤有点辣眼睛。

"容玉，你说话啊，你怎么了？"

男人的语气变得有些焦躁。

只是脸上还是面无表情，跟木头人似的，看起来有些诡异。

苏起已经慢慢适应了这一层的重力。

他的肉体也不再传出嘎吱嘎吱的声音。

"还得往上走。"

苏起得出来一个结论。

他没有搭理这个突然出现的裸男。

朝着另一侧走去。

而这裸男见苏起不搭理自己，在原地愣了片刻。

随后又远远跟在了身后。

一边走着，嘴里还在喃喃念叨着什么。

苏起凝神听了片刻，发现这男人只是在重复一句话："杀死，杀死，杀死……"

顿时。

苏起觉得这家伙更危险了。

只不过他并不是很害怕。

虽然说这男人能在七十层自由移动，很有可能肉身并不逊色于他。

但真要打起来。

一个没有思想的活死人怎么也不可能是他的对手。

这座山峰的峰顶十分宽阔。

苏起想要找去下一层的入口，找了半天也没有找到。

而那个裸男还在身后亦步亦趋地跟着。

思索了半晌。

苏起忽然觉得，也许这个男人会知道入口在哪？

不过，很快就打消了这个念头，一个没有意识到活死人当真会知道？

现在这男人除了自言自语以外没有做出什么出格的事，但要是自己刺激到他了就说不一定了。

"容玉，你是不是有话要问我？"

就在这时候，裸男突然说话了。

"？"

苏起怔了一下，这家伙还能察言观色不成？

不过苏起还是没有搭理他。

继续向前走。

没过多久，在苏起前方出现了一座茅草屋。

看到这座茅草屋苏起愣了一下，若有所思看了身后男人一眼。

心想这大概是他居住的地方了。

"容玉，我们到家了。"

男人的声音有了一丝欢快："你喜不喜欢？我们终于有自己的家了。"

"你放心，在这里再也没有人能够威胁到我们了，我们可以做一对人人羡慕的神仙眷侣了。"

说到这里的时候。

男人原本木然的脸上竟然有了一丝笑容。

还是一个有故事的裸男啊。

苏起在心里想着。

不过想来也是，没有一点故事怎么会在七十层疯了？

苏起很快便走到了茅草屋的附近。

男人也跟了过来。

而走到这里之后，他忽然停了下来。

那原本木然的表情开始了有了些许变化，浑浊的双眼也开始有了色彩。

"你是谁？你怎么会在这里？"

随后，男人警惕道。

苏起脚步顿了一下，没想到这个男人竟然还能清醒。

他扭过头，淡淡说道："你要不要穿上衣服再说话？"

"我就说身上怎么凉飕飕的。"

这时，裸男也发现了不妥。

急忙冲进了自己的茅草屋，没过一会，穿上了一身简陋的衣物走了出来。

"你怎么会出现在我家附近？"

男人又问话了。

于是苏起简单把事情说了一遍。

说完以后，男人的面色变得难看起来："难怪我最近睡眠的时间越来越长，原来是这样。"

看样子，他并不知道自己之前所做的那些事。

这种状态有些像是在梦游。

"你知道通往下一层的入口在哪里吗？"

苏起没有接话，转而问道。

"知道。"

男人面色阴沉地点头，然后说道："不过我劝你别去，不然的话你很有可能变成我这样。"

"在入口处有什么危险不成？"

苏起感兴趣地问道。

"有。"

"我之所以会变成这样，我怀疑就是那个女人搞的鬼！"

男人说道。

"怎么回事？"

苏起问道。

"在通往71层的入口，有一个女人守在那里，谁也不让过去。"

"我本来想要硬闯的，但是莫名其妙就回到这里了，然后我最近变得越来越嗜睡，我还以为都是在做梦。"

男人越说脸色越难看："不行，我必须要去找这个女人，说什么也要把我这奇怪的状态给解除了！"

"我跟你一起去。"

苏起说道。

"好。"

男人点头。

随后带着苏起朝着屋后的那条路跑去。

三个时辰以后。

苏起终于来到了男人所说的71层入口。

如他所言。

在71层的入口处坐着一个女人，此时正坐在入口处的一块大石头上，那双玉足暴露在空气中，摇摇晃晃。

男人看到这个女人以后，面带怒色冲了过去："妖女，你是不是在我身上做了什么手脚！"

女人闻言，发出一连串银铃般的笑声："傻大个，我一个弱女子能给你做什么手脚？"

"如果不是今天这位小兄弟撞破了我在裸奔梦游，我还真就信了你的鬼话！"

男人愤怒地说道："你今天必须把我给治好，否则的话我要你好看！"

女人没有搭理男人，而是抬眸朝着苏起看了过来。

苏起看到她的眼睛以后，心神一凛。

这个女人的眸子竟然是淡紫色的，而她的瞳孔更是怪异，竟然是三个圆圈交错，有一抹妖异的黑紫色在圆心中。

与她对视会不自觉陷入她的目光之中，全世界好像只剩下她的那双眸子，其他一切都开始淡化。

察觉到这一点。

苏起收回了目光。

他可不想着了道。

"有意思。"

女人嘴角一咧，然后笑着说道："大傻个，我给你一个任务。"

"去把这小子给我抓过来，我要好好研究研究他。"

而刚刚还在愤怒的男人，表情重新变得茫然，喃喃说道："遵命，容玉。"

第754章 白毛狐狸

看到这一幕。

苏起挑了挑眉。

看来这男人猜的没错，他的确被这女人动了手脚。

看样子，这女人想让自己也变成这样。

"轰！"

就在这时。

男人暴起发难，朝着苏起冲了过来。

那庞大的身躯犹如一座小山，充满了压迫感！

苏起没有躲。

正好试试这个男人的肉身大概到了什么程度。

"砰！"

两人对了一拳。

一股劲风以两人为圆心激荡而出。

两人脚下的地面顿时层层崩碎！

下一秒。

男人木然的脸涌现一抹红润，随后倒飞而出。

而苏起站在原地一步未动，表情淡然。

"砰！"

男人摔在地上，挣扎了好半天方才站起来。

"有意思。"

女人痴痴笑道："你好像比这个大傻个更好玩，要不要做我的玩具啊？咯咯咯……"

"没兴趣。"

苏起淡淡说道。

"但是人家很有兴趣呢。"

女人痴痴笑道："记住人家的名字，万容玉。"

"大傻个，再上！"

话音刚落。

男人发出一声怒吼，随即朝着苏起冲了过来。

这次眼睛里冒着红光，整个身躯竟然膨胀了三分有余。

压迫感更强了！

苏起怡然不惧，再一次冲了上去。

"轰！"

这一次。

男人硬接了他一掌，竟然只是后退了三步，然后像是不知道疼痛一般冲了上来。

"轰轰轰！"

几乎在一瞬间，两人就对轰了数十掌！

苏起始终一步未退。

而这个男人被打的节节败退，眼里的红光也在衰弱，脸上浮现出挣扎之色。

似乎是要清醒过来了。

"咯咯咯……"

就在这时，万容玉银铃般的笑声传来。

听到笑声的男人，脸上的挣扎之色慢慢散去，转而变得更加疯狂。

身躯再次暴涨！

而这一次，他的肌肉像是虫子一样蠕动，看起来有点可怕又有点恶心。

"轰！"

男人再次冲了过来。

这一次竟然能跟苏起打的有来有回，那种力道让苏起都不得不认真对待。

不过他正需要这种战斗！

在这种恐怖的重力压制之下，他的肉身也在飞快进步。

原本只是刚刚入门，现在有了提升的迹象！

"噗！"

打着打着，男人突然喷出一口鲜血。

苏起及时避开，才没有被喷一脸。

而喷出这口鲜血以后，男人浑身上下肉眼可见的开始变红！

就像是红温了似的。

"杀杀杀！"

男人怒吼着，犹如闪电一般朝着苏起扑了过来。

速度比起刚才快了无数倍！

"砰！"

苏起硬接了一拳。

身体犹如炮弹一般被轰飞了出去。

体内的气血一阵紊乱！

不过这种力道很快就被他强大的肉身给化解了。

而红温的男人再一次冲了过来。

苏起正准备再接一拳。

而那男人狂奔的身体突然一滞，又是一口鲜血喷出。

随即轰然倒地！

"轰！"

男人倒在地上。

只剩下屁股朝天，整个人以一个怪异的姿势杵在了地里。

"这就结束了？"

苏起刚刚升起的战意就被浇灭了。

实在是没什么意思。

随后他遥遥看向了那个古怪女人。

万容玉也在看他，不停发出银铃般的笑声："我对你更有兴趣了，做我的大玩具好不好嘛～"

就像是在撒娇一般。

而这声音传入苏起的耳朵里，就在苏起的脑海里不停萦绕。

就好像在耳边不停用诱惑的语气说着："好不好嘛～好不好嘛～"

这酥软的声音只怕换了个人早就被迷的找不到北了。

而苏起十分清醒。

他想要把这声音赶出脑海，只可惜，这里仙识仙元这些手段都没有办法使用，因此自然也无法屏蔽五感。

"你很吵。"

苏起皱眉说道。

"咯咯咯……"

万容玉又笑了起来："你这样说人家会伤心的啦～"

"你如果实在不想的话，人家只有自己来咯～"

随后。

万容玉竟然飞了起来。

看到这一幕。

苏起皱起了眉头。

这女人竟然能无视自在塔的规则？

飞行是要用仙元的！

也就是说这个女人能动用仙元？

下一秒。

女人给了苏起答案。

她轻轻抬起手，一阵狂风刮了起来。

一只由仙元幻化的狐狸出现在了半空之中。

"真的是仙元。"

苏起拧起了眉头。

这女人能够无视规则！

下一秒。

这狐狸背后的一条尾巴竟然开始分裂。

变成了九条尾巴！

九尾妖狐？

苏起愣了一下。

这只狐狸抬起头，那双眸子爆发出一阵魅惑的粉紫光。

苏起发现自己的身体不受控制了，不由自主看向了那只狐狸的眼睛。

"原来这个男人是这样被控制的。"

苏起心中了然。

他的身体也已经完全失控了。

根本动弹不得。

全世界都开始暗淡，只剩下那只狐狸的眼睛闪烁着魅惑的光芒。

恍惚间。

苏起看到那个赤足的女人一步步朝着她走了过来。

宽大的衣袍露出了胸前深深的沟壑，那抹雪白是如此耀眼。

"要不要做人家的大玩具呀？"

狐狸不知何时已经消失了。

而这女人已经走到了苏起的面前，瞳孔的三环几乎重叠在了一起，那抹诡异的黑光在无限扩散。

苏起怔怔盯着女人的眼睛，嘴巴一张一合，却发不出任何的声音。

"嘘。"

女人把手指放在自己嘴前，轻声笑道："不用说，我知道你愿意。"

说罢。

整个人都朝着苏起贴了过来。

而她的一只手在苏起的全身上下游走，另一只手伸手去解自己的衣袍。

"轰！"

就在这时。

一股巨力传来，径直轰在了女人的腹部。

"你！"

女人眼睛露出骇然。

下一秒，恐怖的力道涌入全身，让她犹如炮弹一般倒飞而出。

"轰隆！"

随后，女人狠狠砸进了地里。

扬起了一地的灰尘。

当烟尘散去以后，可以看到地面出现了一个人形的坑洞。

苏起走到坑洞边，将手伸进去，不消片刻抓起了一只腹部已经塌陷下去的白毛狐狸。

这只白毛狐狸的嘴角往外渗着鲜血，双眼上翻，一副快要不行的样子。

"啪！"

随后，苏起一个大逼兜甩在了这白毛狐狸的脸上："别装了。"

————————————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上～

这几天大家礼物送的很给力！

今天也求求免费礼物，嘿嘿～

第755章 争风吃醋

白毛狐狸挨了一巴掌。

还是没有清醒过来。

双眼外翻，舌头吐了出来。

见状，苏起又一巴掌。

“啪！”

这一巴掌更重，清脆的响声传遍三里地。

白毛狐狸还是不动。

于是。

“啪啪啪……”

一声接着一声。

犹如暴风雨一般的巴掌落在白毛狐狸的脸上。

不消片刻。

白毛狐狸的脸就已经肿了起来。

“别打了！”

终于，白毛狐狸忍不住了，口吐人言。

双眸充斥着委屈还有震惊之色。

这家伙到底讲不讲武德啊？

自己这样一个大美女他也下得去手？

而且还打个没完？

“不装了？”

苏起嘴角微微上扬。

“你不讲武德！”

白毛狐狸口吐人言。

“接下来我问什么，你答什么。”

苏起淡淡说道。

白毛狐狸憋了半晌，看到苏起又把手扬了起来，方才无奈说道：“好！”

“你为什么不受自在塔的规则限制？”

苏起问出了第一个问题。

也是他最关心的一个问题。

“我…我是自在塔土生土长的妖兽，自然不受限制。”

白毛狐狸说道。

苏起扬眉。

自在塔竟然还有土生土长的妖兽？

这一点他倒是没有想到。

随后他又问道：“那你守在这里不让人过去是什么原因？”

“我…我没有不让人过去啊。”

白毛狐狸眼神飘忽不定。

“啪！”

苏起又一巴掌甩了过去。

白毛狐狸立马悲愤地说道：“我姐姐交代我的，她在七十一层捕猎，不许任何人过去打扰她！”

“捕猎？”

苏起思索片刻：“捕的是谁？”

“这你也要问？”

白毛狐狸见苏起扬起手，连忙说道：“捕的是一只猫妖。”

“也是土生土长的？”

“是。”

“你叫什么名字？”

“小白。”

“自在塔第八十一层有什么？”

“不知道，我没去过。”

“五十一层有一座宫殿你知不知道？”

“不知道，我只能在70-73层之间活动。”

……

一系列问题。

想得到的想不到的苏起都问了个遍。

最后感觉差不多了。

他随手把白毛狐狸丢到了地上，然后说道：“看在你这么配合的份上，这次饶你一命。”

“下次可就没有那么轻松了。”

说罢。

头也不回地朝着入口走去。

直到他消失以后。

白毛狐狸方才变回人形，此时脸已经肿的不像样子，她眼泪都流了下来：“狗男人，死男人，贱男人！”

“一点都不懂得怜香惜玉！”

……

七十一层。

苏起刚一进入这个世界，整个人都陷入了地里面。

这竟然是一处沼泽地！

来不及震惊。

苏起想要把自己给拔出来。

但在重力的压制之下，他现在身体还处于一个僵硬的状态。

只能眼睁睁看着自己向下沉。

不过他没有慌张。

而是全力运转淬体法，想要尽快消除身体的这种僵直感。

而就在此时。

他听到了前方传来剧烈的打斗声。

“轰隆隆！”

犹如闷雷一般。

苏起看向前方，发现有两个身影缠斗在一起。

造成的战斗余波让方圆数十里寸草不生！

而这时候沼泽已经淹没到苏起的胸口处。

“轰！”

就在此时。

一道战斗的余波扩散到了此处。

整个沼泽都被吹了起来。

苏起也跟着从沼泽地里飞了出来，然后飞向了远处的实地。

“啪！”

摔在地上以后。

苏起没有感觉到疼痛。

反而有些庆幸。

若不是这两人在战斗，说不定他还真被沼泽给吞噬了。

说来还得感谢这两人。

过了半晌。

苏起的身体恢复了知觉。

他已经逐渐熟悉了这里的重力。

而这两个人还在打斗。

苏起目测了一下，感觉这两人战斗的余波应该伤害不了他。

于是便在原地坐了下来，静静等待他们打完。

其实主要还是现在每走一步都是巨大负累，还不如在原地先适应适应。

这一适应，就是三天。

两人好像不知疲倦的在战斗，丝毫没有在意一旁观战的苏起。

或者是根本没有发现他的到来。

而苏起也已经完全适应了71层的重力。

“还不够。”

苏起站起身来。

他要继续向上！

这里还没有到达他的极限。

这样是无法提升肉身强度的。

而现在要向上就面临一个问题，必须要经过两人打斗的区域。

通往外界的道路只有一条。

苏起没有犹豫，直接朝着两人打斗处走去。

战斗的余波带来的狂风，将他的衣衫和头发一同向后扬去。

逆风行走的苏起，没有受到半点影响，反倒将那英俊的容颜衬托的犹如天神。

随着他不停接近。

终于看清楚了打斗的情况。

这是两个女人的战争。

一个长着狐狸尾巴，一个长着猫耳朵。

应该就是那白毛狐狸说的猫女还有她姐姐。

而苏起的到来，让这两人停了下来。

"臭狐狸，打不过我就叫帮手是吧？"

猫女率先发难。

"放屁，这不是你叫来的帮手？"

狐狸皱眉说道。

随后两人一同看向了苏起，异口同声地说道："说！你是谁叫来的帮手？"

苏起抬起头，看向半空中的两人，粲然一笑："其实我是路过的。"

他这一笑。

将这两妖全都整迷糊了。

"怎么会有这么英俊的家伙？"

猫女喃喃说着。

"如果跟他做点什么应该会很快乐吧？"

狐狸痴痴说道。

看到两女竟然犯起了花痴，苏起询问道："我先过去，你们继续。"

"不行！"

两女异口同声地喊道。

"？"

苏起疑惑："怎么，你们要跟我打一架？"

"我可舍不得打你，打坏了我可是会心疼的。"

狐狸痴痴一笑然后说道："你就在这里等着，等我把这死猫生撕了，我们就去成亲！"

"小哥，你喜欢我还是喜欢这臭狐狸？"

猫女羞赧一笑："我可比这臭狐狸会的多。"

"你等等我，我把这臭狐狸解决掉以后，我们就私奔！"

"？"

苏起神色古怪。

他就是一个过客，这是在搞什么？

"臭狐狸！去死！"

"死猫，该死的是你！"

两女顿时又缠斗在了一起，这次打的更用力了。

第756章 两妖的计划

苏起有些无语。

不想理会二人，直接从下方通过。

然而还没有走出一半。

两道攻击同时落在了他的面前。

"轰隆！"

两道由仙元组成的禁制将苏起拦住了。

"你不许走！"

两女异口同声地喊道。

"自己这是被妖怪看上了？"

苏起抬头看去。

两女又打了起来。

并且越来越激烈。

似乎都想要尽快结束这场战斗。

"轰！"

下一秒。

苏起轻轻松松将两女布置下的禁制轰碎。

继续向前。

原本正在激斗的两女顿时停了下来，眼中都有意外之色。

"他竟然这么厉害？"

"怎么办？"

两女面面相觑。

"要不先停手？把他先抓起来再说？"

狐狸犹豫了一下然后说道。

"不行！到时候我们怎么分？"

猫女哼了一声说道。

"当然是谁打赢了谁就可以拥有他。"

狐狸扬起雪白的下巴，充满自信地说道。

她有信心赢下这次战斗。

"当真？"

猫女问道。

"当然。"

狐狸点头。

"好！"

两女达成一致，朝着苏起飞了过去。

"你不许走！"

两女异口同声地喊道。

随即铺天盖地的攻击朝着苏起涌来。

她们看出来了，苏起的实力应该比两人都要厉害，这种情况必须要联手才行。

"有完没完？"

苏起皱眉。

这两人不是敌人吗？

怎么打着打着还一起攻击他来了？

只可惜。

他的肉身堪比仙帝，这两女的修为不过也才仙王而已。

根本无法对他造成威胁。

接下来就是苏起以一敌二。

虽然两女奈何不了他，但是不近身的情况下，他也没办法奈何两人。

不胜其烦的苏起干脆懒得理两女了。

一路向前，想要寻找通往下一层的入口。

而两女就跟在后方，不时偷袭一下，只可惜没什么效果。

"怎么办？"

两女又开始议论了起来。

"他在这里无法使用仙元，这是我们的优势，但是他的肉身实在太强了。"

狐狸沉吟了片刻后说道："不如我们把他骗到更高层去！"

"在那里他的肉身即便再强也没用，一层不行就两层，两层不行就三层！"

"总有一层，他会失去反抗的能力。"

"这个主意不错。"

猫女眼睛一亮，随后面色不善地说道："不过谢谢你的主意，我带他去就行了，你就留在这里吧。"

"说好公平竞争的。"

狐狸翻了个白眼："怎么，你现在就要跟我分出个胜负？"

"到时候他跑了，你哭都没地哭去。"

两人都明白，这时候硬要分出胜负的话，短时间谁也奈何不了谁。

反倒放跑了苏起。

"暂时放你一马。"

猫女哼了一声然后说道："不过骗人这种事我不擅长，你去吧。"

"我去就我去。"

狐狸扬起头，朝着苏起飞了过去。

看到狐狸飞过来。

苏起已经准备把她抓住暴打一顿了。

这莫名其妙的两个妖女，真是有够烦人的。

"公子不要动手！"

狐狸远远说道："我是来给您提供情报的。"

"什么情报？"

苏起问道。

"您来这自在塔应该是为了炼体吧？我知道在下一层有一个雷池，对于炼体者来说就是宝地！"

狐狸连忙说道。

"你要带我去？"

苏起淡淡问道。

"当然，我对你一见钟情。"

狐狸羞赧一笑："所以只要你能开心，我就满意了。"

苏起当然不会相信狐狸的话。

不过利用一下倒是可以。

"那你带我去吧。"

苏起说道。

反正他也是为了往高处走。

省了一番自己去找入口的功夫。

狐狸见苏起这么轻易就答应了自己。

脸上顿时露出迷人的笑容。

"那您跟我来。"

说罢，一马当先飞在了前面。

还是不敢靠近苏起。

她知道苏起的肉身很强大，如果近身的话说不定瞬间就会被制住。

到时候岂不是便宜了猫女？

而远远跟在后面的猫女脸上露出懊恼之色："早知道这家伙这么好说话，就应该我上的。"

"被这臭狐狸抢了先机，真是晦气！"

在狐狸的带领之下。

苏起很快便找到了通往下一层的入口。

"公子，那我就先进去一步咯～"

狐狸对着苏起抛了一个媚眼，然后走进了入口之中。

就在苏起也要踏进去的时候，猫女在后方喊道："公子等等！"

苏起脚步一顿，看向了身后不远处的猫女，没有说话。

"公子，你觉得那个臭狐狸漂亮还是我漂亮？"

说着，猫女还故意撩了撩自己的头发。

"都丑。"

苏起说罢，扭头走进了通往下一层的入口。

而猫女在原地愣了片刻，随即气恼地跺了跺脚："你这家伙竟然敢说我丑！等你成为我的奴隶，看我不榨干你！"

随即也跟了上去。

七十二层。

这一层的重力继续加强。

苏起的肌肉又出现了片刻的僵滞。

而狐狸站的远远的，对着苏起招手："公子，走这边！"

苏起没有动弹。

倒不是不想动弹，而是身体还在适应当中。

狐狸见苏起不动弹，眼中闪过一抹精光，心想："难道他已经不能动了？"

"不行，说不定是装的，得多观察一会！"

狐狸很谨慎。

她怕苏起是装的。

故意引诱自己对他出手，那样一来自己不就很危险了吗？

就在这时，光芒一闪。

猫女也出现在了这一层。

她看到苏起就在面前，吓得连忙躲远了。

"公子，你是不能动了吗？"

狐狸远远喊道。

苏起不搭理她。

默默运转淬体法。

不远处的猫女也动了心思，她盯着苏起的背影心想要不要现在动手？

不过她看了一眼狐狸，又有些犹豫。

如果说苏起现在真的无法反抗，那臭狐狸怎么不动？

这其中肯定有问题！

于是三人就僵持住了。

过了大概一刻钟，苏起初步适应了此处的重力。

他感觉浑身上下的肌肉都在微微塌陷，这是超强重力带来的。

不过他很享受这种状态。

只有这样，肉身才能不断变强。

"走吧。"

苏起说道。

随后朝着狐狸走了过去。

"果然如此！"

狐狸心中庆幸，幸好自己没有上当。

第757章 雷池炼体

她当然不知道。

苏起在那一刻钟里面确实不能移动。

在狐狸的带领之下。

苏起跟在后方，开始打量起四周的环境。

这一次他好像行走在云端之上。

脚下是云海。

但这云海拥有实地一样的触感。

这里就像是一个云之王国，无论看向哪个方向都是一望无际的云海。

苏起不紧不慢跟在狐狸身后。

这对他的身体来说是一个巨大的负担。

但是他没有停下。

淬体法不停运转之下，苏起的力量在一点点增强。

而那种重力带来的压制在一点点削弱。

就这样。

几个时辰以后。

苏起被狐狸带到了一个满是乌云的地方。

在乌云之间还有雷声在轰鸣。

"轰隆！"

苏起能够看到云层之间的电光闪烁。

他在闪烁的电光之中能够感受到毁灭气息。

狐狸似乎很害怕这些电光，躲的远远的。

由此苏起得出一个结论，这些土著妖物的肉身应该并不强。

虽然可以无视自在塔的规则，这也直接导致他们的肉身反倒落了下乘。

与自在塔的作用简直是背道而驰。

"这种土著妖物究竟有多少呢？"

苏起在思考这个问题。

土著妖物是他在70层以后才碰到的，那在七十层之下为什么没有碰到过？

难道说这些妖物不能下去？

思考的时间总是过得飞快。

没过多久。

狐狸就带着苏起走到了一处完全被乌云包裹的地方。

这里到处都是漆黑如墨的乌云。

雷声阵阵，电光闪烁。

在两人的正前方有一个池子。

这池子的面积很大。

那些水竟然是湛蓝色的！

并且还在冒着电弧。

"还真是雷池啊。"

苏起在心里想着。

"公子，到地方了。"

狐狸尽量远离了雷池，笑着说道："不过你要小心一些，这雷池的威力极大，对肉身的破坏能力很强。"

"如果没有十足的把握，还是不要下去为好。"

"嗯。"

苏起淡淡应了一声。

随即走到了雷池边上。

他思考了片刻，没有急着进入雷池，现在还没有完全适应这一层的重力。

贸然进去的话，可能会有危险。

想到这里。

苏起干脆坐了下来，就在雷池边上开始修炼。

狐狸有些搞不懂苏起这是在做什么。

但是她也不去催，反而是退到了远处，跟猫女汇合。

"你把他引来这里做什么？"

"万一到时候他顶不住，直接被电死了怎么办？"

猫女有些不满地说道："而且这里可是禁地！你就不怕长老知道了治你的罪？"

"你不说我不说，谁知道我们来了这里？"

狐狸哼了一声说道："别忘了这个计划也有你的一部分，如果暴露了的话你也跑不了。"

"臭狐狸，你在玩火。"

猫女双目喷火。

"你不懂，我带他来这里就是为了测试他的肉身究竟有多强。"

狐狸脸上露出得意之色："如果他不敢下去，那说明他的肉身肯定顶不住下一层的压力。"

"如果他敢下去，但是坚持不住，我们可以趁机把他捞上来，到时候他已经失去了反抗之力，还不任由我们予取予夺？"

猫女也露出了意动之色，随后说道："那他要是顶住了呢？"

"顶住了？那说明他的肉身确实很强大，那就继续往上骗就行了。"

狐狸微笑道："总有他顶不住的时候。"

随后两妖便远离了此地，远远观察着苏起的状况。

而苏起在雷池边一坐就是三天。

三天之后，他终于完全适应了此处的重力。

随后他看向了面前的雷池。

蹲下身子，将手探进了雷池。

"噼啪！"

刚把手伸进去，数不清的电弧汹涌而来。

电的苏起浑身一麻，手更是瞬间布满了电弧，崩裂出许多细小的伤口。

"这里的雷电竟然如此强大？"

苏起眼中露出意外之色。

不过一想到自己现在所处的层数又释然了。

毕竟已经是72层了。

这自在塔总共也才九九八十一层罢了。

测试了一番以后，苏起觉得自己勉强能够撑得住。

于是直接跳进了雷池之中。

"噼啪！"

他刚一跳进雷池。

无数汹涌的电弧就铺天盖地的涌了过来。

仅仅一瞬间，苏起浑身上下就布满了伤口。

刺痛感更是席卷全身。

有些难以忍受。

苏起咬牙强撑了下来，站在雷池中一动不动。

任由电弧侵袭。

远处。

狐狸和猫女看到这一幕，纷纷提起了精神。

"我还以为他不敢进去了，没想到真的进去了！"

"你说他能不能顶得住啊？不会直接电死了吧？"

"要不我们凑近一点看？"

"不行，现在靠近的话说不定会被误伤，还是观察一会吧。"

雷池之中的苏起。

就像是沐浴在雷劫之中。

身体已经全麻了，伤口不停出现，又不停被修复。

"肉身在变强。"

苏起睁开眼睛。

电弧席卷全身，涌入他的体内。

此时他的眼睛都变成了淡蓝色，跟电弧一个颜色。

就这样。

一连三天过去了。

苏起感觉自己的肉身又变强了一点，此处的电弧再难将他的身体撕裂。

于是他朝着前面走了几步。

电弧的威力再一次增强！

越往深处，电弧的威力越强！

察觉到这一点以后，苏起不停向前。

直到身体再一次被撕裂出无数细小的伤口，方才停了下来。

就这样。

他又在此处停了下来。

这一停就是半月。

半月之后，苏起的肉身又提升了一些。

他再次朝着雷池中央靠近。

走了一段距离以后，身体再一次被撕裂。

就这样，苏起走走停停，周而复始。

他的肉身也在逐渐变强。

而猫女和狐狸都察觉到了不妙。

"他这是想要去雷池中心啊？"

"不行，听说在雷池中心有一件妖族的至宝，如果被他带走的话我们就成了罪人了。"

"应该不可能吧，雷池中央的威力是最可怕的，连长老都没办法靠近。"

"不怕一万就怕万一，我们可能要因为好色误事了怎么办？"

"要不，我们就装作从来就没有来过？"

"对，那我们赶紧回上一层，接着打！"

狐狸和猫女跑了。

而苏起浑然不知，他沉浸在修炼的世界难以自拔。

————————————————————

当当当～

今日三章送到。

别忘记送免费礼物啊家人们！

第758章 愤怒的妖族天尊

修炼无岁月。

苏起都已经忘记过去了多久。

身上的那股疼痛感他都快要免疫了。

每次不疼了就往前面走一点。

然后停下来，继续享受疼痛。

只要能感受到肉身在提升，他就觉得一切都是值得的。

“咦？”

苏起轻咦一声，睁开了眼睛：“怎么走了这么多步，依然没有反应？”

当他睁眼之后，才发现一件事。

那就是自己已经到达雷池的中心处了。

“难道说这里就是雷池最凶猛的地方了？”

苏起皱了皱眉。

又走了几步，果不其然，威力不再增强了。

“就这啊？”

苏起叹了口气。

有些意犹未尽。

他的淬体法已经第八重快要圆满了。

这个时候停下，总觉得有些不过瘾。

第八重圆满那可是相当于仙帝巅峰的。

等他从自在塔出去以后，实力又要提升一大截。

“这是什么？”

就在这时。

苏起看到了池水下面似乎有一颗发光的珠子。

珠子上面弥漫着电弧。

苏起弯下腰，伸手去抓这颗珠子。

“噼啪！”

当苏起抓到这颗珠子的时候。

恐怖的电弧顺着珠子涌入苏起的体内。

他浑身一颤，全身毛发都耸立起来，看起来就像是被雷劈了一样。

"宝贝！"

苏起脑子里立马涌现出两个字。

于是也不放手。

任由那恐怖的电流在体内乱窜。

"噗！"

下一秒，苏起浑身上下都崩裂出了上百条细小的伤口。

往外淌着金色的血液。

苏起不惊反喜，这样一来自己又能炼体了啊！

于是赶紧开始运转淬体法。

不知道过了多久，这电弧再也伤害不了苏起以后，他缓缓睁开眼睛。

此时他已经淬体八重巅峰！

相当于仙帝大圆满！

现在就是碰到仙帝也没有任何压力。

而就在他欣喜不已的时候，一道苍劲带着愤怒的声音传来："找死！"

"轰隆隆！"

一阵炸雷传来。

苏起连忙抬起头，竟看到一条浑身冒着雷霆的巨龙从云层之间探出，朝着苏起极速飞了过来！

即便是隔着老远，那股恐怖的气息也能让苏起颤栗。

"天尊？"

苏起瞪大了眼睛，心中惊骇。

这种压迫感绝对是天尊境才有的！

在自在塔里面竟然存在天尊境的妖兽！

只是这条龙为什么这么愤怒？

难道是因为自己手里的这颗珠子？

苏起下意识把珠子举了起来，果不其然。

看到这颗珠子以后，那条龙更疯狂了："小贼，去死！"

说罢。

这条雷霆之龙张开了嘴，然后一道龙息朝着苏起喷了过来。

这龙息带着毁灭气息。

让苏起有些头皮发麻，他要是硬接这一下，只怕立马就会重伤。

仙帝跟天尊之间那可是差着一个银河系。

只是他现在在这雷池之中，进退不得。

"要怎么办？"

苏起皱眉思索。

这一切不过是瞬息之间，根本来不及反应！

然而就在此时。

苏起感觉到口袋里传来一阵温热。

下一秒。

他的身体骤然消失在了原地。

等到他再回过神来之际已经回到了自在塔门口。

……

"你停留在塔中的时限到了，还续期么？"

自在塔门口的那名官员，面色不变，淡淡问道。

显然这种情况他已经见过很多次了。

苏起恍然，他倒是差点把这一茬忘记了。

他之前只交了一年的仙石，没想到自己在自在塔中已经停留了一年之久。

"暂时不用了。"

苏起说罢，扭头就走。

他手中还攥着那颗能放电的珠子。

随后不动声色放进了小世界里面。

这可是一颗连天尊都极其在乎的珠子，肯定是个宝物！

苏起决定回小世界里面好好研究一番。

而有几道目光也落在了苏起的身上。

"我好像看到这小子手中攥着什么东西？该不是从自在塔里面带出来的吧？"

"看清是什么了吗？"

"没有，但是我好像看到了一抹光亮，肯定不是石块之类的东西！"

"嘿嘿，不管是什么让他交出来看看不就知道了？"

"小心一点，这小子可是有仙君境修为的。"

"仙君又如何？我们队伍里又不是没有，走，跟上去！"

随后几道鬼鬼祟祟的身影远远吊在了苏起后方。

他们自以为隐蔽，却没有逃过苏起的仙识。

"有意思，想要抢劫？"

苏起嘴角一咧。

这伙人修为最高的也不过才仙君，真是不知死活。

于是他干脆装作不知道，还专门朝着人烟罕至的小路走。

而他这一举动也让这伙人犯起了嘀咕。

"这小子好像发现我们了啊。"

"发现了我们还往小路带？你想多了吧。"

"如果是发现了我们还敢往小路带那才恐怖，我现在觉得我们应该从长计议一下。"

"你们怎么看？"

这伙人跟着跟着，内部出现了不同的声音。

随后又走了一截之后停了下来。

"算了，不跟了，我怀疑有诈。"

"就是，万一这小子是故意钓鱼的我们就有危险了，还是挑选一个好对付的目标吧。"

"同意。"

于是这伙人灰溜溜的离开了。

苏起发现这一点以后，倒也没什么反应。

如果这伙人跟上来他不介意随手解决了，但悬崖勒马，那便算了。

随后，他确定无人跟踪以后进入了小世界中。

此时那颗珠子正安静躺在小世界之中，还冒着阵阵电弧。

这也是苏起自穿越以来第一次进入小世界之中。

他正想去把玩一下那颗珠子，却突然听到一阵："吱吱吱"的叫声。

苏起看了过去。

是筱祈这只沧冥鼠。

此时筱祈已经化作了人形，脸上带着焦急之色，手舞足蹈的比划着什么。

"怎么了？"

苏起问道。

筱祈指着一处，示意苏起跟上来。

苏起跟来上去，很快，在一堆仙石下面发现了巫鱼。

巫鱼面色苍白，双目紧闭，不时还抽搐一下，似乎在做噩梦。

苏起心头一惊，连忙走了过去。

然后把巫鱼给扶了起来。

"巫鱼！"

苏起喊了几声。

而此时巫鱼像是陷入了昏迷。

他连忙探查了一番，发现只是昏迷以后，稍微松了口气。

只是，巫鱼为什么会突然陷入昏迷？

第759章 巫鱼昏迷，自在塔风暴

"她昏迷多久了？"

苏起看向筱祈。

"吱吱吱！"

筱祈还不能口吐人言，手舞足蹈的比划了一番。

苏起大概看明白了。

昏迷的时间有些久了。

而苏起竟然一直没有发现。

这倒是他疏忽了。

不过他跟巫鱼签订了契约，可以感受到巫鱼并没有生命危险。

只是不知道什么原因导致的昏迷。

"如果找不到昏迷的原因，或许我应该去虚空王族一趟。"

苏起在心中想着。

巫鱼是虚空一族，现在虚空一族还没有覆灭，或许他们会有救治的方法。

"这样一来我或许能碰到覆灭王庭的人？"

苏起忽然想起了这一茬。

虚空王族就是在千万年前覆灭的。

"这个人不会是我吧？"

苏起很快又打消了这个念头："不对，我跟虚空王族没有仇怨，况且我的时间法则也没有掌握到那种程度。"

"她没事，不用担心。"

苏起对筱祈说道。

随后心念一动，一座房屋拔地而起。

苏起把巫鱼轻手轻脚地放到了床上。

她这张脸蛋，很容易让苏起把她当成女儿来照料。

筱祈很担心，不过在听了苏起的话以后，也逐渐平静下来。

苏起在屋内停留了一阵，随后走出房屋开始研究起那颗珠子。

虚空王族势必是要走一趟了。

在此之前，先把这颗珠子搞明白。

苏起将仙识探进去以后，发现了一个很有趣的事。

"这颗珠子竟然在孕育一个小世界！"

苏起有些震撼。

他原本以为这颗珠子只是一个能够放电的珠子。

是一件了不得的法宝。

谁知道这珠子里竟然还有一个小世界？

不过这个小世界还没有成型，还在混沌阶段，苏起估计还需要好一些时间，这珠子才会孕育出一个小世界来。

"孕育的这个小世界似乎不太一般。"

苏起细细感受着。

这混沌之中蕴含着浓郁的生命之力，相较于他现在的这个小世界而言，要高级太多了。

"等到小世界成型以后，很有可能会诞生生命。"

苏起喃喃说着："那到时候就不单是一个小世界了，很有可能成为一个生命世界。"

发现了这一点以后。

苏起终于知道那条龙为什么会这么震怒了。

这是一件至宝啊！

同时他也在感慨自己的运气好，如果不是自己的期限刚好到了，恐怕此时已经被那臭龙给抓住了。

"对了，那狐狸和猫女怎么不见了？"

苏起回忆起来，自己醒来的时候好像不见两妖。

随后笑着说道："不过我还真是要感谢这两妖啊。"

"不然我怎么能得到这样一件至宝？"

苏起将这珠子郑重地收好，总有一天，这颗珠子会成为一个顶级的小世界。

如果真孕育出生命。

那他要扮演什么样的角色？

上帝还是女……男娲？

想到这里，苏起都感觉有些好笑。

……

自在塔七十二层。

那条天尊龙在发狂。

整个七十二层都被肆虐了一遍。

如此之大的动静，让自在塔内的妖族都噤若寒蝉。

幸好七十二层没有来炼体的倒霉修士，否则的话估计会成为炮灰。

而七十一层还在打斗的猫女和狐狸都得知来这个消息。

"妖族至宝还真被那家伙给带走了。"

狐狸面无血色，连跟猫女争个高低的心思都没有了。

"现在怎么办？"

猫女也吓得六神无主。

她们可是听说了，大长老在大发雷霆，整个七十二层都遭了殃。

"千万不能让人知道我们去过七十二层！"

狐狸深吸了一口气然后说道："我们一直都在这里打斗，知道吗？"

"什么知不知道？"

猫女脸上露出茫然之色："我们不是一直都在打斗吗？看招！"

两人又扭打成一团。

脸上露出心照不宣的笑容。

她们都知道，如果这件事最后追查到两人的身上，那么谁都跑不掉！

为了保住性命，这时候就要装作什么都不知道。

就在这时。

一只白毛狐狸出现在七十一层的入口，此时她脸部浮肿，不复当初美艳的模样。

"姐！"

万容玉看到正在打斗的二人，委屈地喊道。

狐狸与猫女停了下来。

猫女冷着脸说道："臭狐狸，今天先放你一马！"

说罢便飞走了。

狐狸看到万容玉以后，表情阴沉道："妹妹，是谁把你打成这样的？"

"是一个人类修士。"

万容玉委屈地说道："我拦不住他，你们有没有看到他？"

听到人类修士。

狐狸心头一咯噔，心想难道就是那个帅到掉渣的家伙？

这个时候可千万不能暴露。

毕竟这件事知道的人越少越好。

"人类修士？"

狐狸露出疑惑之色："什么人类修士？我跟那臭猫一直在这里打斗，没有看到。"

"啊？"

万容玉先是一愣。

随即脸上涌现出惊喜之色："那他肯定躲在了某处，我们肯定能找到他的！"

"姐，你是不知道，那家伙长的是真帅啊，我好想把他变成我的大玩具！"

"妹妹。"

这时狐狸沉着脸说道："最好不要找那个人类修士了。"

"为什么？"

万容玉不解。

"大长老发火的事你还不知道吗？"

狐狸把这件事的利害关系分析了一下："如果你说你看见过那个人类修士，你一定会成为重点审查的对象。"

"你也知道大长老发火的时候，会无端迁怒很多人，你到时候是死是活就不清楚了。"

万容玉面色苍白，已经吓得六神无主。

连忙点头说道："姐姐，你放心，我什么也不知道。"

她觉得是因为自己没有防守住苏起，才导致这种情况出现。

自然不敢再提起这件事了。

这场风暴持续了整整一个月。

最后因为没有线索，那大长老也只好放弃了。

但也下了一个命令，以后若有人类修士踏足七十层以上，需第一时间告知！

而作为始作俑者的苏起。

在外界过得很是逍遥快活。

不过他也不敢再回自在塔了。

虽然有些可惜，自己还没到淬体九重，但是相比于实力而言，显然是小命比较重要。

——————————————

PS：一会还有一章～

第760章 千万年前的星野

苏起在自在塔外围待了一个多月。

这一个多月他一方面是在等待路长安的消息。

另一方面则是在打听自在塔内部的消息。

根据他目前得知的消息。

自在塔七十层以下并没有出现什么意外。

而七十层以上，好像目前也没有人存在。

因此自然是不清楚的。

"我拿了这妖龙这么重要的宝物，它肯定不会放过我。"

"现在再去自在塔无异于找死。"

苏起叹了口气："算了，如果等不到师父的消息，还是先去一趟虚空王族吧。"

巫鱼老是昏迷也不是个事。

万一真有个什么大碍，那他会后悔的。

苏起取出了一块牌子。

这是影给自己的指引令牌，可以找到无尽星野的位置，如此一来才能去到虚空王庭。

令牌掏出以后。

一个由仙元组成的箭头出现。

"这么简陋？"

苏起愣了一下。

原本他以为这个指引令牌会浮现出什么地图来。

没想到只是一个简单的箭头。

不过这样也够用了。

苏起出了小世界，随后掏出虚空之舟。

他本打算用虚空之舟赶路，但是当虚空之舟遁入虚空以后，苏起发现这箭头就消失了。

"在虚空之中还不能指明方向？"

苏起愣了一下。

没办法。

他只好把虚空之舟收了起来。

干脆自己飞行。

虚空之舟当然也可以不在虚空之中飞行，但是那样的速度跟御剑或者自己飞行的差距不大。

苏起腾空而起，顺着箭头指引的方向飞去。

半月之后。

苏起来到了无尽星野的入口。

他还记得自己第一次进去的时候，无尽星野刚好刷新在飞仙渡。

还是借助了仙庭的仙船才渡过了弱水。

而这次。

没有那么复杂。

无尽星野的入口就在一处平平无奇的山坡上。

这落点的确够随意的。

不过让苏起有些在意的是。

外围聚集了很多人，明显都是冲无尽星野来的。

还有许多摆摊的摊贩，一些是兜售无尽星野里面的材料，而一些是收购。

"不对，我记得这里好像限制修为的，超过大罗金仙境不能进去，我岂不是进不去？"

苏起皱眉想着。

然而很快，他就发现有几名仙君走了进去。

"难道说现在还没有大罗金仙的限制？"

苏起愣了一下。

不过想到时间一下子就理解了。

毕竟是千万年以前，有些许出入也是正常的。

不过为了不出差池，苏起还是随便问了一个摊贩。

"客人想要点什么？"

摊贩热情问道。

"兄台，这无尽星野有修为限制吗？"

苏起客气问道。

"啊？限制？"

摊贩愣了一下，然后说道："没有什么限制啊。"

"就是天尊都可以进去！哈哈哈，不过天尊们都不知道去哪了，怎么可能对这个地方感兴趣。"

"多谢。"

苏起搞清楚的确不限制修为以后，也放下心来。

"诶，客人，你要不要来一份无尽星野的地图啊？"

这时摊贩连忙说道。

"地图？"

苏起没想到这时候竟然还有地图出售，于是说道："来一份。"

"一千仙石，承蒙惠顾！"

摊贩生怕苏起反悔，连忙将一块玉简放到了他的手中。

苏起没有计较这地图为什么那么贵，痛快付了钱。

因为他还有些问题想要问这个摊贩。

先是用仙识探查了一番，苏起发现这个所谓的地图其实只是注明了星野里面部分星球的名字。

而且标注清楚了王庭的位置。

苏起忽然想起，在王庭还没有覆灭的时候，这些修士进去是为了什么？

九天陨铁？

还是说各式各样的炼器材料？

"兄台，你这地图哪里搞来的？"

苏起问道。

"嘿嘿，兄弟啊，看你爽快我就不瞒你了。"

"这地图是我在虚空王城买的，我只是赚一点跑腿费而已，你不要介意啊。"

摊贩立马笑着说道。

"王城？"

苏起又看了一眼地图，发现在王庭不远处还有一个王城。

这在后世是没有出现的。

难道说王城也随着历史一起湮灭了？

苏起在心中想着。

"兄台，看你这么爽快的份上，我再给你一个消息，你看地图上有个废弃观星台。"

"看到了吗？"

摊贩问道。

苏起看了一眼地图，发现在不起眼的角落标注着一个："废弃观星台。"

"看到了。"

苏起点头。

他觉得这个观星台的位置好像有些眼熟。

"嘿嘿，听说有人在这废弃观星台附近搞到了九天陨铁！当然，这个消息我也是听说的，不一定保真，你可以自行去看一看。"

摊贩说道。

闻言，苏起的面色变得古怪起来。

对啊。

九天陨铁！

他就是在观星台附近把九天陨铁都薅没了。

而这千万年以前肯定是有的。

难道还要再薅一次？

不过目前为止，还有成堆的九天陨铁躺在小世界里面，苏起都还没有找到用途。

别人视若珍宝的九天陨铁，在苏起这里跟大白菜没有什么区别。

"你知道虚空石吗？"

苏起又问道。

巫鱼跟他提起过虚空石，这玩意可以最大限度发挥虚空之舟的动力。

苏起一直想要去搞一些。

"知道啊。"

摊贩笑着说道："你是第一次来这无尽星野吧？这种虚空石都掌握在虚空王庭手中，你在王城就可以兑换。"

"只不过兑换的比例有点不划算，一百仙石只能够兑换一块虚空石。"

"如果不是有虚空法器的话，不建议你买这玩意。"

"哦对了，虚空法器就是虚空一族的工匠打造的一种兵器，当然，也不乏各种各样的生活用具。"

"要说虚空一族最好用的肯定是飞梭，他们打造的飞梭飞行速度极快，尤其是用虚空石来驱动，比大罗金仙飞的还快！"

"我听说他们在研究一种新型的飞梭，据说能够在虚空之中航行，速度更是可怕。"

看到摊贩脸上的向往之色。

苏起心想你要是知道虚空一族的四大神器都在我的手上，不知道会是什么反应。

不过很快他就发现了盲点。

还在研究新型飞梭？

难道说虚空之舟还没有造出来？

——————————————————

三更送上～

大家送送免费礼物。

✧*｡٩(ˊᗜˋ*)و✧*｡啾咪～

第761章 虚空船只

照理来说。

虚空一族的四大神器应该只有一份。

现在这些神器在自己的手中。

没有造出来其实也不意外。

“如果说虚空一族手中还有四大神器，那才奇怪了。”

想通了这一点，苏起也就不再意外了。

“客人，客人？”

这摊主见苏起在发呆，连忙喊道。

苏起回过神来：“你继续说。”

“哈哈，其他倒也没什么了，其实这虚空一族跟我们人类也没什么区别，就是长得奇形怪状了一点罢了。”

“不过啊，进了星野，这都不要表现出来，否则的话很有可能引来杀身之祸。”

摊主连忙说道。

“多谢。”

苏起点了点头，这些消息对于他而言，倒也还算有用。

苏起朝着入口走去。

而几道目光已经落在了他的身上。

主要是刚才他一掷千金当冤大头买地图的行为被他们看在了眼中。

在这种临时的坊市之中，自然是鱼龙混杂。

一些想要发横财的修士自然打着别样的主意。

只不过。

当察觉到苏起的仙君修为以后，这些目光又都消失了。

仙界有一句话。

不入大罗，终为蝼蚁。

而苏起仙君境的修为，实际上多少是已经跨入了金字塔顶层的行列。

一些劫修自然是不敢打他的主意的。

这些目光都没能躲过苏起的五感，他也不甚在意。

自己早已经不是刚入仙界需要谨小慎微的那个小卡拉米了。

现在的他，天尊不出，可以在整个仙界横着走。

即便是仙帝，也不见得就是他的对手。

“公子等等！”

就在这时，一道娇俏的女声传来。

苏起看向来者，是一个穿着很大胆的女修。

大片大片雪白的肌肤裸露在外，身材极好，那脸也是透着几分明艳动人。

“何事？”

苏起面无表情地问道。

“公子，你可是要去这星野？”

女子惴惴不安地问道。

“嗯。”

苏起轻声应道。

“是这样的，我有一个忙想请您帮一帮，日后必有重谢！”

女子深吸了一口气，似乎下定了好大的决心。

“不帮。”

苏起说罢，扭头便走进了星野。

留下女子在原地愣住。

她脸上各种表情闪过，最后化作了一抹难以置信。

她就这么没有吸引力？！

这时。

几名凶神恶煞的男人走了过来。

“红娘，成功了吗？”

为首的是一名光头壮汉，看起来很是凶悍。

“没有。”

女子摇了摇头，咬着嘴唇说道：“他好像对我没有兴趣。”

“这样啊。”

光头壮男摸着自己的下巴：“这倒是有些没想到，也罢，换一个目标吧。”

……

进入星野的苏起，可谓是轻车熟路。

只不过这一次不知道为什么没有到那大殿之中，而是来到了一个平台之上。

这个屹立在星空之中的平台很大，规模有一个小镇大小。

只不过这里没有各种摊贩。

在平台的尽头，有一些庞大的船只漂浮在空中。

“这里是一个码头？”

苏起愣了一下。

这些船只的目的地似乎都是虚空王城。

苏起稍微打听了一下，分成上中下三档舱位。

价格分别是十万仙石、一万仙石、一千仙石。

苏起本不想花这个冤枉钱。

“所有前往王城的人都需要乘坐这个船只。”

结果人家是这样回复他的。

想到现在虚空王庭还存在，对于星野的把控应该还在。

因此苏起也就不意外了。

“给我一张一千仙石的船票。”

苏起对售票员说道。

售票员一看便是虚空族，无他，因为长得太奇形怪状了。

有点像是螳螂又有点像是蛤蟆，通体呈现一种蓝紫色，不太符合人类的审美。

这售票员收了苏起的仙石以后，啪的一下拍出一张船票：“下一位。”

苏起跟着人群开始排队。

很显然，一千仙石的船票是卖的最火的，这里的队伍最长。

而一万仙石次之，十万仙石的最少。

这也直接导致十万仙石的船票入口没什么人，畅通无阻。

苏起其实倒也不是很在乎仙石，只不过他的那座仙石矿已经放进了宗门，现在身上的仙石就只剩下几千万。

能省则省。

反正去王庭的路途也不算太远，苏起估计这船应该一天就能到达。

跟着队伍。

苏起很快便上船了。

一千仙石的船票连一个休息的地方也没有，他们就被安排在了甲板之上。

苏起对此倒不介意，他走到船的边缘，眺望宇宙星空。

不得不说，这个码头修建的位置其实也很好，被环绕在群星之中，还有一些遥远的星球散发着神秘的光芒。

“嗨，道友，要宝贝不要？”

就在这时，一个压低的男声传来。

苏起扭过头，看到一个额头上有一块疤的男人正带着猥琐的笑容盯着他。

“不要。”

苏起直接说道。

“道友，你是第一次来星野吧？”

男人并没有放弃，而是继续说道。

“不是。”

苏起摇头。

“嘿嘿，你就别骗我了，否则的话你怎么会说出不要这种话来？”

男人手中出现了一个瓷瓶，他神秘兮兮地说道：“知道里面是什么吗？虚空丹！”

“你吃了这玩意以后，一会航行的途中就不会受到虚空的伤害。”

“我卖的便宜，就收你两千仙石，你要是一会扛不住让那些船员卖给你，那得翻上十倍！”

苏起又疑惑起来。

虚空伤害？

这又是什么新的名词吗？

他第一次进来的时候好像都没有这么多事，自由探索。

所以虚空王庭还在的时候，有很多他还不知道的规矩吗？

“看吧，我就知道你是个新手。”

男人哈哈一笑：“我真不坑你，自我介绍一下，我叫江疤，一个致力于让同胞们吃上便宜丹药的梦想家。”

“那些虚空族的心都是黑的，一枚虚空丹至少要价两万，我这只要两千，但是药效完全相同，你说哪个划算？”

“你指的虚空伤害是什么？”

苏起问道。

“你看这无尽星野，其实在虚空之中蕴含着许多修士无法吸收的物质还有能量，甲板上没有遮挡，一不小心吸收了这种物质，你就惨咯~”

江疤科普道。

第762章 虚空丹

“这种物质一旦吸收多了，就会跟你体内的仙元同化，然后进入你的四肢百骸。”

“当你的身体被这种物质全部侵蚀以后，你的身体就会出现各种各样的毛病，严重的甚至会仙根全毁，沦为凡人！”

“而吸收的少虽然不会这么惨，但是大病个两三月是很正常的，到时候你就会变得无比虚弱。”

“我们来这破地方为的是什么？还不是泼天的富贵？你要是在这里病上个两三月，别说富贵了，不被那些无耻的虚空族坑的裤衩都赔掉才怪！”

江疤似笑非笑地说道：“你现在还觉得我在坑你吗？”

见苏起眼中似乎还有疑虑。

江疤指着甲板之上的其他人说道：“你看，他们手里是不是都拿着一个我这样的瓶子？”

“这些人基本上都是从我这里拿货的，谁不知道我江疤最讲诚信，童叟无欺？”

就在这时。

江疤脸色一变，手上的瓷瓶瞬间消失。

快速说了一句：“记得我什么也没跟你说。”

“江疤！”

一个愤怒的声音传来。

苏起看到一名鲶鱼脑袋的虚空生物走了过来。

他穿着蓝紫色的虚空甲胄，看起来像是一名虚空族的战士。

“连大人，什么风把您给吹来了？”

江疤脸上带着讨好的笑容。

“你是不是又在兜售你那冒牌虚空丹？”

鲶鱼头瞪着眼睛问道。

“连大人，没有的事！这是我一位老乡，我只不过跟他唠唠家常罢了。”

江疤一把勾住苏起的脖子笑嘻嘻地说道。

鲶鱼头看向苏起，表情严肃地说道：“小子，他真的没有跟你售卖什么虚空丹？”

“我可告诉你，他的那些虚空丹都是冒牌的，你要是擅自购买吃出了什么毛病我们可是不负责的。”

说罢，冷哼了一声，又看向江疤：“别让我逮到你，否则有你好果子吃！”

鲶鱼头走了。

江疤松了口气：“娘的，这虚空族真不要脸，老子卖的明明就是一样的东西，非说我的是冒牌的。”

苏起似笑非笑。

这家伙动了虚空族的蛋糕，口头警告都是轻的了。

估计这江疤也是有什么背景。

只要没被抓个现形，那些虚空族不敢对他怎么样。

“兄弟，多谢你了。”

江疤拍了拍苏起的肩膀，犹豫了一下，然后又把那瓶丹药掏了出来，塞给了苏起：“我知道你现在心中肯定有所疑虑，看在你帮我打掩护的份上，这丹药送你了。”

“可是我什么也没说。”

苏起耸了耸肩。

“什么也不说就是帮大忙了。”

江疤说完，摆摆手走了：“你试过以后如果觉得还行，下次直接找我就行，我给你八折优惠！”

苏起目送江疤离开以后。

把瓷瓶打开，里面有一枚紫色的丹药静静躺在里面。

作为一名仙丹师，苏起在丹药这一块可不是小白。

他把这枚虚空丹倒在手中仔细打量了一番，没什么问题，炼制手艺虽然差了一些但是药性没有受损。

“这丹药竟然不是清香味，反而有一股让人作呕的腥臭味。”

苏起闻了闻丹药，皱着眉喃喃自语，

一般来说，丹药都是带着清香味的，很少有恶臭的丹药。

但也不是没有例外。

这虚空丹不光颜色难看，就连味道也如此难闻，不知道的可能会以为这玩意是毒药。

苏起把丹药收了起来。

对于江疤的话，他信了三分。

毕竟亲自来过星野，那时可没有什么虚空物质的侵袭。

究竟有没有，待会船只离开码头，就一切真相大白了。

就这样。

等待了大概有半个时辰，船只终于启动了。

这艘船极其庞大，估计比十艘泰坦尼克号还要大。

甲板上人挤人，但好在都有落脚的地方。

苏起估计光是甲板上的人都已经超过了上万人。

“还真是热闹啊。”

苏起在心里想着。

“轰隆隆！”

就在这时，船身一阵剧烈的震动，然后开始提速。

朝着虚空深处飞去。

同时，一阵罡风吹来，将甲板上的众人吹得东倒西歪。

苏起倒是没有受影响，就像是老树盘根，站在原地一动不动。

“我就不信这虚空族没有能力让甲板也受到阵法保护。”

“估计还是想让更多的人买更昂贵的船票。”

苏起在心里想着。

显然。

周围的人大多也是这个想法。

“娘希匹，每次坐这破船都晃的我想吐！这虚空族做生意也太不厚道了，我在仙界坐船就是花十块仙石也比这里的服务好！”

“要不是这星野之中宝藏无数真以为我们稀得来啊？要我说啊，仙庭就应该把这里给打下来，让这里成为我们的后花园！”

“嘘！王兄，谨言慎行，谨言慎行啊。要是被那些虚空族的家伙们听到了，我们都吃不了兜着走。”

“怕什么？我王老吉今天就把话撩这里了！我…草，虚空族的杂碎来了。”

苏起听了半晌。

基本上都是一些叫骂声。

不过那些虚空族像是没听到似的，在甲板之上来回游荡，不时还怒骂一句：“腻哦切！”

苏起猜测这应该是一句虚空语。

他听不懂。

只是从那些虚空族脸上愤怒的表情推断出来是一句骂人的话。

大半天的时间一晃而过。

苏起原本在闭目养神。

忽然又听到甲板上的人有了动静。

一下子喧闹起来，仿佛是进了菜市场一般。

“要过虚空隧道了！大家赶紧把虚空丹吃了！”

“虚空丹？什么虚空丹啊？”

“我靠，你小子第一次来吧？不做好攻略就敢来，我看你是来找死的！”

“快点，预计还有一刻钟就要进入虚空隧道了，有虚空丹的赶紧吃，没有的自己找船员买，否则后果自负！”

“到底什么是虚空丹？我刚刚问那天杀的船员，居然要收我两万仙石！”

“哈哈哈，两万仙石还是现在的价格，一会进了虚空隧道，恐怕要收你十万仙石咯。”

苏起听着周围的动静。

有些意外：“莫非江疤说的是真的？看来这虚空丹还真是必不可少的东西啊。”

第763章 天真少女

这虚空隧道又是什么？

苏起感觉自己就像是一个刚来到星野的新手。

什么都好奇，什么都不知道。

就在这时，站在苏起旁边的一个女子犹豫了一下，然后轻声对苏起说道：“道友，你有虚空丹吗？”

苏起看向女子。

身着白裙，长发如瀑，皮肤吹弹可破。

虽然那张脸生的不算花容月貌，但也有种小家碧玉的美感。

苏起正想回答。

女子掏出了一个瓷瓶说道：“我这里多出了一枚，就给你吧。”

苏起愣了一下。

这就是神级气运带来的好处？

自己什么也不干，就有人凑上来送虚空丹。

真是恐怖如斯。

“多谢，不过我已经有了。”

苏起微微一笑。

“那就好。”

女子松了口气。

这时，站在女子身旁的一名男子突然说道：“女菩萨，我没带虚空丹，给我一枚呗？”

女子怔了一下，犹豫了片刻，还是把瓷瓶递了过去：“下次记得买。”

男子一愣，似乎没有想到女子真把这价值两万仙石的仙丹送自己了，当即接了过来，嬉皮笑脸地说道：“多谢女菩萨！你真是人美心善。”

女子脸色一红，啐了一口：“别叫我女菩萨，怪怪的。”

“嘿嘿，在我眼中你就是女菩萨啊。”

男子收了虚空丹，眼睛滴溜溜一转：“现在像你这种人美心善的姑娘不多了，我们能不能交个朋友？”

“不…不了吧。”

女子摇了摇头：“萍水相逢就是缘分，你下次记得带虚空丹就好了。”

“有缘千里来相会，无缘对面不相逢。”

男子嬉皮笑脸的凑到了女子面前：“女菩萨，你叫什么名字？”

“谢…谢茸茸。”

女子似乎受了惊吓，往后退了两步。

“谢茸茸？好乖巧的名字。”

男子嬉笑着又凑近了两步：“不瞒你说，我就喜欢你这种类型，认识一下吧。”

“你别过来。”

谢茸茸拧起了眉头，她没想到自己一个善意的举动竟然招来这种人。

“哎呀，你装什么？如果不是喜欢我的话怎么可能送我那么贵重的礼物？”

男子邪笑道：“放心，我会温柔一些的。”

说着，朝着谢茸茸抓了过去。

谢茸茸连忙躲开，威胁道：“你再过来，别怪我不客气！”

“哈哈哈，我倒要看看你怎么不客气？”

男子再次恬不知耻地冲了上去。

两人实力悬殊。

谢茸茸不过是一个金仙。

而这个男人是大罗金仙。

所以他根本就不惧谢茸茸的威胁。

原本他只是想口嗨两句，毕竟这里人多眼杂。

可是谢茸茸毫不犹豫将虚空丹送给了他，他以为谢茸茸是在欲擒故纵，而这不过是两人之间的情趣。

因此才这般得寸进尺。

而眼看谢茸茸就要落入这男子的魔爪。

苏起一把抓住了他的手腕，然后随手就丢了出去。

“哎哟！”

男子跌回了人群之中。

“下一次我会直接把你丢到船外面。”

苏起淡淡说道。

男子原本还想放一放狠话，但是当他发现自己看不透苏起的修为以后，立马灰溜溜的跑了。

反正已经得到了价值不菲的虚空丹，不亏！

“谢谢你。”

谢茸茸连忙对苏起说道。

“财不露白。”

苏起淡淡说道：“而且你无法保证帮的人就一定是人。”

“可是我父母告诉我出门在外，尽量帮助那些需要帮助的人。”

谢茸茸低着头，嘀咕道。

“那也要看你帮助的是人是狗。”

苏起淡淡说道：“在无法保证自己的安全的情况下，收起你那份廉价的善心。”

“哦。”

谢茸茸有些委屈的应了一声，低着头一言不发了。

估计是这次的事给她打击挺大的。

苏起也懒得再说。

他不过是萍水相逢的路人，如果不是看在这谢茸茸如此单纯善良的份上，他不会出手相助。

“进入虚空隧道啦！”

就在这时，不知谁大吼了一句。

“轰！”

船体一阵动荡。

许多人都站立不稳。

纷纷跌坐在甲板上。

苏起还是没动，只是现在眼神已经变了。

周围的环境变了！

船好像开进了一个隧道之中，而在隧道四周是群星在闪烁！

就像是进入了一条被星星点缀的道路。

这一幕很美。

但与此同时，一旁传来了谢茸茸焦急的声音：“喂，你把虚空丹吃了啊。”

苏起看向众人。

基本上人人手里都拿着一个瓶子，显然已经把虚空丹给吃了。

谢茸茸也不例外。

虚空丹入口以后，她的面色一阵变幻，好像是被苦到了。

过了好一阵才缓过来。

苏起没急着吃。

他想见识一下这所谓的虚空物质究竟是什么。

很快。

苏起就感觉到一种未知的能量想要涌入他的体内。

但是无法突破他皮肤的那层屏障。

只是在皮肤外不停地试探着。

有点像是仙元，但是跟仙元又完全不同。

“看来这就是那种虚空物质？”

苏起在心里想着。

很快，这种能量想通过苏起的耳鼻进入。

只可惜，也无法成功。

苏起就像是天生带着屏障一般，这些能量根本无法影响到他。

“你再不吃，一会身体要出大问题！”

谢茸茸有些着急地说道。

“我吃过了。”

苏起回应道。

“吃过了？”

谢茸茸一愣，随后嘀咕道：“那你下次不要吃那么早，否则的话还没出隧道，你的药效就过了，到时候就糟了。”

这个隧道并没有持续多久。

半个时辰以后。

船只穿出了隧道。

眼前豁然开朗。

又进入了星空之中。

“到了到了！终于到了！”

“唉，我旁边这小子没有吃虚空丹，现在已经暴毙了。”

“不听老人言，吃亏在眼前！”

人声鼎沸，众人交头接耳地讨论着。

苏起看向远处。

一座巨大的城市屹立在星空之中。

这城市十分宽阔，一眼看不到尽头，雄伟非常。

“这就是虚空一族的王城？”

苏起心中有些震撼。

船只很快便靠岸了。

甲板之上多了上百具尸体，都是没有吃虚空丹的那些人。

然而无人在意。

苏起下船以后，前方就是虚空族的王城。

“等等我！”

这时，谢茸茸跑了过来。

——————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

家人们送送免费礼物！

第764章 前往王庭的条件

苏起脚步顿了一下。

谢茸茸迈着大长腿，很快就跑到了苏起的面前。

“我…我们可以一起走吗？”

谢茸茸跑到苏起面前以后，又小心翼翼地问道。

“不可以。”

苏起婉拒了。

“啊？”

谢茸茸一愣，似乎没想到会被拒绝的这么干脆。

苏起说完以后，便自顾自的走了。

谢茸茸在原地待了片刻，随后一跺脚，还是跟了上去。

进入王城以后。

苏起随处可见虚空族人，这些族人大多都长得一副不符合人类审美的样子。

长得就千奇百怪。

大多像是动物的形状。

这时候苏起不由想起了妮娅。

虚空王族的四神兽之一，那大概是自己见过最符合人类审美的虚空族了。

但行走在这样的环境之中，也有种别样的异域风情。

苏起很快便找到了一间钱庄。

上面赫然写着：“虚空石指定兑换网点。”

苏起走了进去。

很快，一个大腹便便，有着紫黑色外皮的野猪人走了过来。

看起来有点凶神恶煞，但此时脸上正带着如沐春风的笑容：“这位客人，你要兑换虚空石吗？”

“嗯。”

苏起点头。

“那您要兑换多少？现在的比例是一千比一。”

野猪人搓了搓手，眼睛里流露着独属于生意人的精明。

“你们这里的物价如何？”

苏起问道：“一块虚空石大概可以买到什么样的东西？”

“一块虚空石可以住一晚旅店了。”

野猪人嘿嘿笑道。

“如此倒也不算离谱。”

苏起沉吟了片刻后说道：“先给我兑换一万块吧。”

“好嘞！”

野猪人脸上露出一抹喜色。

这种大主顾是不多见的。

一万块虚空石那可是相当于一千万仙石！

苏起付清仙石以后，野猪人也交给苏起一万块虚空石。

苏起随手拿起一颗在手中把玩，发现这虚空石跟仙石的个头都差不多。

不过最大的区别就是仙石一般来说是四四方方的，而这虚空石珠圆玉润，看样子是精心打磨过的。

在这虚空石上面还印有编号，里面蕴含着庞大的虚空之力。

“客人，虚空石里面的能量使用完以后，可以回收。”

野猪人嘿嘿一笑：“回收价格是一百比一。”

“不过必须要是这种印有编号的虚空石才可以回收，这一点您要谨记。”

“多谢。”

苏起收起虚空石，随后扭头走出了店铺。

“难怪打磨的这么圆润，原来还有这种作用。”

苏起在心里想着。

野猪人目送着苏起离开，在他离开之后，一名伙计打扮的螳螂人走了过来：“掌柜，要不要劫了？”

“劫你奶奶个腿！”

野猪人一巴掌呼在螳螂人的头上，獠牙森然可怖：“能随手拿出一千万仙石的人你以为那么好对付？”

“而且我在这家伙身上感受到了前所未有的强大，你要找死千万别拉上我。”

螳螂人嘀咕道：“那么邪门吗？”

不过也没再敢提起劫这个字眼了。

……

苏起出了钱庄以后。

看了看脑海中的地图，这王城距离王庭其实就一段路的距离。

“直接找上王庭？”

苏起在思考这样一个问题。

思索半晌以后。

苏起觉得没必要在这王城之中逗留。

反正他这一趟来就是为了把巫鱼给唤醒的。

顺便还可以去跟四大神兽叙叙旧。

不过现在这四大神兽应该还不认识自己。

打定主意以后。

苏起没有在王城中多加逗留。

转而从东侧的城门走了出去。

出了城门以后，苏起问了一下守卫：“请问我要去王庭的话要怎么去？”

“王庭？”

守卫是一名鱼头人，他上下打量了苏起一阵，充满警惕地说道：“你要去王庭做什么？”

“有一些事需要找女皇。”

苏起微微一笑。

“哈哈哈…”

鱼头人顿时大笑了起来：“兄弟们，他说他要找女皇？这真是天大的笑话！”

其他守卫也跟着笑了起来。

“这人类好像脑子有泡啊，他不知道女皇从来不接见其他种族的人吗？”

“还想进入王庭，王庭也是他有资格能够进入的吗？”

“这小子应该是一个傻子，兄弟们不要搭理他。”

这些守卫都是用虚空族的话交流。

苏起听不懂他们在说什么，但是看到眼中的嘲讽之色，大概也知道这些人说的不是什么好话。

他有些无奈。

也懒得搭理这些守卫，扭头离开了。

而不远处的谢茸茸听到苏起的话后，也是一愣：“他竟然想去虚空王庭？”

随后她快步追了过来。

“等一下，你也要去王庭？”

谢茸茸问道。

“怎么又是你？”

苏起淡淡问道。

“你这是什么态度？”

谢茸茸翻了个白眼，随后叉着腰说道：“我可以带你去虚空王庭！”

“你？”

苏起上下打量了谢茸茸一阵，随即笑道：“多谢女侠。”

这态度转变之快，让谢茸茸都有些措手不及。

“你…你跟我来吧。”

谢茸茸有些不自然地拢了拢头发，随即朝前方走去。

“你为什么要帮我？”

苏起好奇。

“没有为什么。”

谢茸茸一脸认真地说道：“父母说在外要多帮助别人，我看你不像是一个坏人。”

“你分辨的出来吗？”

苏起有些好笑。

“我当然可以！”

谢茸茸理直气壮地说道：“反正我觉得你就不是一个坏人。”

很快。

两人走到了尽头。

这里显然又是一个码头。

不过这里的船只要小的多。

“你一会跟着我就行了，什么也不要说。”

谢茸茸叮嘱道。

苏起点头，他想看看这少女有什么办法。

很快。

两人走到了船只前方。

被一个蚂蚱头拦了下来：“站住，这里禁止无关人等靠近。”

“我要去王庭。”

谢茸茸掏出一块令牌。

苏起瞅着这块令牌有些眼熟，随即恍然：“这跟我那个令牌很像啊，不过要小的多。”

简而言之，就是浓缩版的指引令牌。

看到这个令牌以后，蚂蚱人一愣，语气客气了几分：“请上船。”

“走吧。”

谢茸茸对苏起说道。

苏起正想跟上。

又被蚂蚱人拦下了：“等等，他不行。”

第765章 我想见女皇

“为什么？”

谢茸茸不解：“我这个令牌能够带一个随从吧？”

蚂蚱人皮笑肉不笑：“那是以前的规矩，现在只能一个人进去。”

“你们也没有提前告知我啊！”

谢茸茸急了。

“进不进？不进就出去吧。”

蚂蚱人一脸冷漠：“我不过是依照章程办事罢了。”

谢茸茸急的跳脚，却没什么办法。

“那你看我有这个能进吗？”

这时，苏起掏出了自己的那块指引令牌。

“这是…”

蚂蚱人看到令牌以后浑身一抖，瞪大了眼睛。

随后来了一个九十度的鞠躬，十分恭敬地说道：“请进！”

“还真有效。”

苏起收起令牌，昂首阔步走了进去。

谢茸茸愣了片刻，也追了上来，然后小声说道：“你怎么不早说你也有凭证？”

“你这个凭证看起来比我的还要高级，你跟虚空族也有交易吗？”

苏起一副高深莫测的样子，淡淡说道：“别管。”

两人进了船舱。

很快一个长着一张美人脸的虚空族走了过来、

她似乎是得到了消息，看到苏起以后恭敬地说道：“这位贵客，请跟我来，您的座位在上方。”

“诶？”

谢茸茸愣了一下，然后说道：“我们的座位不都是在这里吗？”

“等级不一样。”

美人脸轻轻摇了摇头，一脸客气地说道。

“回见。”

苏起笑着对谢茸茸点了点头，然后跟着美人脸离开了。

谢茸茸又想起了那块比自己大了好几倍的令牌，喃喃说道：“原来这凭证也分三六九等的。”

苏起被带到了一个独立的房间里面。

这里面应有尽有。

一个巨大的落地窗可以看到窗外的风景。

苏起坐了下来。

美人脸恭敬说道：“您有任何需求都可以告知我，我这边会尽力满足。”

“知道了，你先出去吧。”

苏起摆了摆手。

“是。”

美人脸恭敬退出了房间。

房间安静了下来。

苏起看向桌上，摆着一个果盘，放着一些不知名的水果。

“都是虚空族的水果？”

苏起好奇拿了一个起来。

他手中的这个水果有些像是草莓，不过通体呈现一种透明的黑，看起来充满了质感。

随后苏起放进了嘴里。

咬了一口以后，丰富的汁液在嘴里爆开，有一种特别的味道。

“还不错。”

苏起吃完这颗虚空族的草莓以后，如此点评。

过了一会。

船只启动了。

这巨大的落地窗可以看到窗外的风景，有种在无垠宇宙航行的错觉。

苏起掏出了相机。

说起来已经好久没有使用这玩意儿了。

还好并没有坏，还能够使用。

拍摄了一段之后。

苏起又把相机给收了起来。

开始享受这难得的静谧时光。

这段旅程的时间并不长，只有两个时辰。

船只靠岸以后，那个美人脸又走进了房间，恭敬的把苏起带到了码头之上。

谢茸茸早已经在码头等候多时了。

看到苏起犹如众星捧月一般被送过来，她更好奇了：“你跟虚空族到底是什么关系啊？”

“别管。”

苏起笑着说了一句。

随即朝前方走去。

这时候的虚空王庭还没有覆灭。

整个阿尔法星还没有那么荒芜，随处可见成群的植物。

很美丽的一颗星球。

而在这阿尔法星上，基本上看不到人族的修士。

由此可见，来这阿尔法星需要很高的地位才行。

“小气鬼。”

谢茸茸的腮帮子鼓鼓的，啐了一口。

苏起也不搭理她。

自顾自地往前走。

同时他意识到了一个问题。

在这个时代还有一个巫鱼。

未来的巫鱼和现在的巫鱼撞见，会不会出现什么时空乱流之类的东西？

关于这一点。

他还真没有研究过。

苏起在心中打定了主意，尽量还是不要让这两人相见。

见苏起不搭理自己。

谢茸茸又自顾自地说了起来：“我们家族跟虚空族是贸易伙伴，这一次我父亲为了磨砺我，所以让我来跟虚空族谈判。”

“就你一个人？”

苏起问道。

这谢茸茸一看就是涉世未深的样子，在船上还差点发生了意外。

她父母还真是大心脏，放任这样一个傻白甜在外面瞎晃悠。

“不是。”

谢茸茸脸上涌现出一抹心虚：“我嫌那些护卫们太烦了，就略施小计把他们给甩掉了。”

“后悔了吗？”

苏起笑着说道。

“不后悔。”

谢茸茸摇头，然后一脸坚定地说道：“我要让父母知道，我即便是脱离了他们的庇护，也能成事！”

“这样他们才不会干涉我的婚姻，我不想以后嫁给一个不认识的人。”

家族联姻这种事，太常见了。

尤其是在大家族之间。

对此苏起没有发表自己的意见。

“你呢？”

这时谢茸茸看向了苏起：“你怎么也是一个人？看你年纪应该跟我差不多大，是不是也是偷偷跑出来的。”

“别管。”

苏起还是那句话。

主要是不想跟谢茸茸交流。

“什么都是别管，你就只会这句话吗？”

谢茸茸翻了个白眼。

“别管。”

苏起还是这两个字。

……

一个时辰以后。

两人终于来到了虚空王庭前。

这时候的虚空王庭恢弘大气，有种史诗感。

无论是任何人站在这里都会生出一种渺小的感觉来。

在虚空王庭身后就是无垠的星空，而在广场上，女皇的雕塑遥望着苍穹，一种睥睨天下的气息油然而生。

“即便是来了这么多次，我还是觉得很震撼。”

谢茸茸在一旁说道。

苏起心中也有震撼。

千万年后的废墟与现在形成了鲜明的对比。

他又想到了那个覆灭虚空王庭的猛人，如此灿烂的一个文明仅在他一念之间就消失了，这得多恐怖啊？

绝对是天尊境的人物！

也只有天尊，才能在一念之间毁灭如此宏伟的虚空王庭吧。

苏起在心中想着。

两人走到了王庭之外。

又被守卫们拦住了。

谢茸茸拿出了那块令牌，然后说道：“我想见妮娅大人。”

听到这个名字，苏起神情一动。

“你呢？”

守卫又看向苏起。

“我想见女皇。”

苏起淡淡说道。

第766章 陆长安的告诫与苏起的疑惑

守卫还没来得及嘲讽。

苏起就把那块指引令牌掏了出来。

看到这块令牌以后。

守卫的面色一变。

连语气也都恭敬了几分：“女皇从不接见异族人。”

苏起有些意外。

看样子即便是有这块指引令牌也不行。

于是他退而求其次：“那我想见影。”

“好的，这就去帮您通知影大人。”

守卫立马说道。

苏起想明白了。

见到影之后直接摊牌，再把巫鱼搬出来，他们就是不信也得信。

但就在这时，苏起戒指里的通讯石震动了起来。

他精神一振，这是师父给自己的通讯石！

没想到在无尽星野里面也不受影响。

他连忙走到了一个无人的角落。

然后掏出了通讯石。

“师父。”

接通以后，苏起有些激动地问道：“是不是找到回千万年后的方法了？”

“还没有。”

那头传来陆长安严肃的声音：“我要跟你说一件事，除了我以外，你不要告诉任何人你来自千万年以后！”

“啊？为什么？”

苏起下意识地问道。

“具体原因我一时半会跟你讲不清楚，但这一点你务必记住，如果说让人得知了你来自千万年以后，那整条时间线都会受到不可逆转的破坏。”

陆长安语气严肃。

苏起心中一惊：“不可逆转？指的是不可修复吗？”

“没错。”

陆长安说道：“这一点我也是才知道，总之，你在这个时间线做什么都行，但不能让人知道你来自千万年以后。”

“否则千万年以后，虚无将会直接胜利，时间长河会被一举摧毁，清风城下的那个他也会重获自由！”

苏起心中震惊。

虚无，清风城，无法言说的他，这一切苏起都没有跟陆长安提起过。

但是他现在却知道了。

莫非师父已经可以看到千万年以后发生的事了？

苏起现在脑子一团乱麻。

所幸，现在除了陆长安以外，还没有人知道自己来自于千万年以后。

“不对！”

苏起瞳孔一缩，突然想起了上陵城的包打听。

自己当时告诉过他，自己是穿越来的。

想到这里，苏起连忙把这件事说了一下。

陆长安听后并没有意外：“你并没有告诉他具体的时间线，虽然会有一定影响，但这个是可以被修复的。”

“并且已经被修复了。”

听到这里。

苏起方才松了一口气。

好险！

就差那么一点点，自己就要成为历史的罪人了。

如果时间长河真的被毁，那也就意味着整个世界将重入混沌。

现在所有的一切都会被摧毁。

无论是过去、现在，还是未来。

一切都将不复存在了。

“好了，关于怎么穿越回去这件事，我这边还在寻找方法，记住我跟你说的话。”

说罢，陆长安断开了通话。

苏起后背已经惊出了一身冷汗。

就差那么一点点。

本来他已经打算跟虚空王庭摊牌了。

幸好陆长安及时通知了他，否则的话这一切都将无可挽回！

想到这里。

苏起看了一眼王庭。

打算转身就走。

如果无法告知自己来自于千万年以后，那他手中的这块指引令牌又该作何解释？

还有，巫鱼肯定也无法交给王庭救治了。

毕竟巫鱼是千万年以后的巫鱼。

想通这一点，苏起转身就走。

“请留步！”

就在这时，一个冰冷的声音传来。

随后一个犹如铁塔般的身影出现在了苏起面前。

整个身影笼罩在黑暗之中，看不真切。

“影！”

苏起瞳孔一缩。

“听说你找我，还拿了前先知的令牌。”

影语气平静地说道：“方便给我看一看你的令牌吗？”

“前先知？”

苏起一愣，好像抓住了什么关键。

看来现在这块指引令牌并没有出现！

如此一来的话，情况并没有他想的那么糟。

于是他直接把令牌掏了出来。

看到这块令牌以后，影露出了真身，脸上带着凝重之色。

他用双手接过令牌，仔细探查了一番以后，突然单膝跪地，沉声说道：“影，见过先知大人！”

“先知大人？！”

苏起懵了。

被影突如其来的举动给搞懵了。

“前先知离开之时说过，新先知将会手持他的令牌重返王庭，那个人就是新先知！”

影双手举着令牌然后说道：“先知大人，请拿回您的令牌。”

苏起还是有点懵。

随后把令牌拿回了手中。

“先知大人，我带您去先知殿，那里有前先知留给您的东西。”

影说道。

“好。”

苏起也慢慢冷静了下来，沉吟了片刻点头说道。

他想搞清楚到底是怎么一回事。

前先知？

那是谁？

难道说自己的到来也是被人算计好的？

曾经苏起以为陆长安就是这天底下最会算计的人。

但现在看来虚空一族的先知恐怕更是狠人啊。

就是不知道这一切究竟是阴差阳错，还是宿命使然？

一旁的谢茸茸现在还没有反应过来。

那个跟她一起来的家伙，怎么莫名其妙就成为了虚空一族的先知？

先知啊！

那可是传说中的人物。

传说虚空一族之所以能有今天这样的发展，都是因为他们的那位大先知。

这家伙一跃成为了虚空一族的先知。

这换谁也接受不了啊。

很快。

另一名守卫走到了谢茸茸的面前，沉声说道：“你是谢家的人？”

“对。”

谢茸茸回过神来，连忙说道。

“你跟我来吧，妮娅大人已经在殿里等候了。”

守卫说道。

“好。”

谢茸茸连忙跟上。

把杂念抛出了脑后。

虽然不知道这一切都是怎么回事，但目前最重要的还是把父母交代的事完成了。

谢茸茸望着苏起的背影越走越远，心中的好奇也越来越浓：“如果有机会的话，我一定要搞清楚这一切！”

苏起跟着影漫步在王庭之中。

那些千万年以后的场景与现在的王庭一一对应。

大致的规划是没有变化的，只是废墟都变成了一座座宏伟的建筑。

半个时辰以后。

苏起看到了一座独立于其他建筑的宫殿。

奢华至极！

而这宫殿之上赫然写着三个大字：“先知殿！”

————————————

三更送上！

家人们送送免费礼物。

孩子饿饿~

第767章 前先知的一段影像

先知殿。

在最顶上有一块太阳圆盘，似乎是在接收来自于宇宙的各种能量。

让这先知殿沐浴在一种神秘的华光之下。

苏起站在这先知殿前，一种渺小感油然而生。

只是现在的先知殿大门是一个紧闭的状态。

影望着先知殿，脸上有着崇敬之色：“自从前先知出走以来，这百万年间，先知殿一直处于无人的状态。”

“先知大人，你只需要将你的令牌放置到门口的那个石碑上，就可以打开先知殿的大门了。”

闻言。

苏起看向了先知殿门口的一座石碑。

这座石碑表面雕刻着一种他没见过的花纹，并且有点点光晕在流转。

苏起走了过去。

将令牌放置到了石碑之上。

随后。

石碑爆发出一阵剧烈的光芒。

“轰隆隆！”

先知殿的大门一阵响动。

随后慢慢向里敞开。

而先知殿上方的太阳圆盘也爆发出剧烈的光芒。

这阵光笼罩了整个王庭。

犹如神迹一般。

在王庭各处，人们都看到了这阵光。

“是先知殿的太阳圆盘亮了！莫非是先知回来了吗？”

“先知已经出走有百万年了，如今终于回来了，这说明我们的文明即将迎来飞跃？”

“先知大人，您终于回来了！”

那些虚空族人们纷纷跪了下来。

对着先知殿方向顶礼膜拜。

先知的地位甚至要在女皇之上。

如果说女皇代表着至高无上的权力。

那先知就是虚空族心中的神祗，可以指引虚空族未来方向的神！

原本在带谢茸茸的那个守卫此时也跪了下来，脸上带着狂热之色，嘴里不断念叨着什么。

谢茸茸面露震撼之色，她现在才体会到先知在虚空族的地位究竟有多么的崇高！

恐怕还要在她的想象之上！

先知殿前。

苏起倒没有什么感觉。

他将令牌收了回来，随后朝着先知殿内走去。

前先知给自己留了一些东西，苏起很想知道留的到底是什么。

影也跟了上来，脸上的表情更恭敬了几分。

从苏起踏入先知殿这一刻起，那就说明他的确已经被前先知认可。

他，就是虚空王庭的下一任大先知！

大殿内，几乎通体用水晶打造，充满了奢华的气息。

除此之外，最让苏起注意的是，在大殿中央有一颗水晶球。

看起来就像是用来占卜运势的那种水晶球。

苏起走了过去。

这颗水晶球很漂亮，他伸手摸了一下。

一种冰凉的触感传来。

“嗡！”

随即水晶球一阵波动，竟然逐渐出现了画面！

画面中。

一个头发花白的老头正带着笑容看向苏起。

明明隔着一个水晶球，苏起却感觉这老头好像真能看到自己一样。

影在先知殿外，并没有跟进来。

似乎是碍于某种规矩。

他的身体站的笔直，遥望着远方，更像是一个守卫似的角色。

“你好，小友，不，现在应该是叫虚空族的大先知了。”

水晶球里的老头笑的眼睛都眯成了一条缝。

“你看得见我？”

苏起狐疑道。

难道说这并不是事先留下的影像？

“当然。”

老头坦率地承认了，他笑着说道：“现在跟你对话的我，是我留下的一缕残念，真正的我早已经被磨灭了。”

“被磨灭？”

苏起神色一凛。

“是的，被磨灭，我知道的太多了。”

老头苦笑着：“正因为知道的太多，才越明白自己的渺小，才越明白对方的强大。”

“这是一场关乎诸天万界每一个人命运的战争，而你，就是这唯一的变数。”

闻言。

苏起莫名感觉压力山大。

他怎么就成唯一的变数了？

自己只不过是一个觉醒了系统还被强制穿越的倒霉蛋罢了。

虽然目前也在着力解决仙界的大寂灭问题，但这诸天万界扯的未免有些远了吧？

“我知道现在的你可能有诸多疑问，但不要怀疑，你就是唯一的变数。”

“否则的话你师父不会拼尽所有，也要将你送到这个时间线来。”

老头笑着说道。

苏起神色再变。

果不其然，这家伙知道自己穿越者的身份，甚至还知道师父陆长安！

“每一个时代都有一个守护者，你师父比我更加出色，他找到了你。”

老头呵呵笑着，脸上露出欣慰之色：“竭尽全力变强大吧，只有足够强大，你这唯一的变数才能在最后的战争中扭转战局，一锤定音。”

说罢。

老头原本红润的脸色开始变得苍白，一股死气在脸上蔓延。

“我已经给你透露了太多，这缕残念也要保不住了。”

“最后再告诉你一句话，团结一切可以团结的，人的意志…战胜…关键…”

“砰！”

老头的话还没有说完。

水晶球轰然爆裂，炸成了满地的碎片。

苏起愣在原地，久久没有动弹。

老头给的信息量实在是太大了，他一时之间还没有捋过来。

“先知大人，出什么事了？”

影站在先知殿外，大声问道。

苏起回过神来，摇了摇头说道：“没事。”

影又转过了身。

苏起将这水晶球的碎渣都收拾完毕。

脑海中还在回放着刚才的画面。

“团结一切可以团结的？”

“关乎诸天万界的一场战争？”

“应该就是跟虚无的战斗了。”

“时间长河如果崩塌，确实诸天万界都会遭殃，所有的一切都会重回混沌。”

“他的那句师父拼尽全力才把我送回这个时间线是什么意思？难道说我回来并不是一个意外，而是师父有意为之？”

“如果说师父硬要把我送回这个时间线，那这个时间线应该发生了什么不得了的事，或者说是需要我在这个时间线做出什么贡献来？”

“还是说这个时间线有关乎整个战局的宝物出世？”

“想不通，真的想不通，一切都好像笼罩在迷雾之中，而我不过才接触到冰山一角罢了。”

苏起的思绪很混乱。

他试图将所有的线索组合到一起，却发现无论怎么组合他也没有办法搞清楚目前的状况。

“或许是还有关键的线索我没有发现。”

苏起在心里想着。

第768章 锤子挑事

苏起在先知殿中待了三天。

这三天的时间，他都在思考前先知的话。

总算是梳理出了一条还算完整的脉络。

按照前先知的话。

每一个时代都有一个守护者，而这个守护者应该是在抵抗某种能够威胁诸天万界的力量。

但现在这个时代并没有虚无的诞生。

时间长河也没有出现任何问题。

那如果能有威胁到这个时代的力量。

一定是无法言说的他！

苏起还记得，虚无就是因为这个无法言说的他诞生的。

或许是因为被封印以后，本体无法出动，只能靠控制他人来搞破坏。

所以虚无诞生了。

这才有了矫正者和虚无之间的时间长河保卫战。

苏起怀疑。

这老头也是被那个无法言说的他磨灭的。

“这么说来，那个他就是终极大Boss了。”

苏起深吸了一口气：“只是连天尊都无法消灭的东西，我又怎么消灭呢？”

“说我是这场战局的唯一变数，是不是太过草率了？”

好吧。

苏起承认自己又有压力了。

此时在先知殿外。

四个人正看着苏起议论纷纷。

“这就是我们的新先知？怎么这么年轻，影子，你不会搞错了吧？”

一名侏儒脸上带着怀疑之色问道。

“不会搞错。”

影摇头说道：“如果他不是的话，先知殿的大门不会敞开，太阳圆盘更不会有反应，所以，他就是先知。”

“就算他是先知，但也不可能有老先知的那种神通。”

侏儒还是带着怀疑之色：“况且这家伙还是一个人类，要把虚空族的命运交到他的手中？说实话我不是很放心。”

“锤子，就算你不相信他，也应该相信前先知的话吧？”

一名极符合人类审美的女子，美眸中闪烁着好奇的光彩：“我看他就挺符合先知这个身份的，你们不觉得他比前先知英俊多了吗？”

“姑奶奶，虽然前先知已经出走百万年了，但你也不能在背后诋毁啊。”

另一名身材瘦削，面色犹如枯木的青年在一旁说道。

“他已经在这里傻站了三天了，他究竟在做什么？”

侏儒砸吧砸吧了嘴：“我们总不能一直守在这里吧？王庭还有很多事务需要我去处理！”

“先知的事大，还是你那些事大？”

影淡淡说道。

“那也很难说。”

侏儒摊了摊手，瘪嘴道。

就在他们议论的时候。

大殿之中的苏起终于睁开了眼睛。

他现在搞清楚了一件事，思考太多是无用的，有这个功夫还不如多提升一下实力。

所谓船到桥头自然直就是这样。

如果说他一直是别人手中的一枚棋子，所有的一切都是被安排好的。

那他这枚棋子也应该发挥出作用来才是。

念头通达以后，苏起便不想那么多了。

他转过身看向殿外。

这四人他都很熟悉。

四大神兽！

不过那个脸色木然的青年跟后世的状态还不太一样。

苏起记得那时的他是一个木头人，现在明显还是一个拥有肉体的家伙。

难道是傀儡木的原因？

苏起在心中想着。

四人见苏起的目光看了出来，神色各异。

侏儒脸上带着浓浓的质疑之色和漫不经心。

影的脸上除了恭敬还是恭敬。

而妮娅的脸上带着丝丝好奇之色。

那名脸色木然的青年依旧面无表情。

“看来这位锤子先生无论是千万年以前还是千万年以后都是一身反骨啊。”

苏起笑了笑，随即朝着殿外走去。

前先知说了，要团结一切可以团结的，那么现在他自然就要略施手段，把这些人给团结起来。

刚走到大殿门口。

还没来得及说话。

侏儒就先开口了，他冷着脸，双臂抱于胸前，那夸张的肌肉看起来比他的身体还要粗壮：“听说你就是新先知？”

“说实话，我本人是不太信服的。”

“哦？这位锤子先生，可是有什么高见？”

苏起笑着说道。

“嗯？”

侏儒脸上露出疑惑之色：“你怎么知道我的名字？”

难道是先前他们在殿外讨论的时候被苏起给听去了名字？

“当然是，算出来的。”

苏起笑着说道。

“算？”

侏儒冷冷一笑，然后指着妮娅说道：“那你算算，她叫什么名字？”

刚刚他们讨论的时候可没有说过妮娅的名字。

“妮娅。”

苏起看向妮娅，脸上露出笑容。

“哇，先知真的知道我的名字诶。”

妮娅故作惊讶的捂住了自己的嘴。

其实锤子问的这个问题就很弱智。

毕竟他们四人可是王庭的四大支柱，稍微用心点的人都能打听到他们的名字。

不过妮娅并不打算跟苏起对着干，谁叫这个先知生的如此英俊呢？

跟在他的手底下做事，当然是很好的。

侏儒的面色阴沉了下去，他没想到苏起还真知道妮娅的名字。

憋了半天他又指着青年说道：“他的名字呢？”

“木头。”

苏起微微一笑。

这下锤子没有话说了，但是他总觉得有哪里不对劲。

“先知大人，前先知跟您留的信息您接收到了吗？”

影两只犹如鬼火的绿眼睛明灭不定。

“已经看到了。”

苏起点头。

“前先知是不是已经规划好了虚空族未来的方向？”

影的语气有了一丝激动。

“不错。”

苏起点头：“我将代替前先知，带领虚空王庭走向辉煌！”

“也不怕风大闪了舌头。”

侏儒冷笑道。

“锤子先生，我看你好像不太服气，要不我们比划一番？”

苏起笑眯眯地说道。

这锤子目前不过才相当于仙王境的修为，苏起要收拾他简直不要太简单。

“好！”

侏儒立马应了下来，脸上的笑容变得张狂：“你若赢了我，我以后唯你马首是瞻！”

“你如果输了，那你就不配待在这先知的位置上！”

“锤子，不要胡闹！”

妮娅面色一变。

每一任先知的战力其实并不理想。

他们最重要的是会占卜未来的事，然后带领虚空族走上正确的道路。

如果苏起在比试之中出了什么三长两短。

那先知之位岂不是又空缺了？

第769章 打人如挂画

“胡闹？我可没有胡闹。”

侏儒哈哈笑道：“这是先知大人要挑战我，我当然要尽力满足他的要求！”

“先知大人。”

妮娅又看向苏起。

“无妨。”

苏起笑眯眯地说道：“既然这位锤子先生，觉得我无法胜任先知之位，我自然是要证明一番的。”

“可是…历任的先知都是用占卜未来之事来建立自己的威严。”

妮娅有些无奈地说道。

“占卜之事我自然也精通，但武力也不见得就弱了。”

苏起微微一笑：“放心，很快的，打败这位锤子先生并不需要大费周章。”

“好大的口气！”

侏儒脸上嘲弄之色更盛：“既然如此我就要看看你是如何轻而易举拿下我的。”

“锤来！”

随着侏儒的一声大吼。

他张开了右手。

随后一柄大锤从天而降，稳稳落入他的手中。

在拿到这柄大锤之后，侏儒身上爆发出凶悍之气，犹如战神一般让人不可直视。

“先知大人…”

影也想劝。

“好了，你们先退到一旁吧。”

苏起摆了摆手。

在这先知殿前正好有一大块空地，用来打斗也的确不错。

无奈之下。

三人只好退到了一旁，只留下侏儒站在场中。

“如果一会先知有什么危险，我们一定要及时出手救下。”

妮娅面上有着担忧之色。

“我已经做好准备了。”

木头点了点头，还是一副木然之色说道。

“你如果现在求饶的话还来得及。”

侏儒把比他身体还大的锤子舞的十分轻松，面带嘲弄：“我可以考虑下手轻一点，至少不会让你断手断脚。”

“请。”

苏起面带微笑，伸出一只手。

一身青衣在光晕下更显得超然脱俗。

“好潇洒…”

妮娅喃喃说道。

她在苏起的身上感受到了强烈的自信。

或许，这位先知跟历任的先知真的不太一样？

“还敢让我先出手。”

侏儒脸上的嘲弄越来越浓：“既然如此，我就满足你！”

说罢。

侏儒提着锤子，猛地一蹬地面，犹如闪电一般朝着苏起扑了过来。

那柄锤子迎风便涨！

侏儒所过之处，空气都微微坍塌，由此可见他的肉身力量多么恐怖。

苏起面带微笑，身体没有动弹。

任由侏儒冲过来。

“先知大人是不是有点托大了？”

“就是我都不敢一动不动让锤子攻过来。”

“选择相信先知大人吧，不过也要随时做好救援的准备。”

三人脸上都露出了担忧之色。

苏起就像是被吓傻了似的站在原地。

而侏儒已经来到了他的身前，看到苏起还是毫无反应，他心中冷笑：“你以为用这种方法我就不敢出手了，这可是你自找的！”

下一秒。

侏儒挥舞手中的巨锤，朝着苏起当头砸下！

他仿佛已经看到了苏起在这一锤之下，被砸的四分五裂！

这一锤的速度很快。

他相信苏起肯定反应不过来。

而就在这时。

苏起缓缓抬手，看样子是想接住这一锤。

“哈哈哈，找死！”

侏儒猖狂大笑，这一锤的力量岂是这家伙的小身板能够接下的？

其他三人已经做好了救援的准备！

“咚！”

然而就在这时。

苏起的手已经后发先至接住了侏儒的巨锤。

一声闷响传来。

随后一圈气浪暴涌而出，苏起脚下的地砖顿时碎裂，犹如蛛网一般像四处蔓延！

这一刻。

时间仿佛静止了！

侏儒举着锤子的身体僵硬在半空之中，脸上的猖狂之色消散，一丝丝疑惑和惊恐开始爬上脸庞。

他感觉自己并不像是砸在肉身之上，反倒像是砸在了坚不可摧的金属之上！

这家伙的肉身，是怪物吗？！

“砰！”

随后，侏儒看着苏起抬起了另一只手，快如闪电轰在了他的肚子上。

“呕！”

这一瞬间。

侏儒感觉自己要吐了！

不过他拼命忍了下来。

随后他的身体犹如破布一般往后飞去，飞跃数百米的距离，撞在了墙上！

“轰！”

一阵巨响传来。

侏儒犹如挂画，软塌塌从墙上滑落。

打人如挂画！

其余三人都露出了惊异之色。

侏儒的肉体是三人之中最强的，力量也是最恐怖的。

现在竟然被先知一掌给打成了挂画，这得多恐怖的力量啊！

侏儒的那柄锤子落在了苏起的手中，他随手舞了舞，笑道：“这玩意真轻啊。”

软倒在地的侏儒一听这话，再也忍不住，一口鲜血喷了出来。

自己这柄巨锤可是用了九天陨铁打造的！

这家伙居然敢说太轻了！

只是现在他已经没有力气站起来了，苏起那一掌的力量比其他三人看到的还要恐怖。

那些力量在侏儒的体内乱窜，如果不是他的肉身强大，此刻只怕已经变成一滩肉泥了。

强！太强了！

此时侏儒的心里由衷升起了一股恐惧感。

现在这个先知跟以往的先知都不太一样。

不仅年轻，连肉体都这么变态！

侏儒估计这虚空王庭没有一个人是苏起的对手，就连女皇也是！

这时。

苏起慢悠悠走到了侏儒的面前，居高临下面带微笑地问道：“锤子先生，还打吗？”

“我…我输了。”

侏儒声如蚊呐，低下了头。

“啊？还打？那好吧。”

苏起故作惊讶。

“我说我输了！”

侏儒吓得浑身一颤，连忙大声喊道。

“哦，这不是能大声说话吗？下次记得也这样说话。”

苏起笑着说道：“好了，那么现在你认可我的先知身份了吗？”

“当然。”

侏儒苦笑道：“您是先知的不二人选。”

这时候他可不敢嘴硬了。

这家伙的实力实在是太恐怖了。

要是被抓住把柄，侏儒甚至怀疑自己会被活生生打死。

而他不知道的是，苏起根本不打算打死他。

毕竟这家伙可是四大神兽之一，以后可还要肩负起保护王庭遗迹的责任。

否则的话后世的自己到了王庭，怎么获得四大神器？

“对了，四大神器？”

苏起忽然想起了这一茬。

他面色古怪：“我是不是要把四大神器给这四人，然后告诉他们后世有一个叫做苏起的小子来的时候，把神器交给他？”

————————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

家人们送送免费礼物！

催更也点一点~！

第770章 四大神器的消息

“不对，如果说这四大神器是我交给他们的，他们再交给我，那么这四大神器最初是从哪里来的？”

苏起开始思考起这个问题。

他想起妮娅说过的：“这四大神器本就是你二大爷的东西，千万年以后你会来取这些东西。”

但四大神器不会凭空诞生。

现在有两种可能。

一种就是苏起的二大爷另有其人。

另外一种就是这个时间线一定还存在其他的四大神器，只是暂时没有被发现罢了。

“先知大人，您这边有没有什么事吩咐我们去做？”

就在这时，妮娅给苏起抛了个媚眼。

“暂时不用，你们先下去吧。”

苏起说道。

“好的。”

四人应了一声就打算退下。

“等等。”

苏起又想起了一件事。

“什么事，先知大人？”

妮娅第一个转过身来。

“我可以见女皇吗？”

苏起问道。

“这个…”

妮娅面露难色，随后摇了摇头说道：“恐怕不行。”

“女皇从来不见异族人，即便是先知也是如此。”

“好吧。”

苏起也没有强求：“你们先下去吧。”

等到四人离开以后。

苏起转身走进了先知殿。

他还没有仔细探索过这个大殿，说不定前任先知还给自己留了什么东西？

想到苏起又在大殿内仔细搜寻了一圈。

可惜的是，什么也没有。

“我这个先知当的是一头雾水啊。”

苏起深吸了一口气：“所以我这个职位究竟需要做什么呢？”

想了半天，苏起没有得到结论。

干脆转身进了自己的小世界。

此时的巫鱼还在沉睡，陷入昏睡的她，就犹如睡美人一般。

筱祈一直守在房屋外面，看到苏起来，立马兴奋地跳了起来：“吱吱吱！”

看到筱祈手舞足蹈的比划，苏起大概能明白他的意思，估计就是问自己是不是有办法救巫鱼了。

只可惜，他现在毫无头绪。

苏起进了屋子，然后拿出了虚空石。

他希望虚空石能够唤醒巫鱼。

苏起轻轻将虚空石放到了巫鱼的手中，随后一阵光晕亮起。

虚空石里面的能量肉眼可见的被巫鱼给吸收了，不过吸收以后她并没有醒来的迹象。

只是面色似乎红润了一些。

苏起一连给了百块虚空石，只可惜吸收完以后还是没有什么反应。

“看来虚空石并不能唤醒她。”

苏起摇了摇头。

又从小世界出去了。

巫鱼陷入昏迷是意料之外的情况，苏起甚至怀疑是不是因为穿越到了千万年前所以导致这种情况的。

原本想借助虚空王庭的力量来唤醒巫鱼，可惜的是现在无法给任何人说起她的身份。

甚至不能让别人知道她就是巫鱼。

否则的话，他不是这个时间线的人很有可能就会被人发现，进而带来了无法预料的后果。

接下来的几天。

苏起待在先知殿修炼，期间没有人再来打扰他。

他就像是被人遗忘了似的。

就这样。

一周的时间一晃而过。

先知殿终于来了一个熟人。

影来了。

影两盏犹如鬼火的眼睛明灭不定，停在了先知殿外。

“先知大人，我有要事求见！”

影在殿外恭敬地说道。

“何事？”

苏起走了出去。

影恭敬说道：“是关于叛乱势力的清剿问题，女皇命我来咨询一下先知大人，这一趟是否顺利？”

苏起听明白了。

原来是要自己卜卦啊。

他点了点头说道：“你跟我讲讲这个详细的背景，还有地点。”

“是。”

影点头说道：“这股叛乱势力很强，是由原亲王掀起的，他不满女皇的统治，想要自立门户，甚至取而代之…”

“倒也不必这么详细。”

苏起连忙打断了影。

这家伙是个实诚人啊，几乎要把亲王和王庭的恩怨情仇从头讲到尾。

“好。”

影一愣，然后说道：“这一趟要去的是冥王星，原亲王在判出王庭以后，在那里建立了自己的势力，自封为冥王。”

“不过冥王星的地理环境很复杂，而且还有天然的瘴气屏障，所以女皇想问您这一趟具体的伤亡情况，从而判断值不值得去打。”

“具体的伤亡情况？”

苏起一愣。

他的卜卦之术可没有这么厉害。

连伤亡多少人都可以看到。

“对。”

影随即说道：“之前一直还没来得及跟您讲先知需要负责的事宜，其实就是需要占卜王庭未来的运势，以及做出重大决定。”

“这场战争就是关乎王庭运势之战的大事。”

“原来如此。”

苏起点头，然后说道：“你稍等。”

说罢。

苏起开始掐指算了起来，这卜卦之术他已经太久没用过了，不过到底是看家的本领，倒也不至于遗忘。

很快。

苏起睁开了眼睛：“你说关乎王庭运势之战，这一仗只怕不只是为了清剿叛乱势力吧？”

“先知可是算到了什么？”

影面色微变。

“你说的这冥王星，会有重宝出世。”

“我想这才是你们打算攻下冥王星的根本原因吧？”

苏起淡淡笑道。

“的确如此。”

影不再隐瞒：“冥王星在很久以前出过一个匠神，据说这匠神有锻造四把神器，在他死后都放入了自己的陵墓之中。”

“据我们的探子传回来的消息，这处遗迹已经被叛贼发现了，女皇担心叛贼拿到这四把神器以后会对王庭造成毁灭性的打击，所以这才决定出兵讨伐。”

闻言，苏起眼睛一亮。

四把神器？

他终于知道这四大神器来自于何处了，敢情就是出自于那处遗迹之中啊。

想通了这一点以后。

苏起果断说道：“这一战，得打。”

“那这一战的伤亡？”

影看着苏起，有些犹豫地问道。

“不管付出多少，这一战都得打，那四大神器关乎王庭的结局。”

苏起笑着说道。

“我明白了。”

影重重点了点头，神色严肃道：“我会将此话告知女皇的。”

“等等。”

苏起见影要走，连忙叫住。

“先知大人还有什么吩咐？”

影问道。

“告诉女皇，我要随队出征，亲自奔赴战场！”

苏起笑道。

第771章 真绿

“您要亲自去？”

影愣住了。

随即连忙摆手说道：“万万不可，从来没有先知出征的先例，您如果有个什么三长两短，王庭又会陷入混乱了。”

“根据我的占卜结果，这一仗，我必须得去。”

苏起笑着说道：“否则的话，你们肯定取不到那四大神器。”

闻言，影犹豫了。

先知的话，每一个虚空族人都不应该质疑。

“放心，以我的战力，不可能有任何意外的。”

苏起背着手说道。

其实他倒是想拍拍影的肩膀。

只不过影的身高实在是有点唬人。

“好，这件事我也会一并告知女皇的！”

影最后还是重重点了点头。

他想起锤子被苏起一拳打败，这个战力如果小心一些的话的确不会出什么意外。

况且先知不是说了吗？

没有她，这一场仗是打不赢的。

影把这个消息带回去以后。

整个王庭都热闹了起来。

“不行！从来没有先知出征的先例！先知是我们的智囊，如果真出了什么意外，这个责任谁来承担？”

“影大人说了，这是先知大人强烈要求的，如果说这一仗打不赢，那会对我们的王庭造成多大的损失？这一仗必须得赢！”

“我们已经百万年没有先知了，好不容易新先知上位，绝不能出任何意外！”

“先知既然敢去战场，那就说明一定有把握，我看这一任的先知跟以往都不一样，说不定真能创造奇迹呢？”

大臣们都在争论，各抒己见，谁也不让谁。

最后还是女皇一锤定音，同意了苏起的出征的请求。

其实在虚空王庭。

女皇明面上是统治者，所有人都要听她的。

但先知不在此列。

况且她也听说了先知一掌打败锤子的事。

这一任的先知似乎跟以往的先知都不同。

尽管是一个人类。

……

三日以后。

苏起站在虚空王庭的战船上，眺望着远处的星空。

此行，冥王星！

在苏起身周站着四人。

便是四大神兽。

这一次的战争妮娅是统帅，而其余三人都是副帅。

本来这个统帅的位置是要给到苏起的，不过被他给拒绝了。

他这一次只是为了把这个时代的四大神器给搞到手，然后再名正言顺地交给四大神兽。

“先知大人，马上要经过虚空隧道了，虚空能量对人体有害，您还是先回船舱吧。”

妮娅劝告道。

“无妨，这种能量对我无效。”

苏起摆了摆手。

在船舱内看到的风景和在甲板上看到的风景完全不一样。

苏起当然更愿意站在甲板上。

“你们还不相信先知？”

这时，锤子瞪着眼睛说道：“先知都说了他不怕虚空能量，那就真的不怕，你们都不要再劝了，一会扰了先知的兴致，你们又该当何罪？”

自从被苏起打了一顿以后。

锤子明显老实多了，不过看样子还是不太服气，虽然不敢明面里违抗苏起的命令，但言语之中多有阴阳之意。

“锤子，我突然有点手痒，需要一个人帮我活动活动筋骨，我看你就不错。”

苏起转过身看向锤子。

锤子那矮壮的躯体顿时一颤，然后讪讪一笑：“先知说笑了，若要陪练的话还是找影子吧，他的个头大，打起来也更有手感一些。”

影子顿时把目光投向了锤子，淡淡说道：“先知大人，锤子经常在私下说还要跟你切磋切磋，我看不如满足他这个心愿吧。”

“没错，我可以作证！”

妮娅连忙举手说道。

“我…我有点饿了，先去搞点东西吃。”

锤子连忙一溜烟的跑了。

他可不想挨揍。

先知的战力这么恐怖，他真要去陪人切磋，那不是找虐？

看到锤子走了以后，妮娅哼了一声：“胆小鬼。”

随即又看向苏起：“先知大人，您真的不进船舱吗？”

“都说了我不会有问题，放心吧。”

苏起让妮娅放宽心。

这一次讨伐冥王星，王庭共出动了十万士兵，百艘战船。

这么多的虚空战船同时出动，颇为声势浩大。

很快。

战船进入了虚空隧道。

苏起看着隧道里的那些星光，颇为感兴趣地说道：“这些虚空隧道都是你们人工制造的吗？”

“对。”

妮娅点头说道：“在整个星野内有无数这种虚空隧道，这种虚空隧道可以极大缩短两星之间的距离，否则的话航行时间起码要增加十倍不止！”

“确实神奇。”

苏起笑道。

这种虚空隧道类似于虫洞技术。

不过虚空族显然没有掌握传送阵的制造方法，如果有了传送阵，各星之间的往来显然又要方便许多。

但传送阵也有其局限之处，只能说各有各的好处。

王庭到冥王星大概需要一周的时间。

这一周苏起除了在甲板之上观赏星空以外，便是修炼。

他的修为已经来到了仙君境巅峰，估计再过不久就能跨入仙王境。

与其他人不同，苏起这一路修炼都没有什么瓶颈可言，大抵就是因为逝川真经的作用。

只要寿元足够，一路修炼到仙帝不是梦。

只不过到了仙帝以后，路就断了。

逝川真经只是一本可以修炼到仙帝的功法，再往后就要苏起自己探索属于自己的天尊之道了。

有的人穷其一生也只能卡在仙帝这个境界。

天尊境，可望而不可即。

对于自己的天尊之道，苏起还没有想过。

他的一路修行都太过顺风顺水了。

要怎样跨入天尊？

说实话到现在也是一头雾水。

一周之后。

十万大军悬停在了冥王星之外。

“这一路都太过平静了，叛军竟然没有在沿途设立眼线，是否有诈？”

“未必有诈，只是这冥王星看起来跟之前有些不太一样了，好像更绿了一些，莫非是毒障更厉害了？”

“若这毒障威力加强，以我们目前准备的那些法器未必能够安然通过，得派一队人先去探探路。”

战船之上。

临时的指挥所里面。

统帅还有将领之间正在商讨策略。

而苏起站在甲板之上，望着那颗绿油油的星球，脸上有些许惊愕：“这…这么绿？”

第772章 探索冥王星

没错。

这颗星球有些太绿了。

并不是被植被覆盖的那种绿。

而是一种病毒一样的绿色。

整颗星球都透着一种绿油油的黏液感。

远远看去，不知道的还以为是一口绿色的浓痰。

确实是有些恶心了。

苏起在思考一个问题，这样的星球登陆以后，里面会是什么样的？

就在他观察的期间。

很快一个小队已经朝着这颗星球飞了过去。

这些是被派出的先头部队，用于探路。

这队人很快就进入了那颗像是黏液一样的星球，然后就杳无音讯了。

三个时辰以后。

第二支先头部队被派了出去。

然后又断联了。

就这样。

一直派了十支部队以后，众人终于意识到了问题的严重性。

于是又找到了苏起。

“先知大人，我们派出的先头部队目前都失去了联系，目前无法确定冥王星内部的情况，是否需要大举进攻？”

身为统帅的妮娅，面色严肃地问道。

“一点消息都没有传回来？”

苏起问道。

“对。”

妮娅点头。

苏起也用仙识探过。

只可惜，这颗星球被那种绿色的黏液包裹的严严实实，让他的仙识都失去了作用。

“冥王星一直都是这样的吗？”

苏起又问道。

“以前不是，以前虽然表面会附着一些绿色的瘴气，但绝不像今日这样…恶心。”

妮娅斟酌了半晌之后，也说出了恶心这两个字。

“看来随着四大神器要出世，内部也发生了一些变化。”

苏起摩挲着下巴，随后说道：“就先不要派人去了，我先去探探路。”

“绝对不行！”

妮娅吓了一跳，连忙说道。

先知要去探路？

现在情况不明，要是先知也失去了联系，他们是进攻还是撤退？

到时候就真的群龙无首了。

“我知道你在担心什么，不过我已经留好了后手。”

苏起淡淡笑道：“总之你们守好这里便是了，待我探明里面的情况再说。”

“先知大人，我什么都可以答应你，但这件事绝对不行！”

妮娅神情坚决。

“什么都可以答应？你确定？”

苏起盯着妮娅的眼睛，嘴角微微咧起。

被苏起直勾勾看着，妮娅的脸禁不住一红，匆忙低下头，然后小声说道：“对…除了这件事…什么都可以。”

“好，那你回去吧，就装作从来没有看到过我。”

苏起微微一笑：“另外，告诉众人，不要贸然进攻，镇守此处便行。”

“先知大人…”

妮娅急了。

“你刚刚说的，除了那件事以外什么都可以答应我。”

苏起摊了摊手：“怎么，说话不算话了？”

“总之，你绝对不能一个人去探冥王星！”

妮娅咬了咬嘴唇说道。

“都说了我不会有事的。”

苏起叹了口气：“你知道的，我能看到未来的事，所以我知道我绝对不会有事。”

“好了，不要再说了，否则的话我要生气了。”

妮娅张了张嘴，最后还是叹了口气：“那好吧…您一定要当心。”

先知之所以是先知。

就是因为能够看到他们看不到的事。

话已经说到这了，妮娅知道自己再阻拦也无济于事，依旧无法改变苏起的决定。

毕竟先知做事，连女皇的命令都可以不听，又怎会听她的呢？

“您等等我，我跟您一块去。”

妮娅最后想了一个折中的办法。

“你是统帅…”

苏起看到妮娅的眼神，最后点了点头：“那好吧，你回去交待一下，不要透露这件事。”

妮娅脸上终于露出开心之色：“好！我去去就回！”

看到妮娅走远。

苏起化作一道流光，冲向了冥王星。

他此行并不打算带任何人。

苏起早已经把傀儡木藏在了战船之内，要是真有什么应对不了的意外情况，他也能安然无恙的回来。

如果带上妮娅等人，无异于带上了累赘。

冥冥之中，苏起有一种预感，这冥王星说不定是自己的一种机缘。

苏起的速度很快。

不过几秒之间就来到了冥王星的表面。

他发现这黏液一样的东西是一层屏障，似乎蕴含着强烈的毒性。

苏起伸出手，接了一滴。

“呲呲呲…”

一阵白烟从他的手指上冒了起来。

只不过蒸发以后，手指没有出现任何的变化。

“确实拥有强烈的毒性，但是对我的肉身无用。”

发现了这一点以后，苏起肆无忌惮冲了进去。

冲进内部以后，他才发现这屏障并不只是薄薄的一层，到处都是。

空中在下着黏液，地面上在流淌着黏液，好像全世界都是这种绿色的剧毒黏液。

“这究竟是什么玩意？”

苏起挑了挑眉。

没有理会，一路向前。

不时有那种绿色的黏液掉落在他的身上，不过很快便被蒸发成了水汽。

半个时辰以后。

苏起皱了皱眉，如果只是单纯的黏液屏障，以他的速度怎么也该冲过那个范围了。

但现在周围还是无边无际的黏液。

这肯定是有问题的。

“难道这黏液之中还有一个迷阵不成？”

苏起的仙识瞬间覆盖了方圆几万里。

但是在他看到的画面里面，除了黏液就是黏液。

别说什么大阵，就是一个人烟都没有看到。

“奇了怪了。”

苏起想了想，随后把虚空之舟拿了出来。

下一秒，遁入虚空。

虚空之舟消失在原地之后，那些黏液仿佛也失去了目标，竟然诡异地停顿在了半空之中。

就像是时间被静止了一般。

战船上。

妮娅去而复返。

但是却怎么也找不到苏起的身影。

“先知这个大骗子！”

反应过来的妮娅生气的直跺脚。

她此时才反应过来，苏起根本就没打算带他！

……

苏起在虚空之中航行了一刻钟。

随后从虚空之中遁出。

而现在已经不再是黏液世界了。

但环境更加恶劣。

猛烈的暴风雪在呼呼的刮，下方是一片冰原，寸草不生。

“虚空之舟果然有效。”

苏起收起了虚空之舟，在凛冽的寒风中将自己的仙识探了出去。

很快，他发现了一个躺在冰原中的身影：“是她？”

第773章 安静的冥王星

随后，苏起一个闪身出现在了女子身旁。

这名女子躺在冰天雪地中，好像并没有遭受外力的袭击。

“还有呼吸。”

苏起看到她的胸口还在微微起伏。

于是蹲了下来，用手抓住了她的手腕。

冰！

第一感觉就是冰。

这女子的手腕不仅冰，而且硬。

感觉是长时间躺在这冰原之上，都快被冻硬了。

除此之外。

女子体内已经没有仙元存在了，空空如也。

如果没有被苏起发现的话，估计最后的结局就是被冻死在这里。

随后苏起将仙元渡入了女子的体内。

庞大的仙元涌入体内以后，女子身上顿时冒起了腾腾白气、

而她的身上也开始出现了细密的水珠。

“果真被冻硬了。”

“还好有些炼体的基础，否则的话早就凉透了。”

苏起在心里想着。

随着仙元不停涌入，女子苍白的脸颊也慢慢有了血色。

过了一会以后。

女子一声嘤咛，缓缓睁开了眼睛。

“好舒服…”

女子喃喃说了一句，她只感觉浑身都懒洋洋的。

她的大脑还有些混乱，自己这是来到了天堂吗？她记得之前自己不是仙元不济，已经被冻晕过去了吗？

就在这时。

她看到了苏起。

原本微眯的眼睛顿时瞪大了。

“您怎么在这？”

女子连忙坐了起来，看了看周围的环境，哪里还不知道自己被苏起给救了？

“我还想问你呢。”

苏起脸上挂着淡淡的笑容。

这女子是之前自在塔一层的那名女子。

当时正在被调戏，苏起顺手救下了她。

不过有些奇怪的是他在自在塔的那座沙漠中的宫殿，看到过女子的影像。

如今在这里撞见。

那个宫殿中的镜子莫非能够看到未来的事？

苏起开始浮想联翩。

“我…我来寻找机缘。”

女子说这话的时候，多少有些心虚。

“寻找资源，你很缺修炼资源吗？”

苏起问道。

“很缺。”

女子点头，有些羞赧道：“我只是一介散修，想要提升自己的实力只能到处寻找资源，不然的话恐怕猴年马月我都到不了金仙。”

不错。

女子的修为不过是一个真仙罢了。

连金仙都不到。

在仙界虽然不属于最底层，但也差不多了。

真仙境修为处于一个很尴尬的位置，不是最弱的，但也不会很强，因此混得只能说还过得去。

“你是怎么穿过外围的那层绿色屏障的？”

苏起有些感兴趣。

“什么绿色屏障？”

女子脸上露出茫然之色。

“你什么时候来的？”

苏起心想：“难道她来的时候还没有那层绿色的黏液？如此看来这种异变是最近才出现的。”

“我来了一个多月了。”

女子有些羞愧地低下头：“但是这一个多月都没能走出这片冰原。”

“如果不是您的话，我估计就要交代在这里了，说起来前辈您都救我两次了。”

“好人做到底，送佛送到西。”

苏起微微一笑：“要不要跟我一起走出这片冰原？”

“可…可以吗？”

女子惊喜地张大了眼睛，小嘴微张问道。

“走吧。”

苏起点了点头。

他也不知道自己为什么要带上这个女子，或许是因为在沙漠宫殿中看到过她的身影，所以很是好奇？

又或者是她身上的那种淳朴气息让他有些好感吧。

这女子给人的感觉就是干净。

虽然长相普通，但由内而外都透着一种干净。

很难让人生出恶感来。

“多谢前辈！”

女子连忙跟上。

她明白，按自己的能力肯定是走不出这片冰原了。

苏起肯带上自己，这无异于又救了她一命，相当于连救了她三次！

在女子的眼中，苏起的身影无限高大，这是她修行道路上的贵人！

女子的心中充满了感激。

两人迎着暴风雪在前进。

然而这些暴风雪在靠近苏起身周五米的时候就消散了。

他用仙元撑起了一个屏障，在屏障之中丝毫感觉不到寒冷。

女子小心翼翼跟在苏起身后，甚至不敢抬头直视苏起的背影，只敢数着苏起的脚后跟，亦步亦趋跟在身后。

苏起的仙识无限延伸，穿过了风雪，穿过了冰原，终于看到了出路在何方。

“抓着我。”

苏起忽然停下了脚步，转过身说道。

“啊？”

女子一愣，没有反应过来。

“算了。”

苏起看到女子呆头呆脑的，摇了摇头，一把抓住了女子的手腕。

女子身子一抖，本能地想要挣脱，但被她压制住了。

她知道苏起对她没有兴趣，不然的话趁她昏迷的时候早就动手动脚了。

下一秒。

两人腾空而起。

朝着远处飞去。

女子心中有些震撼，这片冰原的压制力她是清楚的，就算大罗金仙来了也飞不起来。

看来这位前辈比她想象的还要厉害的多。

就这样，迷迷糊糊的，女子被带离了冰原。

来到了一片草原之上。

此时草原之上绿草如茵，开满了各种各样的野花。

而身后就是那恐怖的生命禁区。

两个场景形成了鲜明的对比。

“我…我们这就出来了？”

女子有些惊喜地说道。

“出来了。”

苏起点了点头。

他的仙识还在延伸，无限延伸。

几乎要将整个星球都笼罩在其中。

在仙识经过变异以后，现在苏起的仙识范围可以说是十分变态。

他看到了很多意料之外的场景。

原本以为这里被叛军占据，他们应该严阵以待。

可是一路看过去，什么也没有发现。

一个人影也没有。

包括这偌大的草原，空空荡荡，没有人也没有动物，只有那些花花草草在随风摇摆。

这样一个风和日丽的场景，要多和谐就有多和谐。

但太过和谐反而成为了最大的不和谐。

女子并不知道苏起看到的场景，而是欣喜地四处张望着，心想自己的寻宝之旅终于要开始了。

“前…前辈，感谢你送我出来，那我们就此分别吧，总不能一直麻烦您。”

女子满脸感激地说道：“以后等我有能力了一定会感谢您的。”

“对了，还没有告诉您我的名字，我叫宋潇湘，很高兴认识您！”

话音刚落。

苏起猛然转过身，目光灼灼：“你说你叫什么？”

女子吓了一跳，有些不明所以，但还是弱弱说道：“宋…宋潇湘。”

——————————

今天本来想偷懒的！

想想还是算了。

一会还有两章，大家免费礼物送一送！

第774章 你怕了？

宋潇湘有些惴惴不安。

自己的名字有那么难听吗？

看前辈的样子好像并不是很喜欢自己的名字？

苏起看着女子的眼睛，似乎要将她由内而外看个透。

而宋潇湘明显有些顶不住这样灼热的眼神，低着头，脸颊飞上两朵红云。

心中更是犹如小鹿乱撞：“前辈这样盯着我…究竟是什么意思啊？”

她犹豫再三还是开口问道：“前辈…我的名字，有…有什么问题吗？”

闻言，苏起意识到自己这样不太礼貌，于是收回了目光，语气轻松地说道：“没什么，只是跟我认识的一位故人名字相同，所以一时有些失礼了。”

“她…应该是前辈的心上人吧？”

宋潇湘松了一口气的同时，打趣道。

“此话怎讲？”

苏起问道。

“刚才前辈听到我的名字，那个反应，还有在说起她的名字时，语气不自觉也轻柔了几分，瞒不过我。”

宋潇湘有些小得意：“我们女人对于这种事情最为敏感了。”

“原来是这样。”

苏起也意识到自己刚才的反应的确有些过激。

“对了，你恐怕还不能一个人去探索这个星球。”

苏起说道。

“啊？为什么？”

宋潇湘一愣。

“不安全。”

苏起意简言赅地说道。

“前辈莫非是看到什么了？”

宋潇湘有些惴惴不安。

“嗯。”

苏起点了点头说道：“在我没有搞清楚情况之前，你最好先跟在我身边。”

“不过你如果真想一个人去探索，我倒也不会拦着你。”

“那我还是跟在前辈身边吧。”

宋潇湘秒怂。

“好。”

苏起笑了笑。

对于宋潇湘的识趣，他还是很欣慰的。

就在两人聊天的时候，苏起的仙识终于把整个星球都覆盖完成。

而他也确定了一件事：“这颗星球上真的没人了！”

难怪他们来的时候什么抵抗也没有遇到。

原来是因为人没了。

不过这么多人都去了哪里？

这是一个问题。

在苏起看到的画面里面，明显这里之前是有人的。

那些错落有致的房屋，还有灶台上沸腾的水壶，零落一地的锅碗瓢盆，都证明这里之前是有人的。

而他们的消失，大概是在瞬息之间。

谁都没有反应过来。

否则的话不可能是这样一个场景。

“人都去哪了？”

苏起皱起了眉头。

他怀疑这一切都跟匠神遗迹出世有关，只是在他的仙识笼罩之下，一只苍蝇都逃不过他的眼睛，这所谓的匠神遗迹，是一点没发现。

这就有些奇怪了。

莫非有什么遗漏的地方？

“轰隆隆！”

正这么想着的时候，大地忽然颤动了起来。

动静很大，可以用地动山摇来形容。

“地震了吗？”

宋潇湘双眼流露出茫然之色。

这强烈的地动，让她几乎有些站立不稳。

而苏起犹如钉在了地里，一动不动。

而他双目眺望着远方。

那里大地已经裂开了。

一个宏伟的建筑正一点点从地里钻出来！

“真是说曹操，曹操到。”

苏起面色古怪：“莫非这匠神遗迹是被叫出来的？”

“轰隆隆！”

大地还在颤动，这种动静持续了足足半个时辰。

一柄好像要连接天地的锤子状建筑出现在了远方。

即便是站在这里不动用仙识也能够看到模糊的轮廓。

“前辈，那是什么？”

宋潇湘的嘴巴已经张成了“O”型。

“匠神遗迹。”

苏起说道。

“匠神遗迹？”

宋潇湘还是有点懵：“那是什么？”

“你什么都不知道就跑到这星球来寻机缘？”

苏起面色古怪。

“我…”

宋潇湘脸一红，低下头说道：“不瞒前辈，其实我能感应到哪里会有宝物，但是只是模糊的感应，并不一定精确，所以我才会来到这里。”

“你还有这能力？”

苏起一愣，随即笑道：“那你可要藏好了，若让人知道了，你恐怕就惨了。”

“我知道，这件事我只告诉过前辈你一个人。”

宋潇湘嘟囔着说道。

只不过声音太小，苏起并没有听清。

“走吧，我要找的东西就在这遗迹之中，你要找的机缘应该也在这里面。”

“不过我先说好，里面有四把神器，我都要取走，其他的东西你想拿便拿，我不干涉。”

苏起说道。

“前辈放心，我肯定只挑您挑剩下的。”

宋潇湘乖巧道。

一刻钟以后。

两人站在了这柄通天的大锤子前。

这锤子的造型应该是一柄打铁锤，表面看起来像是金属，但苏起上手以后发现只不过是某种岩石罢了。

虽然看起来很像是金属。

而在锤子的正下方。

有一个门。

这扇门相较于锤子整体的面积而言，就显得太小了。

不过也有十人大小。

苏起在门口站了半晌，甚至还抽空用相机拍了一下。

“前辈，你这是什么？”

宋潇湘有些好奇。

“照相机。”

苏起笑了笑：“一位友人送我的。”

“虽然只是单方面的友谊。”

苏起在心中补充了一句。

不知道那位被自己打劫的友人过得如何了？

这么多年过去了怕是早就化作一抔黄土了吧？

他还记得当时自己飞走的时候，那位友人撕心裂肺地喊着：“来人啊，我被仙人抢劫了！”

现在想想，嘴角还是会忍不住扬起。

“好神奇，这么小一个东西竟然可以记录画面。”

宋潇湘禁不住赞叹。

“好了，我们进去吧。”

苏起把相机收了起来，走向了这扇敞开的大门。

没错，这扇大门是没有关闭的，里面黑漆漆的，什么也看不见，似乎能够吞噬所有光源。

两人站在门口以后，一股阴风吹了出来。

宋潇湘忍不住打了个寒颤，而苏起倒是没什么感觉。

“前辈，这里面好黑。”

宋潇湘有点怯怯的，似乎是不太敢进去。

“怕了？”

苏起嘴角微微一咧。

“不是怕。”

宋潇湘摇了摇头，咬牙说道：“我只是觉得太黑了。”

“不怕就好，你走前面吧。”

苏起做了个请的手势。

“啊？”

宋潇湘傻眼了，说话都结巴了：“真…真要我先啊？”

第775章 让宋潇湘恐惧的黑暗

“我…我！”

宋潇湘脸都憋红了，好半晌才说道：“我先就我先！”

说罢，深吸一口气，眼神逐渐变得坚定。

而就在她鼓足勇气往前迈了一步之后，突然被苏起扯了回来：“行了，走我后面。”

说罢，苏起率先走了进去。

宋潇湘先是一愣，嘴巴嘟囔了一句：“哦。”

然后急忙跟在了苏起身后。

心里松了一口气：“还好，还好，没有让我走前面…”

宋潇湘的确怕黑。

从小就怕。

因为她在黑暗中遇到过恐怖的怪物，差点丧命。

两人走进这扇门以后。

一股阴冷的感觉瞬间席卷了宋潇湘的全身。

她忍不住又打了个寒颤。

这里太黑了，伸手不见五指。

黑暗之中，她感觉自己的心脏在砰砰乱跳。

总觉得有什么东西在暗处注视着自己。

“前…前辈。”

宋潇湘忍不住开口。

“怎么了？”

前方传来苏起的声音。

虽然看不到他，但是能够听到声音，宋潇湘也倍感安心。

“我…我看不见你，我可以抓住你的衣角吗？”

宋潇湘小心翼翼地问道。

“……”

前面沉默了好一会，就在宋潇湘以为没有希望的时候，苏起淡淡的声音又传了过来：“抓吧。”

“谢谢前辈！”

宋潇湘一喜，在黑暗中摸索了一番，才碰到苏起的衣服。

她不敢抓多了，只敢抓住一点点衣角，这种有实物握持的感觉，让她安心了许多。

虽然依旧看不清前方的路，但她知道，自己是安全的，这就足够了。

走了一截路以后。

前路还是很黑。

苏起试图用仙元带来一些光亮。

只是这里似乎存在一种能够吞噬所有光源的物质，无论如何也亮不起半分。

试过各种方法以后。

苏起干脆不管了。

闭上眼睛，用仙识来探前方的道路。

仙识也看不见，但是他能感受到有没有危险，地形又是怎样的。

就如同自己走过一样。

在探路的同时，苏起也在留意身后的情况。

一方面是确定有没有危险，一方面是确定宋潇湘有没有跟紧。

或许是因为名字一样，苏起总能在不经意间在她身上看到宋潇湘的影子。

虽然两人的性格，长相还有声音都完全不一样。

“是亏欠吗？”

苏起在心中问自己。

或许是亏欠吧。

所有跟她相关的东西，都会忍不住想起她，就算只是一个名字。

“前…前辈。”

此时的宋潇湘，心中很是紧张。

因为抓的衣料太少的缘故，好几次都脱手。

而她又忙不迭抓上去，又小心翼翼只剩下一点点。

或许是因为脱手的次数太多的原因，她感觉到黑暗中有个东西正在虎视眈眈注视着自己，这种感觉越来越强烈。

每一次脱手，这种感觉都会强烈几分。

就好像她再脱手一次，这黑暗中的东西就会张开獠牙，朝着她扑过来一样。

“你可以多抓一些，抓紧一些。”

就在这时，苏起平静的声音再次从前方传来。

得到苏起的肯定。

宋潇湘心中一喜，连忙抓了更多的衣料。

原本她只用两个手指的指尖抓住点点衣料，现在则是用整只手掌抓住了苏起的衣服。

“这样应该就不会再掉了吧？”

宋潇湘竟感觉有些甜滋滋的：“前辈也太善解人意了，他会读心吗？怎么知道我在想些什么？”

在抓紧苏起的衣服以后。

宋潇湘感觉黑暗中虎视眈眈的目光忽然就消失了。

似乎是在惧怕苏起。

宋潇湘有一种错觉。

只要抓紧苏起的衣服，就算是天塌下来，他也不会让自己受伤。

“这莫名的安全感到底是怎么回事啊喂？！”

宋潇湘的脸红的快要滴出血来，幸好在这种黑暗的环境之中，没有人知道她脸红了。

不知不觉间。

宋潇湘发现自己好像不再害怕黑暗了。

她只感觉前所未有的安心。

就好像时间也慢了下来。

原本想要这里的黑暗赶紧散去，但此时她心中竟冒出了一个前所未有的想法：“要不，就让这黑暗再久一些吧？”

走在前方的苏起，并不知道宋潇湘的心路历程。

他全神贯注在探索周遭的环境。

“不对，路断了。”

苏起的仙识在探过前方不远的道路以后，他察觉到了这一点。

于是苏起停了下来。

而宋潇湘没有反应过来，还在继续往前走，于是一下子撞在了苏起的背上。

“嘭！”

这一下，撞了个结实。

宋潇湘就像是撞在了一堵墙上，她下意识惊叫出声，抓住苏起衣角的手也松开了。

而就在她松开的那一瞬间。

那种毛骨悚然的感觉犹如潮水袭来！

宋潇湘的眼睛瞪大，那种压迫感让她思维一片空白，身体已经因为恐惧无法动弹。

就连嘴也张不开，一个字也喊不出来了。

而那在黑暗之中虎视眈眈自己的东西，过来了！

这一瞬间。

宋潇湘脑海闪过了一生的画面。

她知道自己就要死了。

要被这黑暗之中的东西杀死。

这并不是错觉。

但就在这千钧一发之际，一只强有力的大手突然抓住了她的手臂。

将她向后跌倒的身子硬生生拉了回来。

恐惧犹如潮水褪去！

那毛骨悚然的感觉还有虎视眈眈的东西也在一瞬间烟消云散。

宋潇湘只感觉大脑一片空白，因为恐惧导致的腿软，让她站立不稳。

“怎么了？”

这时，苏起的声音钻进了她的耳朵里面。

宋潇湘突然很想哭。

除了父亲以外，这一路走来再没有人能够给她这样充足的安全感了。

“你哭了？”

苏起问道。

闻言，宋潇湘再也忍不住，她的眼泪犹如珍珠不停落下，落在苏起的手背上。

苏起的身子一僵。

他见不得女人哭。

尤其是宋潇湘。

“到底怎么了？”

苏起的声音不自觉温柔了几分。

“黑…黑暗里有脏东西，它想…想杀我。”

宋潇湘哭了好半天，方才断断续续地说了出来。

“轰！”

在她话音落下的那一刻。

一股强绝的气息从苏起身上喷涌而出。

随后一声巨响传来。

那剧烈的颤动让宋潇湘差点以为这里要塌了。

良久，颤动停歇。

一切重归寂静。

“不管是什么，它都死了。”

——————————————————

Ps:不管是什么，给我送点免费礼物啊喂！

第776章 匠神老头

苏起的声音很轻。

却犹如凛冬的寒风一样刺骨。

但宋潇湘却如沐春风。

“这就是被人保护着的感觉吗？”

宋潇湘低着头，在心里问自己。

她放开了苏起的衣角，站在黑暗之中，那种虎视眈眈的感觉早已经消失无踪。

相反，她只感觉无比的安心。

就好像这里面每一处都充斥着苏起的气息。

“前辈，谢谢你。”

宋潇湘轻声说道。

“别哭了，本来就不好看，一哭就更丑了。”

苏起淡淡说道。

“……”

宋潇湘身子一僵，觉得有被冒犯到，她轻哼了一声：“我才不丑。”

随后用衣袖抹去了眼角的泪痕。

气氛一时之间有些尴尬。

若不是这里什么也看不见，宋潇湘怕是都不知道手应该放在哪里。

她脑子乱糟糟的，觉得刚才哭哭啼啼的样子有些丢脸。

想必前辈的心里更瞧不起自己了吧？

想到这里，她竟然又有点鼻酸。

“前面有一个坑，你跟着我。”

苏起继续向前。

“哦。”

宋潇湘呆呆应了一声，随后连忙跟了上去。

苏起走到了那个坑前，他的仙识探了进去。

这个坑很深，在底部似乎还有尖刺一类的机关。

“竟然还有陷阱。”

苏起想了想，然后一把抓住了宋潇湘的胳膊：“放轻松。”

随后带着她很轻松的越过了这个坑继续向前。

宋潇湘没什么反应，现在脑袋还是乱糟糟的，只知道无条件的配合苏起。

就这样。

一直走了一个时辰。

期间躲过了好几个机关。

前方终于出现了点点光亮。

“有光了诶。”

宋潇湘终于拉回了思绪，有些惊喜地说道。

很快。

两人来到了光源处。

这是一扇门。

现在门是一个虚掩的状态，光就是从里面透出来的。

“铛！”

“铛！”

“铛！”

门内传来一声接着一声的打铁声。

每一次打击之后，都会有大片的火花从门缝里一闪而过。

“有人在打铁？”

宋潇湘有些好奇。

苏起没有犹豫，直接推开了大门。

门内的场景顿时一览无余。

一名头发胡须都花白的老头，赤裸着上身，正抡着一柄铁锤，一下接着一下的在打铁！

这老头的身高异于常人，保守估计也有五米多高。

看起来像是一个小巨人似的。

而他身上的肌肉更是夸张，犹如铁铸，看起来充满了力量感。

而在距离他身边不远处，有一口煅炉。

煅炉里有沸腾的铁水。

这些都不重要，重要的是在煅炉上方有一条长长的通道，上面站满了面色呆滞的虚空族人。

他们一个接着一个，像是没有意识朝着煅炉里跳去，然后被融进沸腾的铁水里面。

这一幕。

看得宋潇湘头皮发麻。

她急忙捂住嘴巴，然后躲在了苏起身后。

“铛！”

又是一声打铁声传来。

那打铁的老头停下了手上的动作，两只犹如铜铃大小的眼睛看向了苏起。

他的两只眼睛是赤红的，眼珠带着一抹耀眼的金光，给人一种强大的压迫感。

“去排队。”

老头开口了。

声音沙哑，却异常的洪亮。

整片空间好像都因为他的一句话在共鸣振动。

这三字传进苏起的耳朵里，一股力量要推搡着他去通道上排队。

言出法随之术！

苏起瞬间便明白过来。

这是他的肉身堪比仙帝巅峰，稍微一用力便挣断了这股力量。

身后的宋潇湘也被苏起拉了回来。

“嗯？”

老头眼里露出疑惑之色，似乎没想到苏起竟然能够无视自己的话。

他歪着头，打量了苏起好一阵，脸上突然扬起了一抹诡异的笑容：“有意思，真有意思。”

苏起屏气凝神，把自己的状态调节至巅峰，随时准备与这老头大战一场。

这老头的肉身力量很强！

苏起感觉可能不弱于他。

为此，他需要全力应对才行。

“我也是人族。”

老头忽然说道：“你不必担心我对你出手，我只是一缕残魂，并不是你的对手。”

“既然你能来到这里，想必是冲着四大神器来的吧？”

“是。”

苏起平静说道。

“哈哈哈，四大神器可以给你，但你要答应我一个条件。”

老头大笑起来，身上的肌肉在颤动。

“什么条件？”

苏起问道。

“将我的遗骸带回仙界，葬在水仙岛上的一处无名坟冢旁。”

老头的表情逐渐平静，与苏起遥遥对视着。

“水仙岛在哪里？”

苏起问道。

“不记得了。”

老头摇了摇头：“我的残魂记忆是破碎的，我只记得那里有海，一望无际的大海。”

“有海？莫非是南仙域？”

苏起沉吟了片刻后说道：“我可以答应你。”

“好！”

老头重重应了一声：“你且在这里等候片刻，等这些虚空族都融进了铁水，我的神器也就成了！”

说罢。

不再理会，一下接着一下，敲打起来。

“铛！”

“铛！”

“铛！”

……

三日以后。

所有的虚空族人全都融进了铁水。

在苏起的注视下，这老头将这铁水全都倒在了他事先准备好的器胚里面。

随后他重重一拍桌子，这些铁水顿时飞了起来，然后冲向了天花板。

“轰隆隆！”

这些铁水融进天花板以后。

整个空间都开始剧烈震颤了起来。

随后天花板裂开。

四大神器亮相！

“哈哈哈！终于成了！”

老头大笑着，四大神器静静漂浮在半空中，表面流转着五彩的光晕。

“道友，我这四大神器还未取名，你觉得叫什么好？”

老头看向苏起，目光灼灼。

“既然是您的作品，自然是由您来取名。”

苏起淡淡说道。

“不行不行，我是个取名废。”

“这样吧，既然你也想不出来，那就让你身边的那个女娃来取名。”

“我看她聪明伶俐，取名应该也是一把好手。”

老头哈哈笑着。

“我？”

宋潇湘有些怯怯：“前辈，我怕自己取的名，你不喜欢。”

“无妨！”

老头笑道：“我给你介绍一下这四大神器，你来给它们取名。”

“这飞梭可以穿梭虚空，在虚空之中航行。”

“这书可以引用星辰之力，从虚空之中拖拽星辰对敌。”

“这锤子可大可小，拥有摧毁一切的威能。”

“这木头可以生成替身，替主人挡下必死一击。”

“依你看，我这些神器要叫什么名啊？”

第777章 您的名字

“这…”

宋潇湘陷入了思考，她看了苏起一眼，似乎在征询他的意见。

“你取吧。”

苏起点了点头。

宋潇湘顿时安心，取就取吧，反正有前辈在，也不怕这老头翻脸。

她沉思了片刻后，轻声说道：“前辈，根据你刚才的描述我想了几个名字，如果取的不好你不要生气。”

“哈哈哈哈，我像那么小气的人？速速说来。”

老头哈哈大笑。

“不如就叫虚空之舟、唤星之书、碎星之锤、傀儡之木，您看如何？”

宋潇湘小心翼翼说道。

“好好好！”

老头听完，鼓起掌来：“不错不错，你这女娃果然聪颖，取的这些名字深得我心。”

“小子，老夫就将这四大神器送给你了，还望你好好珍惜。”

说罢，老头一挥手。

空中的四大神器顿时飞了下来，落入苏起的手中。

看着手里的四大神器，跟自己小世界里的四大神器一模一样，苏起还有些难以置信：“这就到手了？”

不过更让他意外的是。

原来这些神器的名字是宋潇湘取的。

总感觉有些怪怪的。

“小子，我的遗骸就在偏殿，你去取吧。”

老头指着一旁的一扇大门。

“好。”

苏起把四大神器收了起来，随后朝着偏殿走去。

“这个女娃你留下来。”

这时候，老头突然又说道。

宋潇湘吓了一跳，连忙躲在苏起的身后。

相比于这个古怪的老头，她显然更想待在苏起的身边。

“你这是什么意思？”

苏起皱眉问道。

“别紧张，我又不会伤害她。”

老头翻了个白眼：“只不过这个女娃取名深得我心，所以我想送她一场造化，当然，要不要看她自己。”

说罢，他抱着双手不再说话。

“要，怎么不要。”

苏起淡淡说道：“我在这里，应该不打扰吧？”

“你在这里当然不行。”

老头笑道：“这造化不能有外人在场，信不信由你。”

苏起转过身看向宋潇湘：“你自己决定。”

每个人的命运都是由自己决定的。

他能够感觉到这老头的确没有恶意，不过也说不准，没准这个老头擅长伪装。

宋潇湘看了看苏起又看了看那个老头，最后咬了咬牙说道：“前辈，我一个人可以的！”

“我原本来这就是为了寻求机缘，既然机缘摆在我面前了，那我想争取一下。”

“好。”

苏起点了点头，随即朝着偏殿走去。

对于老头送的造化他不感兴趣。

但若是敢伤害宋潇湘，他不介意将他的遗骸挫骨扬灰。

苏起走进偏殿以后。

门重重关了起来。

“这老头还怕我偷听不成？”

苏起嘴角一撇。

随后看了看偏殿里的场景。

这里显然是一个寝宫。

而在房屋的最中央，有一具人类的白骨，正盘坐在那里。

苏起走了过去。

这白骨已经不知道在此盘坐了多少年，身旁堆砌了厚厚的灰尘，但骨头上纤尘未染。

苏起小心翼翼收起了这副白骨。

“轰隆隆！”

这时，偏殿的门也开了。

苏起走了出去。

一切如常。

不过老头已经消失了。

只留下宋潇湘站在原地。

“那老头呢？”

苏起问道。

“在这。”

宋潇湘递过来一颗珠子，然后说道：“那位前辈说，这珠子里面封印着他的残魂，关键时候可以帮您一次。”

“我用不上，给你吧。”

苏起摇了摇头。

“不行。”

宋潇湘连忙摇头：“那位前辈说了，您肯定用得上的，还让我转告给您三个字，到时您肯定会收下。”

“三个字？”

苏起有些感兴趣了。

“对。”

宋潇湘点了点头，然后认真道：“清风城。”

闻言，苏起面色一变。

这怪老头竟然知道清风城！

于是他也不再矫情，把这颗珠子收了起来。

“我们走吧。”

苏起说道。

既然东西已经到手了，自然就应该离开了。

“好。”

宋潇湘乖巧地点了点头。

苏起没有去问宋潇湘得到了什么机缘。

这并不是什么礼貌的行为。

宋潇湘见苏起不问，不知为什么，心里竟还有些戚戚然。

苏起和宋潇湘出去以后。

这座匠神遗迹竟然又轰隆隆沉入了地底，就好像从来没有出现过一般。

“对了前辈，还有一件事我忘记告诉您了。”

宋潇湘像是突然想起了什么。

“什么？”

苏起问道。

“那位前辈还让我告诉您，需要在三个时辰之内离开这颗星球，因为它就要自毁了！”

宋潇湘连忙说道。

而他们刚刚出来就花了一个多时辰！

“来得及。”

苏起把虚空之舟召唤了出来，随后带着宋潇湘遁入了虚空之中。

苏起几乎是卡着点离开了这颗星球。

几乎是在他离开的那一瞬间。

这颗星球的那种绿色黏液化作了最恐怖的烈性炸弹。

“轰隆！”

整颗星球就那样爆开了。

犹如超新星爆发。

炫目的光线不知延绵多少万里。

那一日，好像整个星野都看到了这阵强光。

听到了星球爆炸的声音。

虚空王庭的十万军队差点被这星球爆炸给波及到。

他们都不知道发生了什么。

而妮娅失魂落魄看着冥王星爆炸，脑子陷入一片混乱。

冥王星怎么就爆炸了？！

那先知大人呢？

覆巢之下无完卵，难道先知大人陨落了？！

还好目前这个消息只有她一个人知道，先知一个人进入冥王星的事，否则的话此时军队肯定会混乱的。

只是这个消息又能捂得住多久？

……

在无尽星野的入口处。

苏起把宋潇湘送到了这里。

“回去吧。”

苏起对宋潇湘说道。

“前辈，您…您不出去吗？”

宋潇湘犹豫了一下，然后问道。

“我还有没有完成的事。”

苏起微微一笑，然后说道：“以后没有把握别乱跑，我能救你一次两次，你下一次未必还能有这么好的运气。”

“知道了。”

宋潇湘用只有自己听得到的声音嘟囔了一句：“而且那个前辈送了我一大笔的修炼资源，我以后都不用如此冒险了。”

“走了。”

苏起转身离开。

“前辈，我好像还不知道您的名字！”

“苏起。”

第778章 民间巫医

“先知大人？！您什么时候回来的？”

就在妮娅在思考怎么把这件事告诉大家的时候。

她忽然发现苏起已经回到了战船上。

“刚刚回来。”

苏起笑道。

“冥王星到底发生什么了，为什么爆炸了？”

妮娅一愣，然后问道。

“说实话我也不太清楚，我就简简单单取了个神器，后来这星球就自爆了。”

苏起摊手说道。

“等等，您说您已经拿到神器了？”

妮娅抓住了重点。

“当然。”

苏起将四大神器都展示了出来。

当然，这四把是还没有滴血认主的。

“先知大人您实在是太厉害了！”

妮娅看到四大神器后，发出一声尖叫，随后一把抱住了苏起。

“别吃我豆腐。”

苏起面无表情推开了妮娅。

好家伙，带球撞人？

妮娅面色一红，啐了一口：“我只是太激动了，才没想吃你的豆腐呢。”

苏起平安归来。

不仅如此，还带回来了四大神器。

这一消息传开以后，众人这才知道苏起竟然已经偷偷进了一趟冥王星。

这让他们一阵后怕。

不过好在结局是完美的。

不仅叛军被剿灭，神器也到手了，除了刚开始派出的那些先头部队，可以说是没有损失一兵一卒。

这一仗，堪称神迹！

那么接下来就是班师回朝，论功行赏。

苏起的威望空前高涨。

在军队里面流传着他各种各样的离谱传说。

“我们现任的先知跟以往的先知都不一样，他孤军深入，抢来了四大神器，离开的时候还引爆了冥王星，将叛军变为尘埃，实乃孤胆英雄！”

“其实我有内幕消息！我们的先知其实是一位超级大能，一拳将冥王星打爆了，顺带着把四大神器也给收了！”

“你们那些都是1.0,2.0的版本，都不太符合实际，我这里有3.0的版本！其实冥王星爆炸是一个意外！”

“哦？此话怎讲？”

“快快快，说来听听！”

“别卖关子了，小心兄弟们让你好好爽爽。”

“其实啊，前面都按部就班，先知拿了神器以后就想要离开的，那些叛军当然不服气啊，就想来追先知，但是你们知道的，先知那是神一样的人物，最接近神的男人，这些叛军哪里知道先知的厉害！先知压根没把他们放在眼里，就在要离开的时候，突然肚子有些胀气，就不小心放了个屁，就把冥王星整个崩碎了！”

……

苏起回到王庭以后，把四大神器交给了妮娅，托她转交给女皇。

而他自己则回到了先知殿中。

目前四大神器已经有着落了，该想办法让巫鱼醒来了。

思来想去他决定先找王庭中的巫医来问一问。

一周的时间。

苏起找了不下一百名巫医。

主要就是询问如果虚空族莫名其妙的陷入昏迷，应该用什么办法来救治。

这些巫医当然很高兴，为先知大人解决困惑是他们的荣耀，因此提供了上百种方法。

苏起都一一尝试了，巫鱼还是在昏迷之中，丝毫没有醒来的迹象。

“要不要干脆找个巫医看看巫鱼的状况？”

“反正他们也不可能认识巫鱼，谁能想到这是百万年后的巫鱼？况且现在她还化作了人形。”

苏起摩挲着下巴，在认真思考这个问题。

其实医之一道，还是要对症下药，生搬硬套的话，难见成效。

“不行，就算要找巫医也不能找王庭之中的巫医，找民间的巫医更靠谱一些。”

苏起打定主意，要去星野之中寻找一位民间巫医。

当然，这巫医也不能瞎找，必须是那种德高望重，名声在外的巫医。

如此一来，让巫鱼醒来的可能性才更大。

于是苏起把影叫到了先知殿。

“先知大人，您找我？”

影恭敬说道。

自从上次苏起把四大神器带回以后，现在全王庭上下都十分尊敬这位先知大人。

原本一些反对的声音也彻底消失不见了。

这样一位强大的先知，就是王庭的最好保障，谁傻了吧唧的现在还跳出来反对，那必将成为众矢之的。

影原本就很尊敬苏起。

现在这种尊敬已经上升到了敬畏。

大抵就是信徒对待神的那种感觉。

“影，你平日里负责王庭的情报工作，应该知道很多别人不知道的事吧？”

苏起问道。

“先知大人想知道什么？这星野之事，无论大小，我大多都知道。”

影抱拳说道。

“好！那你告诉我，有没有那种医术高超的民间巫医？就是王庭花钱也请不来的那种。”

苏起问道。

“民间巫医？”

影思索了片刻后说道：“倒还真有一位这样的巫医，医术可通神，王庭请了不下百次，可每次都是无功而返。”

“哦？他现在何处？”

苏起眼睛一亮，他要找的就是这种巫医啊。

“这位巫医喜欢云游四方，三日以后会前往天蓝星，据说这次会多待上几日。”

影回答道。

“行，我知道了，你回去吧。”

苏起摆了摆手。

“是。”

影扭头离开，从始至终没有多问一句。

苏起就很喜欢影这种性格，一点也不拖沓，而且不该问的就不问，这样交流起来也省时省力。

“天蓝星，让我看看在哪。”

苏起展开了星图，这是他专门要来的，比外面卖的那种地图要详细了不知道多少倍，只有王庭才有这样的星图。

很快，他就在王庭的西南方发现了天蓝星。

“距离也不算太远，我现在出发的话，三日能够赶到。”

随后，苏起收起了星图，马不停蹄出了先知殿。

他希望这位巫医不要让他失望。

在苏起离开后不久。

一抹黑影又出现在了先知殿的拐角处，黑雾散去，露出了影的本体。

他望着苏起离开的方向，沉思了许久，随后转身离开。

王庭内。

“你说先知离开了？可知道所为何事？”

高高在上的女皇淡淡问道。

“先知大人去寻那位不好请的巫医了，我觉得应该是要亲自游说那位巫医，让他坐镇王庭。”

影说出了自己的猜测。

“先知还真是为了王庭殚精竭虑啊，看来我也是该找个机会见一下这位人族先知了。”

女皇淡淡说道。

—————————————————

（以下内容与正文无关）

女皇:看来是时候送这位努力的作者一点免费礼物了。

第779章 天蓝星

苏起自然不知道女皇还蛮感动的。

就算知道了也只会一笑置之。

在出发之前，苏起还专门打听了一下天蓝星的具体情况。

答案是没什么具体情况。

天蓝星作为王庭统治下的一颗偏远小星球，其实日子过得还算不错。

苏起使用虚空之舟赶路，让原本一周的路程缩短到了三天。

三日以后，苏起从虚空中遁出。

看到了这颗偏远小星球。

“难怪叫天蓝星，是挺蓝的。”

苏起看着这颗星球喃喃说道。

整颗星球都是蔚蓝色的，这让苏起很是怀疑这颗星球上是不是全是水？

随后他收起了虚空之舟，进入了这颗蔚蓝色的星球。

天蓝星上空。

苏起望着下方一望无际的海洋，张了张嘴：“还真是一片海啊？”

入目之处全都是水，除此之外什么也没有。

随后苏起用仙识将整个星球都笼罩在了其中，终于在不起眼的几处发现了水上的城市。

整个天蓝星只有五座城池，除此之外全都是海洋。

“这里的海鲜应该很丰富。”

苏起如是想着。

一刻钟以后，他来到了第一座城池。

这座城池的面积不算太大，整个城池都修建在一座岛屿之上。

在大街上基本上都是一些虚空族的人，或许是因为此处紫外线太过强的原因，这些虚空族人的皮肤都比较黑。

正常的虚空族人一般是紫黑色的，而这些虚空族人身上的紫色很淡，基本上都是黑色。

除此之外。

人族的修士也不是没有，只不过数量极少。

那些虚空族人看到苏起以后也没有什么特别的反应，估计是已经习惯了异族人来到这个地方。

苏起在城池里面简单逛了一下，他打算找个人问一下那个牛逼哄哄的巫医来没有。

很快，一个在路边叫卖的小贩引起了苏起的注意。

原因是这家伙虽然是虚空族的，但是却说着一口流利的人族语言。

“来看看咯，来看看咯！深海猛鲍，新鲜打捞，强身健体，加油美容！”

这名小贩长着一个鱼头，身上还有鳞片，看样子是在深海中活动的虚空族人。

此时在他的脚下还有一个小篮子，里面装着的全是鲍鱼，个头很大，比拳头还大。

苏起走了过去。

“客人，来不来一点猛鲍？”

这名小贩看到苏起以后，鱼眼一亮，然后问道。

“怎么卖的？”

苏起问道。

“一块虚空石一只。”

小贩连忙吹嘘道：“别看我这猛鲍价格不便宜，但是效果绝对超群！”

“你篮子里的我都要了，多少钱？”

苏起问道。

小贩先是一愣，随即脸上的笑容格外谄媚起来，这可是大主顾啊！

“我篮子共有二十一只猛鲍，客人你都要了，就算你二十块虚空石好了。”

小贩大方说道。

苏起随手丢了二十块虚空石给小贩。

小贩接过虚空石以后，脸都快笑烂了：“客人，我的猛鲍绝对是效果最好的，您要是觉得效果好，下次再找我啊！”

说罢，连篮子都不要了，转身就要走。

“等下，我给你打听个消息，可以吧？”

苏起笑着问道。

“您尽管问！”

小贩把虚空石收了起来，拍着胸膛说道。

“我听说有一位大名鼎鼎的巫医要来天蓝星，他现在到了吗？”

苏起问道。

“您是说卡克兹巫医大人吧？听说已经来了，在漫水城。”

小贩思索了一下然后说道。

“原来叫卡克兹吗。”

苏起笑着点了点头：“多谢了。”

说罢，把地上的那篮子猛鲍给收了起来，转身离开。

这可是花了钱的，不能浪费。

漫水城并不是现在这座城池，距离这座城池还有一段距离，那座城要大的多。

半个时辰以后。

苏起来到了漫水城。

这座城市明显大了许多，并且街道上的人族修士也多了不少。

只不过这些人族修士大多都是三两成群，鲜少见到单独行动的。

苏起注意倒，自从自己走进漫水城以后，有许多不友善的目光就投了过来。

他顺着这些目光看过去，都是一些面露凶相的虚空族人，似乎对于苏起这个单独行动的肥羊很感兴趣。

苏起笑了笑，没有理会。

这些人不找他的麻烦也就罢了，如果真找上来了，那只能让他们下辈子注意一点了。

走在街道上。

苏起听到许多虚空族人在议论着什么。

只不过不会虚空族语的他而言，一句话也听不懂。

就在他思考着要怎么找到一个会人族语言的虚空族人问路的时候，一个满面沧桑的人族男子走了过来：“道友，需要翻译吗？”

苏起看向这名人族男子。

头发乱糟糟的，皮肤黝黑，眼中有着浓浓的疲惫之色，修为只有天仙，应该是一名散修。

“怎么收费的？”

苏起问道。

“六…五块虚空石一天。”

男子似乎觉得要价高了，连忙改口：“您放心，我在这星野生活了上千年，对于各种风土人情，还有冷门的虚空语言都熟练掌握，您这五块虚空石绝对不会白花。”

“行，就你了。”

苏起笑着说道：“你叫什么名字？”

“李大刀。”

男子的名字倒是充满了匪气，他犹豫了一下然后问道：“道友，能不能先给我两块虚空石的定金？我这边急着用钱。”

“给你。”

苏起直接丢了两块虚空石过去。

“多谢，多谢！”

李大刀收了虚空石以后，脸上流露出一抹感激之色。

“道友，那我的服务就正式开始了，您想去哪里都可以跟我说。”

李大刀瞬间便进入了状态。

“我听说卡克兹巫医来了漫水城，我想找他，你知道他在哪里吗？”

苏起问道。

“您要找卡克兹？”

李大刀脸上流露出一抹惊讶，随即点头说道：“这个自然是知道的，不过道友您该不是想要找卡克兹巫医看病吧？”

“正是。”

苏起也没什么好隐瞒的，直接点头说道。

“要找卡克兹巫医看病很困难，需要排队，费用也十分的高昂…”

“钱不是问题。”

第780章 卡克兹巫医

“其实钱倒是其次。”

李大刀叹了口气说道：“卡克兹巫医每天只接诊十个人，但是想要找卡克兹巫医看病的人实在是太多了，根本抢不到名额。”

“这个名额是怎么抢的？”

苏起问道。

对于这名额他势在必得，实在不行就搬出自己先知的身份，想必到时候应该有不少人抢着给他送名额。

不过除非实在不得已，否则的话苏起还真不太想暴露自己的身份。

“这个倒是简单，直接在广场上排队就行了，前十名就是拥有名额的人。”

“不过就算是排到了，卡克兹巫医还会根据每位病人的情况提前收取酬金，如果酬金不能让他满意的话，他会拒诊，名额自动顺延。”

李大刀介绍道。

“原来是这样。”

苏起点了点头：“那我们去广场吧。”

“现在广场上已经排了上千人。”

李大刀说道。

“没关系，去碰碰运气。”

苏起说道。

闻言，李大刀也不再多说，带着苏起朝着广场而去。

一路上，苏起感觉那种恶意的目光好像越来越多了。

“道友，你是一个人来的？”

李大刀忽然问道。

“是，怎么了？”

苏起问道。

“那你最好花点钱雇佣一些护卫，天蓝星民风彪悍，有一些极端种族分子喜欢劫掠异族人，特别是你这种落单的异族人。”

李大刀介绍道。

他看不透苏起的修为，不过他认为苏起多半有什么隐匿修为的宝物，毕竟从他的面相来看，这样一名翩翩贵公子应该没有太强的修为。

“无妨。”

苏起笑道：“一群土鸡瓦狗罢了。”

“那些人也有高级修士，甚至不乏仙君级的劫修。”

李大刀皱眉说道。

“不怕。”

苏起淡淡说道。

“好吧。”

李大刀也不再劝，反正他只是为了赚一些向导费，至于客人听不听那就不在他的职责范围内了。

只是他在心中已经在为苏起惋惜，可惜了，年纪轻轻的，这些劫修肯定不会放任苏起安然离开天蓝星的。

说不准晚上就会把他从酒楼劫走。

后果…不忍细想。

很快。

两人到了广场。

此时广场上热闹非凡，排队的人中除了有虚空族，还有人族。

“那巫医也能看人族？”

苏起问道。

“不能。”

李大刀摇了摇头说道：“这些人族修士大多都是一些排队贩子，价格合适就能够让出自己的位置。”

“原来是黄牛啊。”

苏起笑了笑。

有黄牛就好办。

只要花钱总能买到前排的位置。

“什么是黄牛？”

李大刀有些不解。

“就是倒卖各种资源的贩子。”

苏起解释道。

“倒是一个新鲜词汇。”

李大刀若有所思点了点头。

广场上的队伍很壮观。

苏起粗略看了一圈，发现大多数人都面色健康，并不像是有病的样子。

估计大多数人来排队都有别样的目的。

苏起没有选择老老实实的排队，直接往前走。

想要看看前十有没有人出售位置。

就算要花上大价钱，他也在所不惜。

随着穿过拥挤的人群，苏起很快就来到了队伍的前方，也看到了摆着一个木桌，坐在那里看病的卡克兹巫医。

卡克兹巫医穿着一身长袍，戴着一个兜帽，那张暴露在外面的脸是紫色的，在他的脸上还有几道鲜红色的纹路。

最有特点的是他的那双金色的眼睛，深邃而平静。

此时坐在他前方的是一名猪头人。

这猪头人看起来病恹恹的，不时还打一个寒颤。

“卡克兹巫医大人，求求您救救我，我就快要死了。”

猪头人病恹恹地说道。

卡克兹面色平静地说道：“救你可以，一万虚空石。”

“一万？！”

闻言，猪头人立马精神了，一双眼睛瞪得比铜铃还大：“卡克兹巫医大人，我没有那么多虚空石啊，要不…要不便宜一点？”

“下一位。”

卡克兹的语气不带丝毫感情。

“别啊，别啊，卡克兹大人，我真的快没命了，求求您救救我吧！”

猪头人急了，戴着哭腔说道。

不过很快，就被卡克兹身旁的两位护卫给拖了下去。

“没有钱还看什么病？tui！”

两名护卫把猪头人丢到一旁后还吐了口浓痰。

猪头人双目失神瘫倒在地，似乎已经绝望了。

过了半晌，他忽然坐了起来，脸上的死气蔓延开来，双目瞪得血红：“既然你不医我，我就拉你下地狱！”

“给我陪葬吧！”

猪头人身体猛地膨胀起来，变成了一头长着獠牙的野猪，朝着卡克兹冲了过去。

“噗！”

下一秒。

这猪头人被两名守卫洞穿，直接一叉子捅穿了，牢牢钉在了地上。

“砰！”

猪头人倒下了，流了一地的紫色鲜血。

而周围那些人都见怪不怪了。

这种得不到医治就恶堕的人不在少数，只不过最后的结局都是被镇杀。

“收拾了吧。”

卡克兹面无表情地说道。

随后两名守卫把猪头人的尸体拖走了。

“啧！这家伙也真是胆大包天，敢在卡克兹大人面前撒野，这不是找死吗？”

“哈哈，他本来就要死了，不过是想铤而走险罢了。”

“卡克兹大人虽然医术通神，但是需要的报酬确实太高昂了，大多数人都负担不起吧？”

“那又能怎么办？医术是人家的手艺，不救你就是不救你，只能怪你自己没钱。”

“这世上只有一种病，那就是穷病。”

那些围观群众纷纷议论了起来。

“道友，你看到了吧？卡克兹巫医可不是什么善男信女，如果掏不出足够报酬的话他根本不会出手。”

李大刀叹了口气说道。

“这都不是事。”

苏起笑着说道：“你去帮我问问前排的这些家伙，有谁愿意出售自己的位置，价格随便开。”

“啊？”

李大刀先是一愣，随即深深看了苏起一眼，这还真是一位富家公子啊。

只是你不知道，这样大庭广众之下露富很容易被人盯上吗？

不过这都不关李大刀的事。

他当好向导就行。

片刻之后，他走了回来：“排在第十的那家伙愿意出售自己的位置，开价一千虚空石！”

第781章 求医

“妥。”

苏起毫不犹豫地点头同意了。

“啊？”

这次轮到李大刀震惊了。

那可是一千虚空石啊！

换算成仙石那可是一百万仙石！

这哪里是贵公子？简直就是财神爷啊！

李大刀喉头滚动了几下，最后干涩地说道：“好，那您跟我过来。”

苏起跟着李大刀走到了排名第十的那个乌鸦头的面前。

乌鸦头看李大刀又过来了，不耐烦地说道：“我说了，一千虚空石，少一块不行！没有的话赶紧滚蛋。”

“给你。”

苏起直接丢了一个储物袋过去。

一千块虚空石还是有些多的。

而用储物袋装就很合适。

关键是储物袋这玩意，苏起自己都能随意炼制。

“啊？”

乌鸦头愣住了。

接过储物袋探查了一番后，面色狂变。

真是一千块虚空石！

他当即态度一百八十度大转弯，谄笑着让开了位置：“您请，您请！”

苏起顺势插队，排名一下就来到了第十位。

而他身后的那些人其实并没有什么意见，反正他们的排名又没有变。

不过对于苏起出手的阔绰程度，这些人还是表示震惊。

连带着不少人看苏起的眼神都变了，仿佛在看一只会爆金币的貔貅。

还有不少面露贪婪之色，已经在心中寻思着怎么从苏起的身上榨出点油水来。

毕竟这是一个异族人，坑起来也不会有什么心理负担。

看到这一幕，李大刀知道自己的机会来了。

他走到一个没人的地方掏出了通讯石：“兄弟们，有一个大单接不接！”

通讯石顿时传来杂七杂八的声音，听起来都很嘈杂。

“什么大单啊？老李啊，今天我看到你带着一个客人，羡慕啊，我都好几天没有接到客人了。”

“我也在接客，不过我接的这个客人有点大病，娘的，要不是为了这点窝囊费，老子真不想待见他。”

“老李说是大单那肯定就是大单，赶紧说说怎么回事。”

“就是，你们都别吐槽客人了，还是听听老李怎么说吧？”

李大刀组织了一下语言，然后说道：“兄弟们，我接到一个大户了！他刚刚花了一千虚空石去买一个排名前十的位置！”

“我估计现在很多本土的势力都盯上我这位客人了，我们只要在关键时候挺身而出，救了这位客人，以他的阔绰，我们恐怕很长一段时间都不用工作了！”

此言一出。

通讯石里面顿时炸了。

“我靠！一千仙石就为了买一个位置？这绝对是大傻子啊！”

“傻子不傻子我不知道，我只知道这是财神爷！绝不能让虚空族的那些畜生嚯嚯了！”

“这单我接了！老李什么时候行动？我一定要抱紧大腿！你放心，谁想动我的客户，只能从我的尸体上跨过去！”

“兄弟们都准备准备！这肯定是一场硬仗。”

“你们说要不要去请阿祖？阿祖来的话，我们把握要大的多啊。”

“老李你说，带不带阿祖？这小子最近又有机缘，好像都已经触摸到仙君的门槛了。”

李大刀沉思了片刻后说道：“那就叫上吧。”

“兄弟们，这是一次机会，我们一定要牢牢抓住了！抓住了以后就不用顿顿咸菜馒头了。”

……

另一边的苏起并不知道李大刀已经在策划怎么保护他。

他前面的人越来越少。

除了第一个猪头人以外，后面的人好像都能拿出让卡克兹满意的报酬来。

而在他的神奇医术之下，那些原本病重的人就像是吃了什么灵丹妙药一般，很快便变得活蹦乱跳。

“看来这位卡克兹还真有些本事。”

苏起在心里说着。

很快。

轮到苏起了。

而他也是最后一个名额。

卡克兹看向苏起，表情依然平静，并没有因为他是一个人类而有什么异样的反应。

“你要看什么病？人类的病我可看不了。”

卡克兹淡淡问道。

“巫医大人，我想请你给我的女儿看病，但她因为身体原因没法来到这里，所以你方便一会跟我去一趟吗？”

苏起笑着问道。

卡克兹并没有一口拒绝，那双金色的眼睛看了苏起半晌，然后说道：“要我外出行医，收费会很贵，五千虚空石外出费，酬劳另算。”

“成交。”

苏起二话没说，又丢出了一个储物袋。

卡克兹看也没看一眼，就把那储物袋给收了起来，然后对自己的两名护卫使了个眼色。

两名护卫心领神会，朗声宣布道：“卡克兹大人今天接诊人数已满，其他人明日请早。”

此言一出。

原本长长的队伍一哄而散。

其实大部分人都是来凑热闹的，真轮不上自己也没有什么。

而有少部分人则并没有散去，留在了原地，看样子是打算在这里排上一天一夜。

“你们这些人也走吧，卡克兹大人接诊的地方一天一变的。”

两名护卫指着那些逗留的人说道。

那些逗留的人被戳穿了心中的想法，无奈也离开了。

不过还有部分人盯着这边。

其实主要不是盯卡克兹，盯的是苏起。

“看样子你好像惹了不小的麻烦。”

卡克兹面色平静，站了起来。

“算不上麻烦，一些土鸡瓦狗罢了。”

苏起微微一笑。

这卡克兹的修为不过是罗天上仙。

而他的两名护卫是仙王境的强者，但在苏起眼里，形同虚设。

如果他真想的话，甚至可以强掳卡克兹给巫鱼看病。

只是没有那个必要。

毕竟有求于人，能不撕破脸皮最好。

“患者在哪里？”

卡克兹不置可否，转移了话题。

苏起自然不可能带卡克兹去自己的小世界。

他传音给李大刀：“去那边的酒楼给我开一间上房。”

“就在旁边的酒楼。”

苏起笑了笑。

随后卡克兹带着两名护卫跟上了苏起。

不多时。

几人来到了酒楼。

李大刀已经开好了房间。

对于他的办事效率苏起还是满意的。

他带着卡克兹上楼，抱歉道：“巫医大人，稍等我片刻，我去看看小女的情况。”

进入房间以后，他把巫鱼从小世界带了出来，放到了床上。

随后拉开了房门：“好了，巫医大人，请进。”

卡克兹走进了房间，当他看到躺在床上的巫鱼以后，原本平静的脸色骤变：“你说这是你女儿？！”

————————————

（以下内容与正文无关）

卡克兹：你说你要送很多免费礼物？

第782章 唤醒巫鱼的办法

“不像吗？”

苏起表情十分自然，还顺势打趣了一句。

卡克兹的脸部在抽搐，随后深吸了一口气对身旁的两名护卫说道：“你们俩先出去。”

“是。”

两人退出了房间，并关上了房门。

随后卡克兹掏出了一个阵盘，这个阵盘瞬间将整个房间笼罩在内。

“这里没有别人了。”

卡克兹盯着苏起的眼睛：“明人不说暗话，她不可能是你的女儿。”

“为什么不可能？”

苏起还是带着微微的笑意。

“因为她身上流淌着神明的血液！”

卡克兹强压着怒火说道：“你知不知道，你这是在亵渎神明？”

“亵渎神明？”

苏起面色古怪，要是这卡克兹知道巫鱼跟自己已经签订了主仆契约，会不会疯掉？

不过巫鱼的确说过自己是虚空之神来着，之前苏起觉得好像没什么特别的，如今看来好像并非如此。

“行了，别说废话了，你就说有没有办法唤醒我女儿吧。”

苏起摆了摆手。

卡克兹的眼中有汹涌的火焰在跳动，盯了苏起好半晌以后方才说道：“我先帮她看一看。”

随后他坐到了床边，一双眼睛死死盯着巫鱼。

苏起看到他颤抖着双手，小心翼翼地抓住了巫鱼的手腕，就像是一个老中医似的，竟然还把起了脉。

半晌以后。

卡克兹松开了手，又看向苏起：“她身体没有什么大碍，之所以陷入昏迷是因为晋级过程中没有摄入足够的虚空能量，如果想让她醒过来的话，需要给予身体足够的虚空能量才行。”

“需要多少虚空石？”

苏起意简言赅地说道。

虽然他是没有多少虚空石，但现在他可是王庭的先知，从王庭拿点虚空石也不过分吧？

“虚空石里面的能量远远不够。”

卡克兹摇头，随后说道：“如果你真想让她醒来的话，需要去神池。”

“也只有那里的虚空能量才足以供应一位神明。”

“神池？”

苏起愣了一下，他好像没有听说过这个地方：“在哪里？”

在说这话的时候，他还顺便掏出星图看了一下，确实没有发现有叫做神池的地方。

“呵呵。”

岂料，卡克兹却笑了起来：“你根本不可能到这个地方。”

“那里的虚空能量对于人类的身体有极大的伤害，你还没有接近就会死掉。”

“而且这个地方掌握在王庭的手里，据说只有每一任的女皇才知道怎样进入神池。”

原本卡克兹以为说出这话以后，苏起应该会露出失望之色。

岂料，他的面色根本没有变化。

而是转而问道：“你是说把我女儿丢进那个什么神池之中她就能醒过来了？”

“嗯。”

卡克兹应了一声，然后说道：“我不知道你是怎么把神明变成人族小女孩模样的，但她若醒来肯定会第一个要你的命。”

“这就不劳你操心了。”

苏起微微一笑：“酬劳多少？”

“我不收死人的酬劳。”

卡克兹站起身来，面色冷淡：“但你带着神明这个消息一旦暴露出去，你知道你会面临什么样的后果吗？”

“所以你想曝光我？”

苏起微微一笑。

“哼…”

卡克兹冷哼一声，刚想说什么。

却见苏起掏出了一个奖杯一样的东西：“来，摸摸我的奖杯。”

“？”

卡克兹面色一黑，这小子突然掏出一个奖杯是什么意思？

不过还没等他反应过来，苏起就来到了他的面前，强行让他触摸了一下这个奖杯。

随后卡克兹的表情就变得迷茫起来。

“你将会对今日之事守口如瓶。”

苏起淡淡说道。

有了奖杯的作用，卡克兹便不可能暴露今天看到的事。

这样一来，也能让苏起避免许多麻烦。

卡克兹恢复意识以后，面色复杂地看了苏起一眼：“你竟然掌握了神明的秘术，看来你并没有我想的那么简单。”

“不过我还是要给你一个忠告，神明是不可能屈服于任何人的，你好自为之。”

说罢。

他收起了阵盘，拉开门离开了。

在卡克兹离开以后。

苏起又把巫鱼带回了小世界里面。

“神池吗？”

“看来这个虚空女皇我无论如何都应该见一见。”

苏起从小世界离开，打开房门以后，杨大刀正等在外面。

“道友，你现在处境很危险。”

李大刀看到苏起以后，面色严肃地说道。

“我要离开了，这是你的尾款。”

苏起丢了几块虚空石过去：“多的就当你的小费了。”

李大刀面色一喜，把虚空石都收了起来，随后认真说道：“道友，我没有危言耸听，在卡克兹巫医离开以后，现在酒楼外面已经聚集了许多劫修，他们都在等着打劫你…”

“我说过，不过是一群土鸡瓦狗罢了。”

苏起摆了摆手：“好了，我没有时间耽搁了，先走了。”

说罢。

苏起一个闪身已经出现在了客栈门口。

李大刀一惊，他都没有看清楚苏起的动作，这时候他才知道自己可能有点小看这位老板了。

他的实力好像不容小觑啊。

不过他还是跟了上去，如果这位老板真的碰到什么不能解决的麻烦，他及时出现，这老板肯定会对他感恩戴德。

到时候还会缺虚空石？

苏起出了客栈以后，许多不善的目光都落在了他的身上。

他没有理会，冲天而起，马不停蹄赶回王庭。

而在他冲天而起以后，大批的流光也都冲天而起，朝着他追了过去。

“兄弟们，干活！”

李大刀掏出通讯石，豪情万丈地喊了一句。

随后他也跟了上去。

半个时辰以后。

李大刀和他的一众队友，站在星空之中发呆。

这里漂浮着一大片尸体，全是那些打苏起主意的劫修。

“老李，这就是你口中需要保护的老板？”

“我尼玛，我还没来得及反应，就看到躺了一片，然后那老板就消失了。”

“太恐怖了！我看到那个仙君级的劫修被他一拳就打爆了，直接就变成了血雾！”

“还好我们没有打劫的心思，否则的话现在已经全军覆没了！”

第783章 好忽悠的女皇

王庭。

先知殿。

苏起回来了。

“女皇不接见外族人，那我要怎么才能见到这位女皇呢？”

苏起坐在先知殿中，思考这个问题。

直接打上门？

当然不行，他现在可是虚空族的先知。

而且这样不利于团结。

但是按照卡克兹说的，女皇是开启神池的关键，如果不见到她的话，自己又怎么进入神池？

让影带话？

倒也不是不行，就是不知道女皇会作何反应？

这神池看起来像是王庭的机密。

会让自己接触吗？

即使是自己是先知。

就在苏起思考的时候。

一阵脚步声自殿外传来。

“笃笃笃…”

而随着这阵脚步声，还有棍子杵地的声音。

“是谁？这个时候来先知殿？”

苏起有些意外。

一般来说，这个点是没有人会来打扰自己的。

四大神兽也不例外。

苏起扭头朝着先知殿外看去。

只见一名戴着皇冠，身穿鎏金紫色华服，手里还拿着一根权杖的女子正一步步朝着先知殿走过来。

而这名女子的外貌也透着雍容大气，面若中秋之月，色如春晓之花，鬓若刀裁，眉如墨画，面如桃瓣，目若秋波。

她身上带着一种睥睨天下的气势，虽然此时收敛的很好，但苏起的感知何其敏锐，一眼便看了出来。

“女皇？”

苏起一愣。

这副扮相，这个气势，就算没有见过女皇他也能够猜到。

只是女皇不是从来不接见异族人吗？

这算是自己打破自己的规则吗？

想到这里。

苏起站起身，迎了上去。

走到先知殿门口以后，女皇正巧也走到了门口。

两人相隔几米，目光交汇。

女皇看到苏起以后，微微一笑：“先知大人，初次见面，我是王庭现任女皇巫凤。”

“女皇陛下，不知这深夜造访，所为何事？”

苏起虽然心中有些惊讶，不过面上并未表露出来。

“我此次前来是专程见一见先知大人你的。”

巫凤嫣然一笑：“只是我这不见异族人的传闻可不能被打破，因此只好选择深夜时分了，先知大人，不打扰吧？”

“当然不会。”

苏起笑道：“其实我也想见女皇陛下很久了。”

“那好，我们先进殿再谈吧。”

巫凤笑着点了点头。

苏起把巫凤迎进了先知殿中。

巫凤进入先知殿以后，四处打量了一圈，眼中露出缅怀之色：“上一次来的时候还是前先知大人在的时候，这里的陈设却是一点也没变。”

“我也不爱捯饬，索性就懒得改变这里的布局了。”

苏起顺势坐了下来，给巫凤泡了一杯茶：“不知道这次女皇陛下来找我所为何事？可是又有王庭有什么需要？”

“这倒没有。”

巫凤也坐了下来，浅浅一笑：“只是我想见见先知大人你罢了。”

“我听影子说，你当初来王庭就是为了寻我，不知道所为何事？”

闻言。

苏起算是明白了。

应该是自己在王庭的表现已经入了这位女皇的法眼，不然的话肯定不会主动来见自己。

“其实我还真有一件事想求女皇陛下。”

苏起倒好茶水，给巫凤递了过去：“女皇陛下先喝茶。”

巫凤没有推辞，接过茶水轻轻抿了一口：“先知大人但说无妨，只要是我能办到的，都没有问题。”

“巧了，这件事还真只有女皇陛下你能办到。”

苏起嘴角一咧。

“哦？”

巫凤的手一顿，神色也有片刻迟缓。

显然不知道苏起说的只有自己能办到的事是什么。

不过听起来并不是什么好事。

她用一双美眸注视着苏起，似乎想要将苏起看穿，只可惜什么也看不出来。

“女皇陛下不必如此看我，明人不说暗话，其实我…”

“等等。”

苏起话还没有说完。

巫凤急忙将茶水放下，认真说道：“先知大人，请你不要提出什么无礼的要求，这样的话我会很困扰，另外，异族之间是不能通婚的。”

“……”

苏起一愣。

他怎么有点听不懂？

他又不想跟异族通婚，只不过是想进神池罢了。

想到这里。

他摇了摇头笑着说道：“女皇陛下放心，我不是要迎娶你们虚空族的女子。”

“如此便好。”

巫凤松了一口气，然后说道：“那先知大人请讲。”

“我想进神池。”

苏起一脸认真地说道。

“啊？”

巫凤面色骤变，咳嗽了一声说道：“要不我们还是讨论一下异族通婚的问题？”

“女皇陛下，我是认真的。”

苏起认真道：“我想进入神池一次，而我听说这神池只有女皇您能够开启。”

巫凤的脸上露出纠结之色，似乎在考量着什么，片刻之后，她眉头轻蹙问道：“先知大人，你能告诉我你想进入神池做什么吗？”

“那里对人族没有任何好处，甚至还可能殒命。”

“有戏。”

苏起心中一喜。

看来这神池也没有那么难进。

想到这里，苏起决定忽悠一下巫凤。

“女皇陛下，实不相瞒，我要进入这神池实际上是关乎到王庭未来兴衰的一件大事，只是这件事我现在并不能告诉你。”

苏起面色严肃。

实际上这话也不假。

王庭覆灭以后，巫鱼就成了第一顺位继承人，而她体内流淌着神明之血，想要重铸王庭荣光，那巫鱼便必不可少。

闻言，巫凤的面色也逐渐严肃了起来，她直视着苏起的眼睛，想要看出点什么，却只看到一片赤诚。

没来由的，巫凤心中一跳，随即连忙收回了目光：“先知大人，此话当真？”

“比珍珠还真。”

苏起嗯了一声。

“好，我允了。”

巫凤面色变幻了一番，最后点头说道。

苏起没有想到这么顺利。

巫凤不应该仔细盘问自己一番，然后在自己的忽悠之下晕乎乎地答应吗？

这样显得好没有成就感。

或许是察觉到了苏起的错愕。

巫凤解释道：“神池只有历代女皇能够进入，这是祖上传下来的规矩。”

“但若是关乎王庭兴衰之大事，即便是让我当一回打破祖训的罪人又如何？”

第784章 巫凤的理想

闻言，苏起肃然起敬。

女皇不愧是女皇，这格局就是大啊！

不过碰到这样一位不墨守成规的女皇，苏起也省去了很多的麻烦。

“先知大人想什么时候进入神池？”

巫凤问道。

“越快越好。”

苏起说道。

“先知大人不用提前准备一下吗？神池蕴含庞大的虚空能量…”

巫凤说着说着就没声了，看到一脸淡然的苏起，摇头苦笑：“也对，先知大人既然能够提出这个要求，想必早已经做好了准备。”

“既然如此，择日不如撞日，就今晚吧。”

“如此甚好。”

苏起也没料到会如此仓促，不过这样正好。

对于他来说，越早进入神池越好，毕竟他不会忘了，王庭还招惹了一位强敌。

鬼知道什么时候就被人上门灭掉了？

女皇没了他怎么进入神池？

无法进入神池就无法唤醒巫鱼，即便是穿越回千万年后也一样。

“先知大人请跟我来。”

巫凤起身朝着殿外走去。

苏起顺势跟了上去。

此时正值深夜，月朗星稀，万里无云，是一个好天气。

巫凤抬头看天，喃喃说道：“今夜倒是一个开启神池的好时机，或许一切都是命中注定吧？”

由于她的声音太小，苏起并没有听清。

月光下，巫凤的侧脸有些绝美。

苏起忽然觉得有些眼熟，巫鱼化作人形以后不就是巫凤的缩小版吗？

至少有八分相似。

“不愧是母女。”

苏起在心里想着。

在巫凤的带领之下，苏起走了许多之前没有走过的路。

最后两人来到了皇宫后面的后山。

这里有一节上山的阶梯，两旁种满了不知名的树，把月光都给遮住了，让这段道路看起来就像是通往无边黑暗一般。

巫凤没有犹豫，一马当先。

苏起就跟在后方。

在踏足这段阶梯以后，他感觉到一阵阵凉风吹了过来。

树木摇曳影影幢幢，让人感觉有些阴森。

“先知大人，你是第一个踏足这里的异族人。”

这时，巫凤的声音从前方传来。

“这么说来还是我的荣幸。”

苏起打趣道。

“我也不知道这样做是对是错，但我不知为何，在你身上感应到了一种血脉相连的联系，因此对你有一种天然的信任感。”

“说出来不怕你笑话，你站在我面前的时候，我好像看到了我的女儿。”

巫凤轻笑出声。

“女皇陛下的女儿应该很可爱吧？”

苏起嘴上应付，心中却在想着这女皇的感官这么敏锐？

血脉相连的联系？

难道是因为自己跟巫鱼签订了契约的缘故？

“很可爱。”

巫凤的言语之间带着浓浓的宠溺：“就是年纪还太小，太过叛逆了。”

“不过没有关系，我还有漫长的岁月去陪她长大，我相信她有一天也能担起我身上的重担，成为一个人人爱戴的女皇。”

“……”

苏起沉默了。

他想起了犹如乐天派一般的巫鱼。

幼年丧母，却始终保持着一颗赤子之心，天性乐观。

是巫凤保护的太好，还是说巫鱼缺心眼？

苏起觉得这两者都有。

只是巫鱼应该也会在无人看到的角落思念她的母亲吧？

想到这里。

苏起甚至有一种强烈的冲动，让巫鱼醒来以后见一见巫凤。

只是想起师父的叮嘱，苏起知道这是不可能的。

若让巫凤知道了巫鱼来自千万年以后，那不也就知道了他来自千万年之后了吗？

到时候，时间线崩坏，所有的一切都将消失。

“这小家伙还不会化形，像是一颗球一样肉嘟嘟的，妮娅说以后要亲自教导她法术，让她尽快成长起来担起一片天。”

“影子也说要教她刺杀之术，以后成为一名不太一样的女皇。”

“大家都很喜欢她，这小家伙的确很可爱，以后有机会我会带她来先知殿，也让她认认生…”

巫凤喋喋不休地说着，脸上洋溢着母爱的光辉。

谈及巫鱼的时候，她的嘴角始终是往上翘的。

苏起静静地听着。

听着一个母亲对于女儿阐述着喜爱。

如果王庭不被毁，巫鱼一定会像是公主一样被宠着。

实际上她的确是公主。

在巫凤的絮絮叨叨之中，一个时辰以后，两人走过了这黝黑而又漫长的阶梯。

终于登顶。

山顶是一块平地。

在山崖边，矗立着历代女皇的雕塑。

苏起看了一下，目前有七座雕塑。

“这些都是历代女皇的雕像，她们都曾经为虚空一族流血流泪，在王庭的的发展之中都留下了不可磨灭的贡献。”

巫凤走到第七座雕塑前，眼中带着浓浓的眷恋之色：“这是我的母亲，她用生命捍卫着王庭的尊严，拯救了虚空族的命运。”

“而有一天我也将战斗，我也将赴死，到时这里就用来放我的雕塑吧。”

说着，巫凤走到了第七雕塑旁，站在那里，撑着手中的权杖，笑靥如花：“先知大人，你觉得我这样的造型如何？”

“可以再威严一些。”

苏起想笑却笑不出来。

千万年以后他没有来过这个地方，自然不知道这里有雕塑。

或许巫凤的心愿实现了，这里也放置了她的雕塑；或许她的愿望落空了，因为王庭覆灭，只留下了四大神兽。

当历史里响当当的人物出现在面前，一本正经地谈着未来的理想，你却知道她不幸的命运之时，很难不有所触动。

毕竟巫凤也是有血有肉的人。

“那这样？”

巫凤表情稍微严肃，权杖指天，倒是有那么一番气势了。

“不错。”

苏起点头说道。

“哈哈哈，那就这样吧，回头我让工匠给我打造一个雕塑，就按照刚才的那个造型来。”

巫凤喜滋滋地说了一句，随后又严肃道：“先知大人，我要开启神池了，记住，神池开启时间只有三日，三日以后你无论如何也要出来。”

“好。”

苏起点头。

“咚！”

随后，巫凤拿起权杖猛地一落。

整个山顶都震颤起来。

那七大雕塑手中冒起紫色的光芒，汇聚起来直冲天际！

“轰隆隆！”

天空一阵搅动，一个紫色的漩涡缓缓浮现。

神池，开了！

————————————

（以下内容与正文无关）

巫凤（严肃脸）：每日免费礼物都会刷新，因此今日你无论如何也要送上一份免费礼物。

第785章 巫鱼苏醒

“如果扛不住了，随时退出来。”

巫凤在一旁十分严肃。

“好。”

苏起颔首，没再犹豫，直接腾空而起冲进了这紫色漩涡。

一阵恍惚后。

苏起发现自己已经来到了一座巨大的池子前。

他身后就是传送门。

而面前的池水泛着紫宝石一样的华光，光线洒在上面，有一种惊心动魄的美。

除此之外，磅礴的虚空之力充斥着这里每一寸地方。

这些虚空之力似乎想要涌入苏起的体内，但是都被他坚硬的外壳拒之门外。

而这池水之中的虚空之力更是凝结犹如实质。

“如此磅礴的虚空之力，巫鱼应该能醒了吧？”

苏起喃喃说着。

随后将巫鱼从小世界里带了出来，轻手轻脚放进了池水中。

巫鱼犹如一个睡美人一般，漂浮在池水之上，在她入水的那一刹那。

池水暴动！

无数的虚空之力像是疯了一般钻进巫鱼的体内。

很快。

巫鱼就沉入了水中。

一个紫色的结茧出现，将她包裹在了其中。

这是虚空之力的量太过庞大，已经晶化了。

“希望你能够破茧成蝶吧。”

苏起喃喃说着。

巫鱼已经在吸收虚空之力，苏起倒是闲了下来，于是他开始四处观察。

想要看看这神池有什么神异之处。

从环境上来看，这神池应该是屹立在星空之中，但又不太一样，好像隔着一层淡淡的薄膜。

无垠的星空之中点缀着繁星，犹如一颗颗黑夜中的夜明珠，汇聚成了长河，美丽至极。

“这些星星竟然真的像是河水一样在流动！”

很快，苏起发现了神奇的一幕。

这些星星汇聚成的长河仿佛河水一般，在星空之中流动，环绕在神池周围，仿佛形成了一条条晶莹剔透的缎带。

于是他赶紧掏出了相机记录这一幕。

如果说以后真的有机会能够回到地球，苏起把他相机之中的照片或者视频都发布到网上，恐怕很多人都会以为是P的。

这样的美景在现实之中是不可能存在的。

诸如此类的声音一定会层出不穷。

望着这漫天的星河，苏起的心逐渐沉静下来。

他没有忘记设定一个时间，以免自己忘记。

毕竟巫凤说了，神池的开启时间只有三天，超过这个时间可不行。

就是不知道三天的时间够不够巫鱼转换？

保险起见，苏起把时间阵盘拿了出来。

时间阵盘以最大功率开启以后，神池内的时间开始加速。

苏起也盘腿坐在池边，静静等待巫鱼醒来。

眨眼间，外界已经过了两天的时间。

巫凤始终屹立在此处，在神池开启期间，她是不能够离开的。

只是现在的她，神色有些疲惫，似乎维持神池的开启也需要她耗费精力。

与此同时，妮娅也来到了这里。

“陛下，等神池关闭你可要好好休息一下，你看你现在眼里都有血丝了。”

妮娅有些心疼地说道。

“这都是小事。”

巫凤望着王庭的方向，目光深邃而宁静：“妮娅，最近我老是做同一个噩梦。”

“什么噩梦？”

妮娅一愣。

“我梦见王庭覆灭了，整个无尽星野都陷入了一片狼藉。”

巫凤有些愣神：“梦里的场景实在是太真实了，让我分不清究竟是梦境还是现实，但还好最后我醒过来了。”

“陛下，你这都做的什么奇奇怪怪的梦，现在我们王庭欣欣向荣，新先知也上任了，肯定不会有问题的。”

妮娅连忙安慰道。

“如果只是一次的话我不会放在心上，但反复做着同一个梦，你说会不会是一种征兆？”

巫凤的眉间有着淡淡的忧愁。

“屁的征兆，陛下，你就不要相信梦，毕竟梦都是相反的。”

妮娅指了指天上的漩涡：“而且先知大人不就在神池里面吗？等到他出来以后，详细问一问不就好了？”

“如果真有什么灭顶之灾，我相信先知大人也能够及时预知到的。”

“嗯，这倒也是。”

巫凤紧蹙的眉头微微舒展开来。

先知是全知全能的，这一点是公认的。

巫凤相信苏起应该也拥有预知未来的能力。

而这也是王庭能够长盛不衰的原因。

神池内。

苏起睁开了眼睛。

他原本在沉下心修炼，但池中巫鱼所化的那个茧终于有了动静！

池水在沸腾。

巫鱼的那个茧发出耀眼的紫色光芒，随后颜色慢慢从深紫色变淡，在逐渐显示茧里的情况。

看样子好像是要变透明了！

苏起盯着茧的变化情况。

很快，茧里的巫鱼显现了出来，她安静地躺在茧中，浑身上下都布满了紫色的纹路。

这些纹路就像是纹身一样，发出淡淡的紫色光芒。

巫鱼的睫毛在颤动，她好像努力想要醒来！

但终究是差了那么一点，导致她只是在颤动，却始终未曾醒来。

这种状态持续了不知多久，苏起在心中估算了一下时间，如果巫鱼再不醒来的话他们也要出去了。

而进入神池的机会只有这么一次。

还好他提前开启了时间阵盘，否则的话这个时间远远不够。

就在苏起默默计算剩下的时间之时。

巫鱼缓缓睁开了眼睛。

随着她睁眼，那块茧终于也破开了。

“咔擦！”

清脆的响声传来，那块茧破碎了。`

巫鱼一脸茫然地坐了起来，似乎没想通自己为什么在这个地方。

“主人，我这是在哪里？”

巫鱼看到苏起以后，有些茫然地问道：“我感觉我的实力好像变强了好多。”

说着。

巫鱼伸出她的小手，她身上的那些紫色纹路顿时爆发出耀眼的光芒，空气中充斥着的浓郁虚空之力环绕在她的身周，十分听话。

“好浓郁的虚空之力啊。”

巫鱼有些惊喜地说道。

“我们在神池。”

苏起笑着说道。

“神池？！”

巫鱼眼里先是露出茫然，随后猛地瞪大了眼睛：“神池不是王庭的秘境吗？当初母后消失的时候没有把开启神池的方法告诉我，主人，你是怎么进到这里面来的？”

“难道你得到王庭的传承了？”

第786章 我是我二大爷？

苏起在考虑。

要不要把回到千万年以前的事告诉巫鱼。

如果告诉她的话。

她能忍住不去见巫凤吗?

应该是不能的。

为了大局考虑，现在也只能给巫鱼一个善意的谎言。

而苏起还没来得及说。

巫鱼忽然打了个哈欠，一头栽倒在了池水中：“困…好困。”

苏起一惊，这才刚醒，怎么又昏睡过去了？

难道说出了什么意外？

苏起连忙把巫鱼从池子里捞了出来，然后他发现情况并没有自己想象的那么糟，巫鱼大概是真的困了。

跟之前的状态截然不同。

至少她现在能说话了，而且是有反馈的。

苏起松了口气。

随后把巫鱼放回了小世界里面，这样一来也好，省的他去撒谎了。

“该出去了。”

苏起最后看了一眼这美丽的星空，然后把时间阵盘收了起来，扭头走进了漩涡之中。

片刻以后。

苏起重新回到了星野之中。

但此时他却发现有些不对劲。

不仅巫凤不见了。

周围本来繁密的植被此时也都枯萎了。

“怎么回事？”

苏起皱起眉头：“好浓郁的时间之力。”

“难道？”

苏起心中一惊。

难道他进入神池的这段时间，王庭已经招惹到那个仇人了？

想到这里。

苏起连忙朝着王庭看去。

瞳孔顿时一缩。

原本还繁华无比的王庭此时竟然已经变得跟后世一样，到处残垣断壁。

不一样的是，在王庭之中还能看到许多枯骨。

而后世这些枯骨早都化作一捧风沙了。

苏起早知道这一天会到来。

但是并不知道具体的时间，他没有想到这么快。

虽然在神池之中过去了不短的时间，但是神池外围才过了三天不到啊？

想到这里。

苏起急忙朝着遗迹飞了过去。

越靠近遗迹，那种时间法则就越强。

苏起能够感觉到这里的时间流速极其不正常，每秒都在带走数以万年的生命！

若不是他拥有永恒的生命，只怕在这里待不了多久就会变得白发苍苍。

“王庭果然被灭了。”

苏起心情有些沉重。

他甚至不知道是谁动的手。

不过就算是知道了也无济于事，苏起能够感觉到，对方的时间法则造诣远在他之上。

能够在一瞬间覆灭王庭。

这样的人才屈指可数。

“或许师父知道是谁？”

苏起闪过一个念头。

这样的人物必定是在大时山中，不可能是无名之辈。

无论如何他都要搞清楚这件事。

在思考的时候，苏起已经走进了王庭遗迹。

入目之处皆是白骨，这里已经没有一个活人了。

而唯一还屹立着的建筑，竟然是他的先知殿！

发现这一点以后，苏起连忙朝着先知殿赶去，相较于其他区域而言，先知殿的时间流速要慢了许多，不知道是因为什么。

只是先知殿此时也是空空如也，安静的有些可怕。

“铛！”

就在此时，一枚戒指忽然从天而降，落在了苏起的面前。

“这是？”

苏起连忙抬起头，却没发现这枚戒指是从哪里掉下来的，就好像凭空出现的一般。

这枚戒指极其精巧，表面还镶嵌着紫色的宝石。

苏起莫名有些眼熟：“这不是巫凤的戒指吗？”

随后他捡起了这枚戒指，然后把仙识探了进去。

既然巫凤的戒指出现在这里，说不定有什么关键的信息！

仙识探入以后，苏起发现戒指里面相当的干净，除了四大神器以外，只有一枚闪烁着紫色光晕的石头静静躺在那里。

“影像石！”

苏起一眼便认出了那枚石头。

虽然跟仙界的影像石不太一样，但是散发的气息都一般无二。

苏起将影像石取了出来。

注入一点仙元以后，一些画面浮现在眼前。

他看到了一个男人矗立在半空之中，身上穿着简单的麻布衫，在他的下方便是王庭！

王庭的战士们对这男人虎视眈眈，气氛剑拔弩张，随时都可能动手。

“为什么这男人的脸笼罩在一片迷雾之中？”

苏起皱眉。

“巫凤，臣服于我。”

终于男人开口说话了，声若洪钟，响彻了整个王庭。

“哪里来的嚣张之徒？竟敢直呼女皇名讳！”

“滚下来，虚空王庭不是你撒野的地方！”

“竟敢直呼女皇的名讳，我看你是活腻歪了！”

“找死！”

群情激奋。

而男子站在半空一动不动，由于看不到他的脸，苏起不知道他此时的表情。

这时候，巫凤出现了。

她脸上带着淡淡的疲态，但眼睛却比星辰还要明亮。

“虚空族，不会臣服于任何人，请你离开。”

巫凤淡淡说道。

她手中的权杖闪烁着淡淡的光晕。

“不臣服，便死。”

男人冷笑了一声：“我最后再给你一次机会，臣服或者毁灭。”

“那就试试吧。”

巫凤平静道。

随着话音落下，气氛在这一刻降至冰点！

而影像也于这一刻中断。

“那个男人到底是谁？”

苏起皱起眉头。

不过有了这一段影像倒也不是毫无用处，如果真是大时山的人，苏起只要把这段影像给陆长安一看，他肯定能够认出来！

原本苏起以为影像已经结束了。

可是在经过长达一刻钟的黑屏以后，一张脸突然怼到了苏起面前。

还好苏起心理素质不错，并没有什么过激的反应。

而这张脸正是巫凤的。

她的脸色充满了疲惫，眼角的皱纹就像是老了几十岁：“先知大人，王庭就交给你了。”

说罢。

影像中断。

这次是真的放完了。

“……”

苏起沉默了好半晌。

随后把戒指给收了起来。

果然，历史中已经发生的事无法改变，即便是他的到来也改变不了任何事。

那他此次穿越的意义到底是什么？

苏起一时之间也有些茫然了。

“算了，既然我来到这里自然就有意义。”

苏起把那些无谓的想法甩出了脑海。

接下来他要做的事就是把四大神兽救出来，然后把神器给到他们，一如他二大爷做过的那样。

“对了，二大爷？”

“难道我就是我二大爷？”

苏起喃喃说道。

第787章 混乱的星野

只是苏起还有一点没有搞明白。

后世妮娅告诉自己，自己的二大爷一人独战三千帝！

以他现在的这个实力。

虽然能够跟仙帝打，但是打三千个仙帝未免还是有些太夸张了。

“这其中莫不是有什么误会？”

苏起一边想着一边开始搜寻四大神兽。

这四人肯定是没死的。

花了好一番功夫，苏起在后世的四个区域里面找到了这四人。

此时他们都已经陷入了昏迷的状态。

苏起将他们挨个唤醒。

当然，唤醒的方式不太一样。

比如对待女人自然就要温柔一些。

对待锤子这样欠揍的家伙，直接就是两个大逼兜。

四大神兽纷纷苏醒，脸上都有茫然之色。

很快他们像是想起了什么。

“陛下呢？！”

“陛下怎么不见了？”

“我记得昏迷之前，陛下跟那个怪物正在战斗。”

四人的目光最后都汇聚在了苏起的身上。

苏起不想废话，直接布置任务。

“这是四大神器，你们一人保管一样，千万年以后会有一个叫做苏起的小子来取这些神器，到时候你们交给他就行了。”

苏起面色严肃。

“先知大人，陛下呢？”

妮娅还是一副茫然的状态，还在纠结巫凤的去处。

而其他三人已经低着头开始沉思。

其中要属锤子的眼睛转的最快，他抬起头看向苏起：“先知大人，你老实告诉我，王庭是不是已经完蛋了？”

“王庭不会完蛋，只是暂时沉睡了，而千万年以后随着一名叫做苏起的青年到来，王庭将会重铸荣光。”

苏起淡淡说道。

“千万年？那都是猴年马月了。”

锤子嗤笑了一声然后说道：“既然王庭已经完蛋了，那我自然也不会再留守此处，我要走了。”

“锤子！”

木头连忙拉了他一把，原本好脾气的他此时也有些愤怒：“你在说什么傻话？我们还没完，先知还在，你怎么能说王庭完了？”

“陛下都已经消失了。”

锤子冷哼了一声说道：“而且陛下招惹了那么强大的敌人，他要是发现我们还没死绝，会不会再来一次？”

“总之，我不管你们怎么决定，我一定要走！”

“你不能走。”

苏起淡淡说道。

“凭什么？！”

锤子又看向苏起，声音不自觉小了一些：“以前我是王庭的人，所以你能管束我，今日起我宣布脱离王庭！以后你再没有理由管束我了。”

“管束你，何须理由？”

苏起淡淡说道：“你是王庭复兴的关键，所以你不能走。”

“我是关键？”

锤子一愣，随即哈哈大笑起来：“好吧，我是关键，那我要问一个问题，陛下已经没了，我们以后效忠于谁？”

“如果先知你想要接任皇位也不是不行，毕竟你实力强大，但毕竟名不正言不顺，恐怕难以服众啊。”

“当然是效忠，巫鱼公主。”

苏起淡淡说道。

“巫鱼公主还活着？”

锤子一愣。

“当然。”

苏起点头。

“……”

锤子顿时沉默了。

“锤子，你忘了加入四神兽之时立下的誓言了吗？”

影子的眼中有绿色的火焰在跳动。

“老子当然没忘！”

锤子梗着脖子说了一句：“既然巫鱼公主还存活于世，王庭就不算不在了，那我勉强留下来好了。”

“先知大人，陛下她…”

妮娅看向苏起，欲言又止。

她想知道答案，又害怕知道答案。

“她没死，只是失踪了。”

苏起沉默了半晌后说道。

谁也没有看到巫凤死去，那她就不算死去。

况且巫凤还留下了这样一段影像，说她没死其实也不是毫无根据。

不过就算没死，状况也不会好到哪里去。

“先知大人，既然你能看到千万年以后的事，难道你不能看到陛下的去处吗？”

锤子揶揄道。

“先知并非全知。”

苏起淡淡说了一句：“你们记住我今日说的话，千万年以后，一切都会应验。”

“是。”

四人异口同声地说道。

在安顿好四神兽以后。

苏起来到了皇宫处。

这里的时间法则之力最为浓郁。

他此次来到这里，是想要碰碰运气，看看能不能借助这里残留的时间法则来让自己的时间法则更上一个层次。

参悟高级的时间法则也是一种有效的提升方式。

就这样。

苏起顶着寿命的流逝，开始疯狂的感悟时间法则。

而就在苏起静下心来感悟时间法则的时候。

整个无尽星野都乱了起来。

王庭覆灭了！

这个消息犹如野火燎原，烧遍了整个星野。

以前王庭存在的时候，治安有所保障，那些劫修多少还有些顾忌。

但王庭覆灭以后，整个星野都陷入了无秩序的状态。

各个星球都开始了地盘之争，想要在这混乱的时候趁机捞的更多的好处。

而无尽星野大乱，也导致了前来寻宝的那些人族修士遭了灾。

死亡率一下子就上升到了百分之八十！

因此王庭覆灭的消息很快也传回了仙界。

然而，这不仅没有吓退那些前来寻宝的修士，反而热情更甚了。

以前王庭在的时候，这些人族修士想要获取宝物的难度非常大，因为限制非常大。

如今整个星野陷入无限制的一个状态，杀人夺宝，打家劫舍完全不会受到惩罚。

这让一些自诩实力高强的人族修士都涌入了星野，想要从中分一杯羹。

战火燃的越来越旺。

不过始终没有人靠近王庭的区域。

倒不是尊重王庭。

而是因为这里被浓郁的时间法则包围着，靠近这里的人都会无端增加寿元的消耗。

无论是虚空族人还是人族，都很惜命，谁会拿自己的寿命开玩笑？

因此王庭的遗迹仿佛被人遗忘了一般。

外界打的再火热，也跟王庭遗迹无关。

就这样。

日复一日，年复一年。

星野的战火也逐渐停歇。

整个虚空族都遭受了重创，获利最大的反而是从仙界过来的那些人族修士。

王庭遗迹中。

苏起缓缓睁开了眼睛。

随着他睁眼，一股时间乱流突然涌动起来。

————————————

三更送上~

免费礼物速速来！

第788章 元凶是谁

“点亮第八境了。”

苏起喃喃说道。

大罗天玑图共分三卷九境，而他现在已经点亮了第八境。

“第九境依然是一片迷雾，但我如今对于时间法则的掌控似乎已经快要看到顶了。”

“难道第九境能够打破天花板？”

第八境的内容十分浩瀚。

甚至包含了如何修复时间线之类的知识。

如果说第八境已经是天，那第九境呢？天外天？

随后苏起站了起来。

他发现自己的修为也在不知不觉间已经进入仙王境了。

依旧没有天劫。

“竟然没发现是什么时候突破的，过去多长时间了？”

苏起喃喃道。

在这种时间法则汹涌的地方，已经完全失去了时间概念。

原本已经破旧不堪的皇宫，此时更显老旧。

“轰隆！”

就在这时，一块巨石从顶部落下，砸在苏起身前不远处。

“看来不用多久这里就会彻底沦为废墟。”

苏起离开了皇宫。

如今的王庭遗迹虽然还残留着一些时间法则，但是已经远远没有之前强烈了。

“或许应该离开星野了。”

苏起思考了片刻。

他再留在王庭已经没有任何意义了。

想到就做。

苏起很快便从王庭遗迹走了出去。

随后进入了星空之中。

很快苏起就发现了不对劲。

如今的无尽星野已经沦为跟后世一样冷清，那些虚空船只已经消失了，想要去哪里都要靠自己飞去。

一路上，苏起没有碰到任何一个人。

哪怕是虚空族人。

“或许正是因为遭此变故，无尽星野的天道才会限制大罗金仙以上的修士进入。”

苏起在心里想着。

他准备回仙界了。

随着王庭一夜之间消失，苏起一直都在思考一个问题。

自己回到千万年的意义到底是什么？

单纯是为了经历一遍历史上发生过的事吗？

又或者说是回来提升实力的？

但苏起觉得并没有那么简单，陆长安大费周章把他送回来，就为了提升实力？

这有点说不过去。

很快。

苏起就回到了出口处。

跨进去以后，他便回到了仙界。

“又有人出来了！”

守在无尽星野门口的那些修士眼睛一亮。

随后无数商人涌了过来。

“道友可有无尽星野的珍贵材料出售？我们商行可以出大价钱收购！”

“道友收获一定匪浅吧？我们商行无论别人出价多少，都溢价五成！”

“嘿嘿，道友你别听他们忽悠，这些人都是想要低价收购你手里的那些材料，我不一样，我可以跟你以物换物！”

众人你一言我一语，凑在苏起身边喋喋不休。

苏起没有心思搭理这些人，推开人群以后径直离开了。

这些人倒也不敢阻拦苏起，毕竟他可没有隐藏修为，那仙王境的波动让不少劫修都熄了心思。

仙王，几乎是已经站在金字塔顶的人物了。

放在哪里都是一方巨擘。

没有深仇大恨，一般没有人会得罪这种等级的仙人。

不过并不是所有人都没有心思，在苏起离开以后，一条小尾巴就跟了上去。

苏起本不想搭理这条尾巴，不过这条尾巴丝毫不自知，竟然在远离人群以后快速来到了苏起身前。

“道友，暂且留步。”

拦在苏起身前的是一名藏头露脸的仙人，脸笼罩在一层黑雾之中，看不真切。

“让开。”

苏起淡淡说道，恐怖的威压透体而出，整个空间都动荡起来。

“道友你别误会，我并不是要抢夺你的宝贝。”

这名修士连忙说道：“我是想问问你有没有得到这件宝物。”

说着，他拿出了一张图，并说道：“如果你搞到这玩意的话，我有一件宝物，你肯定会感兴趣。”

苏起看向这修士手中的图。

然后他眉头一挑，图上的不是别的，正是巫凤手中的那根权杖。

只不过那根权杖已经随着巫凤的消失不见了。

“你要这东西做什么？”

苏起问道。

这男子竟然想要虚空权杖，肯定有其目的。

“嘿嘿，每个人都有自己的秘密，道友还是不要打听的好。”

修士干笑了几声然后说道：“道友应该已经去过王庭内部了吧？”

“别问我怎么知道的，因为你身上残留着时间法则的气息，如果没有去过是不会沾染上这种气息的。”

苏起没再理会这男子。

朝前飞去。

“道友，那权杖你拿着也没用，不瞒你说，那是虚空族的信物，若是让那些幸存的虚空族人知道这东西在你手上的话，你肯定会麻烦不断的。”

男子还不肯放弃，他看到苏起这个态度，认为这东西肯定是在苏起身上。

岂料苏起只是单纯不想搭理他罢了。

一路上，不管这男子说什么，苏起都懒得搭理他。

跟了一截路以后，男子无奈放弃了。

他不是没有动过强行抢劫的心思，但是他能感应到苏起是一个危险人物。

如果自己动手的话，极有可能死在这里。

直觉不会有错！

在男子离开以后。

苏起掏出了陆长安给自己的那枚通讯石。

注入仙元以后，通讯石开始闪烁淡淡的光晕。

很快，通讯石接通了。

“哈哈哈，徒弟，好久不见啊。”

那头传来了陆长安爽朗的声音。

苏起沉默了片刻后说道：“师父，你知道虚空王庭覆灭了吗？”

“虚空王庭？”

陆长安的声音有些疑惑：“你让我想想，这是什么。”

“虚空族的王庭，在无尽星野里面。”

苏起无奈提醒道。

“哦想起来了，我之前还去星野玩过，你说的那什么王庭，被灭了？怎么回事？”

陆长安问道。

“有一个掌握着时间法则的大能，瞬间就把王庭覆灭了。”

苏起把星野内发生的事说了一遍。

随后他又把影像里看到的那个男人的穿搭说了一遍：“师父，大时山中有这样一号人物吗？”

“没有。”

陆长安笃定说道：“大时山中那些老头恐怕也没有掌握这么高深的时间法则，你说的这人之前倒是从未听过，真是奇怪了。”

“没有？”

苏起一愣，如果不是大时山中的人，怎么可能掌握如此高深的时间法则？

第789章 北域特产

“不过能掌握这样高深的时间法则，肯定不是无名之辈。”

陆长安沉吟了片刻后说道：“当今仙界拥有这种造诣的仙人，据我所知，只有一人。”

“谁？”

苏起急忙问道。

“我的师父。”

陆长安笑道：“不过他老人家可做不出这种事来，你说的这人既然干了这么大的事，肯定另有目的，我猜他不久就要露头了。”

闻言，苏起一怔。

师父的师父，那不是师祖吗？

说实话，苏起对这位师祖还是很好奇的。

尽管没有见过这位师祖，但是苏起相信他肯定做不出这种事来。

“这件事暂且搁置，你的那件事有些眉目了。”

陆长安又说道。

“您找到穿越回去的方法了？”

苏起一喜。

“目前有两个办法。”

陆长安没有否认，而是直接说道。

“哪两个方法？”

苏起忙问道。

“一个就是你直接活到千万年以后，这个对于你而言应该不是什么难事。”

陆长安说道。

“另一个方法呢？”

苏起苦笑道。

这算什么方法？

活千万年当然可以。

但终究是下下策。

“另一个方法自然是怎么来就怎么回去，不过这个方法只存在于理论中，等我这边准备好了以后，你来一趟大时山。”

陆长安说道。

“好。”

苏起连忙说道。

既然陆长安能把自己送回千万年以前，那他自然能把自己送回来。

苏起相信关键应该就在师父身上。

“好了，那我就先不跟你说了，你是不知道，这段时间…算了，我先去忙了。”

陆长安挂断了通讯。

通完话以后。

苏起又升起了紧迫感：“如果说师父这个办法可行的话，我很快就要回到千万年以后了，得尽快提升实力才行。”

他如今的实力虽然已经很强了，但是在天尊面前还是不够看。

想要快速抗衡天尊，他必须要淬体九重。

最好的地方当然是自在塔，但是他如今已经去不了了。

“仙界之中应该还存在类似的地方吧？”

苏起心中想着，仙界这么大如果只有一个自在塔能够炼体那未免有些太low了。

于是苏起立下目标，尽快找到一个可以替代自在塔的地方。

……

三日以后。

苏起来到了飞雪城。

想要炼体自然是北仙域最为合适。

毕竟这里大街小巷都是炼体狂魔。

苏起觉得没准这里可以打听到其他的炼体圣地。

“飞雪城没有下雪反倒有些不习惯了。”

苏起行走在飞雪城的街道上。

没有后世那种连绵不绝的大雪，街道上甚至不存在一点积雪。

可是少了雪的飞雪城，跟仙界其他的城市好像也没什么不同了。

顶多就是大了一些。

苏起在街上逛了一会。

随后拐进了路边的一家酒楼。

要听各种来源的消息，没有天机阁的情况下，自然是酒楼这种地方好。

毕竟在酒桌之上，那些人喝大了都喜欢吹点牛逼。

虽然大部分都是假的，但是其中也会有真的消息。

“客官住宿还是用餐？”

一名小二迎了上来。

不过这小二很显然是北仙域人，身高两米五，块头极大。

“用餐。”

苏起找了一张角落的空位坐了下来。

小二笑着递上了一张菜单：“客官看看，这都是我们北域的特色菜品。”

苏起看了一下这菜单。

有图有文字，不过图都是画师手工画出来的。

看起来倒是色香味俱全。

【飞雪之巅】

第一道菜便是苏起没听过的名字。

“这道菜是用雪山之上的千年雪莲为主料，以及数十种珍贵的材料为辅料制作而成，色香味俱全，而且能够疏通经络，增加气血，完全可以称得上一道药膳。 ”

小二笑着介绍道。

“来一份。”

苏起点头说道。

听起来还不错。

“好嘞，最近我们酒楼收购了一批万年雪莲，客官只需要加一点仙石就能换万年雪莲，效果更好，味道也更好，要不要试试？”

小二笑眯眯地问道。

“加多少？”

苏起问道。

“原来的价格是一千仙石，更换万年雪莲只需要五千仙石，还是很划算的。”

小二见有戏，连忙介绍道。

“不必了，就千年雪莲吧。”

苏起摆手，他又不是冤大头。

这万年雪莲多半也有猫腻。

正常的万年雪莲在市场上的价格都超过十万仙石了，在这里只需要五千仙石就能吃上，这可能吗？

苏起甚至怀疑这千年雪莲也不是千年雪莲，说不准是百年雪莲什么的。

百年雪莲那就不值钱了，在仙界可以说是一抓一大把。

“好的客官。”

小二的脸上流露出一抹失望之色，不过还是强撑着笑容。

苏起又看向第二道菜。

【蛟龙血旺】

“这道菜是用蛟龙血为主料制成的，对于身体那可是大补之物，不仅能够重振男人雄风，而且对炼体有好处。”

小二连忙介绍道。

“来一份。”

苏起说道。

血旺他吃过，只不过蛟龙血做的血旺倒还真没有吃过。

“好嘞客官，我们这里还有真龙血，您只需要加一点点就能够吃上真龙血旺…”

“不必。”

苏起直接打断了小二的话。

如果说万年雪莲已经够离谱了，这真龙血就更离谱了。

这种东西可是炼体的圣物，谁舍得拿来做血旺？

这酒楼看起来也不算太豪华，怎么可能用得起这种材料。

随后苏起又看向第三道菜。

【雪满天山】

“这道菜厉害了，是以天山星为主料，搭配上百种珍惜妖兽肉制作而成，有疏通气血，明目壮阳的效果！”

小二忙介绍道。

“来一份。”

苏起意简言赅。

看了一圈以后。

苏起点了十个菜。

都是小二口中的北域特产。

点完餐以后，小二笑着说道：“客官要不要再来一壶我们飞雪城的佳酿？”

“什么佳酿？”

苏起问道。

“万年雪。”

小二笑着说道：“这酒不光是名字带个万年，其酿造时间也超过了万年，一口下去，整个人都会飘飘欲仙，若不用仙元化解酒劲，一杯就醉！”

“来一壶。”

第790章 八卦与消息

很快。

苏起点的那些菜就上齐了。

还真是色香味俱全。

虽说都价值不菲，但至少卖相是不亏的。

这一桌子菜的价值就已经超过了三万仙石。

平均下来每道菜超过了三千仙石。

仙界有百分之九十的人都不可能为了一顿吃食花上这么多仙石。

有这么多仙石拿来换点修炼资源不香吗？

已经许久没有吃过食物的苏起，食指大动。

先试了试那道飞雪之巅。

“我倒要试试是不是什么千年雪莲。”

苏起随手夹起一块雪莲肉。

然后放进了嘴里。

一股辛辣的味道传来，这道菜竟然是辣的！

随后一股庞大的药劲涌入了苏起的身体，让他浑身气血都开始加速流动。

“似乎不是真正的雪莲肉，但是其药性丝毫不差。”

苏起不动声色地吃着。

这店家肯定是虚假宣传了，对于一些没有概念的人而言，肯定会以为这就是真正的千年雪莲。

不过苏起没有声张。

既然药性不差，那就是吃个味道，这钱花的倒也不算冤。

随后苏起开始尝起了其他菜。

结果没一样是对的，药性却偏偏一分不差，也真有店家宣传的那个效果。

“真是奇怪，这是怎么做到的？难道说店家有什么特殊渠道，搞到能够替代的同类产品？”

苏起有些疑惑。

就在他疑惑的时候，小二把万年雪送了上来。

这万年雪并不是他想象的小小一壶，而是一个大酒坛。

看到这个大酒坛苏起又陷入了沉思，一万仙石能够买到这么大一壶的万年佳酿吗？

“客官，您的酒。”

小二把酒坛放了下来，顺道还拿了一个酒碗来。

“谢了。”

苏起打开酒坛，一股让人沉醉的酒香味传了出来。

这种浓香程度，似乎还真是万年佳酿。

苏起倒在碗中，晶莹剔透的酒液倒映出他的脸来。

随后他端起酒碗一饮而尽。

美酒入喉，苏起整个身子都犹如火烧了起来，强烈的醉意顿时涌上心头。

“还真是一杯就醉啊。”

苏起微微眯起眼睛，没有急着化解酒劲。

微醺的感觉上心头，让他的心情也跟着愉悦了起来。

随后他竖起耳朵，开始听起了周围的客人谈天说地。

这才是他此行的目的。

“你们是不知道，那只妖兽有多么可怕，保守估计也是一个仙王级的妖兽！我当时看到都快要吓尿了，还好它只是趴在那里静静看着我，然后我就退走了。”

“你吹什么牛逼呢？如果真是仙王级的妖兽你现在还能站在这里？”

“就是，况且仙王级的妖兽有极其严重的领地意识，你只怕还没有接近人家十里地，就直接被抹杀了。”

“你们不信可以自己去雪山深处看看，说不定那只仙王级的妖兽还待在那里也说不一定，我也不知道它为什么不杀我，可能我就是天命之子吧，哈哈哈。”

“雪山深处有仙王级的妖兽吗？不过对我好像没什么用。”

苏起摇了摇头，选择过滤这条信息。

他接着听。

“你们说这次城主之位空缺了，是仙庭直接安排人空降，还是从飞雪城本地势力中选出一位城主来？”

“肯定是本土提拔啊，空降不适合飞雪城那些世家的利益，他们一定会绞尽脑汁不让仙庭空降城主过来的。”

“我也觉得，如果空降的话，很有可能会被架空，不过谁来当这个城主都没差，只要不影响我的安逸日子就行。”

这条消息对于苏起来说也无用，他又转移了目标，听另外一桌人的谈话。

“嘿嘿，张兄，我这次找你来是有好事情要告诉你，你不要一副苦大仇深的样子嘛。”

“你能有好事告诉我？只要不是找我借仙石什么事我都可以答应你。”

“瞧你这话说的，我这次不是找你借仙石的，东城的黑市今晚要开了，你知道吧？”

“好像听说了一些，怎么，你请我吃饭就为了告诉我黑市要开了？”

“嘿嘿，听说这次黑市会交易很多宝物，最关键的是，有一批质量很高的奴隶要交易，所以我想要去看一看，张兄你路子野，帮我搞一张入市的凭证如何？”

“你疯了吧？黑市的入市凭证你知道有多难搞吗？我自己都没去过那什么黑市，除了这个我什么都可以答应你。”

“那，张兄我们还是聊聊借仙石的事吧。”

“你绕了一大圈结果还是为了向我借仙石？不行，门都没有。”

“这条消息倒是有些意思，黑市吗？”

苏起露出若有所思之色。

一般而言，黑市都会交易一些见不得光的东西，是一个捡漏的好地方。

“以我的神级气运，自然是要去看上一看的，只不过他们口中的那个入市凭证怎么搞呢？”

苏起开始思考这个问题。

一顿饭吃了苏起两个时辰。

吃倒是其次，主要就是听一听有没有什么有用的消息。

结果最有用的就要属那黑市的消息。

其他的都是一些什么八卦。

比如什么周员外取了八个娇妻，结果因为纵欲过度死在了女人的肚皮上。

还有什么仙宗的弟子因为道行太低，在野外历险的时候糟了诡异的道，那诡异化作一名妖艳女子，成功迷惑了这仙宗弟子，结果两人一夜风流，第二天这仙宗弟子发现自己寿元被吸了百年。

损失寿元倒是其次，主要是被人叫亡灵骑士有些丢脸，听说已经好些日子闭关不出了。

这些八卦爱听，但是却对他没什么用。

结账的时候，苏起突然冒出一个想法：“这酒楼的老板应该有点门路，说不定他们能搞定出入黑市的凭证？”

想到这里，他问道：“掌柜，你能搞到今晚东城黑市的出入凭证吗？”

“我不是掌柜，我就是一个负责收钱的。”

柜台后的青年笑了笑：“不过啊，客官你算是找对人了，我还真有门路能够搞到，不过嘛，这价钱…”

说到这里，青年搓了搓自己的两根手指。

“多少。”

苏起笑着问道。

“8888仙石！”

“成交。”

————————————

（以下内容与正文无关）

青年搓了搓手指（嘿嘿一笑）：免费礼物，懂伐？

第791章 黑市

苏起很顺利搞到了通往黑市的凭证。

而这个黑市开启的时间也很有意思，竟然是在子时。

这算是深夜时分了。

不过想到黑市上交易的都是一些见不得光的东西，苏起又觉得没那么奇怪了。

东城黑市。

在民众口中其实算是一个很有名的地方。

基本上每一个北域人都知道有这么一个地方。

据说在这个黑市中什么都能够买得到。

这并不是一个夸张的说法，因为曾经有人在黑市中买到了九品仙丹。

九品仙丹的珍贵自然不必多说，每一枚都是价值连城的存在。

而它的来源更有意思，竟然是撒币仙帝家中被盗的那一枚。

连十帝的物品都能出现在黑市之上，可以想象这黑市的规模之大，路子之野。

而东城。

其实就位于飞雪城东边一百里处。

从外界看这就是一座平平无奇的小城，但城内的大阵之高级，丝毫不输于飞雪城。

东城之内禁止打斗，因此有什么恩怨都只能出了城再清算。

而这东城黑市的黑市主有传闻是排名第六的惊涛仙帝——薛柯椋。

因此基本没人敢在黑市之中闹事。

闹事的基本上也都尘归尘，土归土了。

……

子时。

苏起来到了东城黑市。

他换了一身黑袍，宽大的兜帽将他整个人都给遮住了。

这是黑市的规矩，来到这里都需要隐藏自己的身份，毕竟交易的都是见不得光的东西。

在黑市门口。

有超过二十名的守卫把守，每个人的身上都散发出惊人的波动。

全都是大罗金仙境以上的修为。

其实这个战力放在仙界也是相当可观了。

“请出示你的凭证。”

苏起刚一走到黑市门口，就有一名守卫迎了上来。

苏起把凭证递了过去。

守卫收过凭证，冷冷说了一句：“记住，黑市开启时间只有三个时辰，务必要在闭市之前离开，否则的话就永远不要离开了。”

说罢，守卫退到了一旁。

“好霸道的规矩啊。”

苏起撇了撇嘴，没有说什么，直接走进了黑市。

规矩，终究是人定的，当你拥有能够无视这些规矩的力量以后，其实他们说什么都不必在意。

一进入黑市，苏起就看到了许许多多的黑袍人。

基本上都跟他的扮装相仿，他们身上穿着的那些黑袍基本上都是法器，可以屏蔽仙识的探查。

当然，这种法器的等级也有高有低。

能抗住的仙识等级也不太一样。

像苏起身上的这一件就是普通的黑袍，根本不防仙识，不过他并不在意。

以他如今的力量，就算是十帝来了也没用，顶多打个平手。

黑市之中已经人满为患，不少空缺的地方都有人在摆摊，摊位上千奇百怪的东西都有。

“看来这黑市发放的凭证算不上什么太高级的物品，都快烂大街了吧。”

苏起望着黑压压的人群有些无语。

原本还以为这黑市有多么高大上，一张凭证要了他8888仙石，来到现场苏起确定了一件事，他没准是被人给坑了。

“走过路过不要错过！十万年份的雪莲，新鲜采摘，价格优惠，童叟无欺！”

“上品仙器极八矛，仅售三百万仙石！感兴趣的不妨来看看。”

“九转还魂丹，十品丹药，生死人肉白骨，没有气也能救回来，都不要错过啊！”

“仙帝亵衣，本人花费了大功夫才盗来，仅售三十万仙石！同道中人赶紧来看看啊。”

……

各种各样的叫卖声传进苏起的耳朵里面。

苏起也跟着人群围观了一阵。

然后他发现大部分都是忽悠人的。

就比如那什么十万年份的雪莲，一看却是不到一万年份的。

那什么上品仙器极八矛，更是一柄连仙器都不是的垃圾法器，只不过在表面刻画了一个聚光阵，看起来流光溢彩有些唬人。

至于什么九品还魂丹，天下丹药共分九品，这十品丹药不用说什么成分了，妥妥的假冒伪劣产品。

不过那仙帝亵衣倒是无法证明真伪，不过感兴趣的显然大有人在，在这摊主面前围了一圈人，都在提问。

“你怎么证明这是仙帝的亵衣？而不是一个普通女子的亵衣？”

“你说的这个仙帝我们大家认识吗？”

“你的这个亵衣是原味的吗？”

而对于这些疑问，摊主也都一一解惑。

“这个嘛，你们只需要闻一闻就知道这亵衣绝不可能是普通女子所有，因为它的清香味太浓郁了。”

“当然认识，普通的仙帝我也卖不了这么高的价格，当然，具体的名讳我也不会告诉你们，毕竟我还怕被追杀呢，哈哈哈。”

“必须的，都是没有洗过的，我也是在机缘巧合之下才搞到的，过了这个村就没有这个店了。”

摊主的一番话。

让不少人都蠢蠢欲动起来。

最后还真让这摊主给卖出去了。

买到亵衣的那人看起来还很激动，身子都在不住的颤抖。

苏起算是长见识了，黑市之中永远不缺乏各种各样的变态或者傻子。

这样一件来历不明的亵衣都会有傻子去买。

“这么说来倒是很有市场啊。”

苏起摩挲着自己的下巴，认真思考着。

不过很快就被他给否决了，仙石这东西，他不缺。

就算缺也不会去卖亵衣，这有点太过猥琐了。

看了一阵以后，苏起又向前走去。

整个黑市很大，叫卖的人也很多，苏起此行来就是抱着捡漏的目的来的。

他相信在神级气运的加持之下，自己应该能碰到一些让他感兴趣的东西。

很快，他就碰到让他感兴趣的东西了。

在一处人气不错的地摊前，围了不少人，摊主是一个声音很软糯的仙子。

虽然在黑袍的遮掩之下，看不到容貌，但那玲珑有致的身材还是让不少人眼睛都瞪直了。

而让苏起感兴趣的不是这仙子的声音好听，或者是身材极佳，而是她摊位上摆的那些东西。

“大家随便看，我这里的东西都是便宜实惠的，买多件还有折扣哦~”

仙子用软萌的声音说道。

第792章 奴隶市场

有不少人蹲下身子，在这仙子的地摊上挑挑拣拣。

其实都是一些小玩意，谈不上珍贵，平均每件的价格不到十块仙石。

这些东西大多数人都瞧不上，只是莫名想要调戏这个声音软糯的仙子。

“姑娘，我把你这摊位上的东西都买掉，能不能提前收摊，我们找个地方谈谈风花雪月啊。”

“这位仙子，我听你的声音有些像是我失散多年的妻子，不知能否摘下面罩让我一睹芳容？让我有一个能够弥补自己过错的机会？”

“仙子，不要相信这些图谋不轨的家伙，只有我是真心的，我是真心想要跟你结成道侣的。”

面对这些调戏。

那仙子都没有回应，只是站在原地，介绍着她摊位上的那些小商品。

这些人见这仙子也不回应，顿感无趣，渐渐的就没什么人了。

这时苏起走上前。

蹲在了摊位前。

他随手拿起一个竹蜻蜓一样的玩意，把玩了一番。

“虽然只是一件凡人的法器，但是炼制的还算精巧。”

苏起说道。

“公子大可看看，我这里的法器虽然都不是能用来对敌的东西，但是用来摆放在家里，亦能增加不少乐趣。”

仙子又开口了，声音依旧软糯可爱。

“这些我都要了，你算算一共多少仙石？”

苏起问道。

“全都打包只需要一千仙石，给你算九折，那就九百仙石吧。”

仙子想了想然后说道。

“就一千仙石吧。”

苏起给了钱。

主要是怕这钱给少了，他心里不踏实。

付过仙石以后，苏起把地摊上的东西全都收进了戒指里面。

其实这些小玩意都是顺带的，真正让他感兴趣的还是一块镶嵌在猴子玩具手里的石头。

这块石头乍一看平平无奇。

不懂的人无论怎么看都是平平无奇，但苏起却能感受到其中蕴含的磅礴时间之力。

苏起怀疑这玩意是传说中的时间石。

刚进入黑市没多久就捡到了宝，这让苏起的心情也跟着愉悦起来。

神级气运，诚不欺我啊！

苏起正打算去别的地方捡漏，这时候那声音软糯的仙子却开口了：“公子既然把我的东西都收购了，不打算约我吃个饭，或者花前月下什么的吗？”

苏起一愣：“我只是单纯买个东西而已，别想多了。”

说罢就离开了。

只剩下那个身材玲珑有致的女子站在原地发愣。

她没想到苏起还真是一个正人君子。

关键是自己做的那些小玩意真的会有人欣赏吗？

一刻钟以后。

苏起又捡了一个大漏。

他用两千仙石在一处无人问津的摊位上买到了一块太阳金精。

虽然外壳包裹在一层不知名的金属之下，但还是被他变异过的仙识洞穿了。

“这黑市还真是一个好地方啊。”

苏起在心里美滋滋的想着。

以自己的这个气运，只要多来几次黑市，仙石什么的还是问题吗？

一个时辰以后。

苏起戒指里又多出了好几样宝物来。

都是一些珍贵的炼器材料。

这让他觉得或许自己荒废许久的炼器大业，又要提上日程了。

关键是这么多的炼器材料不用浪费了啊。

他身上还有许多从自在塔的那条江里面钓出来的天材地宝，也大多都跟炼器有关系。

或许他天生跟炼器有缘也说不一定。

又逛了一阵，苏起基本把整个黑市都已经逛完了。

就在他觉得差不多该离开的时候，突然发现周围的那些黑袍人全都激动地朝着一处跑去。

“快快快！奴隶市场开始营业了！”

“桀桀桀，终于等到这个时候了，我来这黑市就是为了买一个漂亮的女奴回去，日日笙歌。”

“废物！真男人就应该干男人！那些男奴可比女奴有滋味多了。”

“擦，哥们你是玩的真变态啊。”

“听说这一次的奴隶质量都很高啊，而且都是没有被处理过的，绝对的雏！”

“真的假的？我的大坤早已经饥渴难耐了！”

听到人群里嘈杂的议论声。

苏起也打算跟上去看看热闹。

买卖奴隶这种事，在仙界虽然并不兴盛，但也不是没有。

不过一般都是上不了台面的事，唯有在这种黑市上，大家对于买卖奴隶之事才如此兴趣高昂。

顺着人流，苏起很快就来到了一处空地上。

这块面积很大的空地，此时已经被围的水泄不通，一群穿着黑袍的人对着中间吹口哨，起哄。

“快点快点，老子已经等不及了，奴隶怎么还不送上来？”

“哈哈哈哈，我也有点心急如焚啊，我要买几个小娘子回去给大爷降降火。”

“老娘已经孤寡好多年了，今天说什么也要买一个小白脸回去。”

在万众瞩目之下。

一名满脸麻子的青年走了出来，他没有遮掩自己的面容，穿着一袭白衣。

若不看脸，他绝对是一名美男，但是搭配上那张带着猥琐笑意的脸，就让人有些窒息了。

“大家好，自我介绍一下，鄙人是这黑市的奴隶主鬼见愁，相信在你们中间有不少我的老主顾，今天这批货的质量我敢说绝对是我从事这门生意以来最好的一批！”

鬼见愁贱嗖嗖地笑道。

此言一出，人群顿时沸腾了起来。

“真的假的？是骡子是马，赶紧牵出来遛遛！”

“听说这鬼见愁是惊涛仙帝最得力的下属，不知道是不是真的？”

“肯定啊？不然他敢光明正大的露脸啊？告诉你们一个辛秘，其实惊涛仙帝就是这仙界最大的奴隶主，他当初就是靠买卖奴隶起家的！”

“哦？你是从哪里听到这个消息的？”

“这个嘛，其实到处都有人在传，我也只是听人传说罢了。”

“扯淡，可不要在背后这样非议惊涛仙帝，不然的话被他知道了有你的好果子吃。”

“看来大家都已经等不及了，那我就不废话了，直接看货！”

鬼见愁嘿嘿一笑，鼓了鼓掌：“送上来！”

随后人群分开一条道，一只高大威猛的巨兽拖着十几个铁笼子摇头晃脑地走进了人群中央。

气氛也于这一刻，嗨到了顶点。

第793章 未曾想到的男奴

“大家稍安勿躁，我们先看第一个货。”

鬼见愁嘿嘿一笑，走到了一个铁笼子旁。

铁笼子被红布遮掩，让众人看不清楚里面的情况。

当然，这红布其实就是脱裤子放屁，不少等不及的修士已经用仙识看清楚了红布里的人。

不过更多人享受这种挨个揭露的感觉。

有种开盲盒的刺激感。

“唰！”

鬼见愁掀开红布，一名穿着暴露的女子出现在众人的眼前。

这名女子双眸涣散，似乎已经失去了焦距。

无数目光落在了她的脸上，身体上，包括每一寸肌肤上。

这些目光有审视的，贪婪的，残暴的，不一而同。

苏起也看向这名女子。

平心而论，绝对算得上是极品美女，在仙界这个遍布帅哥美女的地方也能让人眼前一亮。

不过现在像是货物一样被关在笼子里面，穿上暴露的服装，供人挑选，只能说命不好。

“大家都看到了，这名女子的容貌绝对没得谈，如果不是因为其父是一个烂赌鬼，又怎么会把女儿都输了。”

“而且她还是一个雏，各位看官老板买回去以后，做女奴做妻子都是没有问题的。”

“此外，我们也测试过她的灵根，不过比较可惜的是一个废灵根，因此只能买来当作泄欲的工具或者是一个单纯的花瓶。”

鬼见愁的一番话，把女子的信息都讲清楚了，而众人已经有些蠢蠢欲动。

“好了，看来大家都有点按捺不住了，那我们就直接开始吧，起拍价一百仙石，每次加价不得低于一百！”

鬼见愁微微一笑。

“三百仙石！”

“什么玩意，三百仙石就想拿下这种等级的花瓶？我出八百仙石！”

“一千仙石！”

“一千两百仙石！”

喊价声此起彼伏。

价钱也越喊越高。

“十万仙石！”

最后，一个浑厚的声音一锤定音。

十万仙石，买一件好一点的法器都可以了，没有闲钱的人是不会花这么多钱来买一个女奴的。

“好！这位老板出价十万仙石，还有没有更高的？”

鬼见愁嘿嘿笑道。

等了半晌，没有人再继续竞价，于是他宣布：“好！恭喜这位老板十万仙石拿下这极品女奴！一会拍卖结束以后，一手交人一手交钱！”

“另外也忠告大家一句，如果叫了价付不上那么多仙石，我们只好从你的身上取走一些东西咯，嘿嘿。”

这阴冷的笑声让不少人都脖子一缩。

其实还真有不少人想要瞎喊价。

这算是直接打消了他们的念头。

随后鬼见愁走向了第二个铁笼子。

众人又期待了起来，第一个铁笼子里面的女奴都这么惊艳了，接下来的能差了？

“唰！”

红布掀开。

又一名衣着暴露的女子出现在众人的眼前。

身材还有颜值与刚才的那名女子不遑多让，各有特点。

“这名女子的情况跟上一位差不多，不过嘛，她是有灵根的，各位老板买下之后可以用来双修，保证那滋味妙不可言。”

鬼见愁露出了一个男人都懂的笑容。

“还是老规矩，起拍价一百仙石，每次加价不得少于一百仙石。”

“三万仙石！”

话音刚落，一道喊价声传来就镇住了大部分人。

一下子加价这么多，看来买主很有实力啊。

不过也有没被唬住的人，刚刚那个废灵根都拍卖了十万仙石，这个的价值更高，怎么可能只值三万。

于是价格一路飙升。

“五万仙石！”

“十万仙石！”

“十五万仙石！”

“二十万仙石！”

一直叫到了二十万，才没有人继续出价了。

“恭喜这位老板，二十万仙石拿下我们这位女奴。”

“接下来的这一位会有些特殊，是一名男奴。”

鬼见愁顿了一下。

果不其然，一片嘘声传来。

“男奴？男奴我都不想看，赶紧下一个吧。”

“哈哈哈，男奴肯定卖不上价的。”

“诶，这话可不是这么讲的，不少口味特殊还有变态的家伙还是喜欢男奴的。”

“要是被富婆买去了还好，这要是被男人买去了，嘿嘿，那就有乐子了。”

鬼见愁似乎达到了自己的目的，微微一笑：“大家先不要急着下定论，我之所以说这名男奴特殊，绝对不是因为他的性别！而是天赋！”

说着。

鬼见愁一把掀开了红布，一名赤裸着上身的男子出现在了众人的面前。

这名男子跟前面两名女子一样，也是双眸涣散，没有神采。

而他一头醒目的红发让众人有些挪不开眼。

除此之外，他的相貌也很英俊，脸部线条极其坚毅，有种型男的感觉。

看到这名男奴以后，苏起的面色变得古怪起来：“这不是赤炎仙帝吕三水吗？”

“不对，现在还不是仙帝，没想到这家伙年轻的时候还当过男奴？”

看到后世叱咤风云，十帝之一的赤炎仙帝，竟然沦为男奴，苏起有种强烈的荒唐感和割裂感。

这绝对是吕三水的黑历史啊！

“大家都看到了吧？他跟我们都不太一样，他拥有一头红发，而且瞳孔也是红色的！”

“不要以为这是我们故作噱头给他染的发，而是因为他有一种特殊体质，叫做炎阳体！”

“我相信大多数看官都不知道什么叫做炎阳体，那我就跟大家解释一下，这炎阳体是一种很特殊的体质，修炼火系的功法会事半功倍，不对，是事半功好多好多倍，再加上他极品的火灵根，绝对是一个不可多得的修炼天才。”

“当然，除了修炼的天赋以外，他也是绝好的药引子，用作炼药的化能够极大提升丹药的品质还有成功率。”

“最最最重要的是，家中有天赋不行的晚辈的，可以想办法夺舍他，那以后家族就会多出一个超级天才来！”

“哈哈哈，言尽于此，相信大家都知道这个男奴的价值了，起拍价一万仙石，每次加价不得少于一千仙石！”

此言一出。

围观群众经历了短暂的沉默。

随后一个喊价声打破了这份沉默。

“一百万仙石！”

————————————————

（以下内容与正文无关）

吕三水：性感男奴，在线求免费礼物~

第794章 再见宋潇湘

这一嗓子一百万仙石让现场的气氛都为之一滞。

这可不是一个小数啊。

不过很快，众人都反应过来。

拥有特殊体质还有极品火灵根的男奴，怎么可能只值一百万仙石呢？

于是竞价开始了。

“一百零五万仙石！”

“一百一十万仙石！”

“三百万仙石！”

“三百五十万仙石！”

……

价格在一路飙升。

“如果你们知道这家伙未来能够成为十帝之一，恐怕竞价还会再疯狂一些吧？”

苏起在心中想着。

他还没有竞过价。

同时他也在想自己要不要把吕三水买下来。

让未来的十帝当自己的小弟好像也不是不行？

就在苏起思考的功夫，吕三水的价格已经飙升到了八百万仙石。

不过到了八百万仙石以后，竞价明显慢了下来。

“八百零一万仙石！”

“八百零二万仙石！”

“八百零二万一千仙石！”

听到这些竞价声以后。

苏起知道自己的机会来了。

他看了看自己的小世界里面，仙石所剩不多了，也就三四千万的样子。

只不过他的那些材料如果用来换仙石的话，估计几百个小目标不是问题。

“一千万仙石。”

苏起淡淡开口。

现场气氛为之一滞。

那可是一千万仙石！不是一千仙石！

就算这个男奴的天赋再高，但是没有成长起来的天才跟路边的野草也没什么区别。

况且抓回去以后就真能夺舍成功吗？

这个也是要天时地利人和的。

至于说用来炼药，恐怕回本都难。

不管怎么说，一千万仙石的价格都让众人闭上了嘴。

后面还有十好几个奴隶，没有必要在这样一个男奴身上死磕。

想到这里。

没有人再跟苏起竞价。

“好！这位朋友出价一千万仙石，还有没有想竞价的了？”

鬼见愁的麻子脸上露出了兴奋的笑容。

一千万仙石，已经超过了他们对于这个男奴的估价。

甚至还能够大赚一笔。

要知道这个男奴抓来的时候可是没有花费一分一毫的啊。

见没人再竞价，鬼见愁宣布：“好！恭喜这位朋友一千万仙石拿下了我们的男奴，等待拍卖结束以后一手交钱一手交人！”

说罢，走向下一个铁笼子。

苏起发现在鬼见愁宣布完这话以后，就有两道目光在暗处盯上了自己。

想来就是他们的工作人员了。

为了防止自己胡乱竞价，最后导致商品流拍。

苏起对此不甚在意，反正他又不打算跑。

买下吕三水以后，苏起对于后面的奴隶都没多大兴趣了，只想等到拍卖会结束，尽快接手吕三水。

他不会忘记自己当初在天机阁得到的消息：“吕三水和沈清宁是好友！”

没准通过吕三水就能够准确锁定到沈清宁的位置。

至于找到沈清宁以后能做点什么？

关于这一点，苏起还没有想好。

总之先摸清楚敌人的底细，这也方便他日后对付青莲仙帝。

很快。

那十几个铁笼子里的奴隶大半都找到了买主。

只剩下最后三个笼子。

“嘿嘿，虽然我知道大家现在都迫不及待了，但还是容许我再介绍一番，接下来这三个铁笼子里面都是女奴！并且还是极品女奴！”

“我相信前面的那些女奴质量已经让诸位大开眼界了，但剩下的这三位，一个比一个极品！”

鬼见愁唰的一声揭开了剩下三个铁笼子的红布。

随着红布飞扬，三名目光呆滞的女奴出现在众人眼前。

与前面那些衣着暴露的女奴不同，这三名女奴都穿戴整齐，并没有大片的雪白暴露在众人的眼前。

而她们的容貌更是一个比一个绝色。

不对，有一个平平无奇，只是身材好了一些罢了。

“不是说一个比一个极品吗？我承认有两个的确很极品，但是混进去了一个相貌平平的女奴是怎么回事？”

“就是，这容貌跟我的丫鬟比都比不上，还敢称作极品女奴？”

“既然他们敢说这样的话，说明这女奴肯定有过人之处，不妨听听他们怎么说？”

众人又议论了起来。

而鬼见愁却哈哈一笑：“大家现在肯定都有疑问，为什么混进去了一个相貌平平的女奴，我们评定极品并不光是按照相貌这一块来进行评级，更是按照天赋还有特殊程度来评定。”

“而根据我们专业的评级，这相貌平平的女奴之所以被定义为极品，一方面是因为她拥有顶级的天赋！甚至还要在那个男奴之上；另一方面则是因为她拥有让所有人都为之眼红的幸运！”

“我知道你们不太理解这个幸运是什么意思，简而言之就是她天生对于宝物有敏锐的直觉，并且总能找到那些遗落在仙界各处的天材地宝。”

“哗！”

听闻此言，人群哗然了。

如果说眼前这个女奴真的拥有这项本领，那被定义为极品好像的确没有什么问题。

“你们骗谁呢？如果她真的拥有这种直觉你们会把她拿出来交易？凭借她的直觉去寻宝物不好吗？”

“就是，说的神乎其神，谁知道是不是真的？反正买回去不满意的话你们又不会退货。”

“我看啊，这就是一个噱头罢了，没准这就是一个用来滥竽充数的。”

其中也不乏诸多质疑的声音。

“我知道大家对于我们的说法有疑虑，这也很正常，在这里我许下承诺，如果买回去以后你们发现我们夸大宣传或者虚假宣传了，随时欢迎退货！”

“我们在这东城黑市做奴隶买卖也不是一两百年了，上千年打造出来的口碑，大家完全可以放心。”

“至于为什么要出售这样一位特殊的女奴，说实话，我也不是很能理解，不过上面怎么说我就怎么做嘛。”

鬼见愁的话让大部分人都打消了疑虑。

这东城黑市的奴隶市场的确是声名在外。

想必也不会虚假宣传。

因此不少人都动了心思。

而苏起则是皱起了眉头，因为这个待价而沽的女奴不是别人，赫然便是宋潇湘！

这女人不是得到了一笔匠神的馈赠吗？

再见之时怎么会沦为阶下囚？

第795章 不讲武德

看到宋潇湘待在铁笼子里面。

被铁链锁住了四肢，那种木然的神情。

不知为什么，苏起只觉得心里升起了一股怒气。

就算不是同一个人，就算只是名字相同而已。

但让他想起了在寒狱见到宋潇湘之时，四肢被贯穿，连血都快流尽的场景。

“咔擦…”

苏起捏紧了拳头，传来阵阵爆鸣之声。

一股肃杀至极的冰冷气息席卷而出，让他周围的那些黑袍人都悚然一惊，然后匆匆远离了这个危险的家伙。

他们都向苏起投来了不解的目光，似乎不明白这个家伙好端端的突然发什么疯？

而场中，鬼见愁还在神采飞扬地介绍着。

“说完了这位特殊的女奴我们就来说说另外两名女奴，这两名女奴除了容貌和身姿都是极品以外，天赋也是一等一的顶级！其身份更是会让你们血脉喷张。”

“不过嘛，这两位的身份我在这里先不介绍，但是等你们买下以后，我们会专门给你介绍她们的身份，提醒一句，买下这两名女奴以后，用作双修可以事半功好多好多倍哦。”

鬼见愁的话彻底点燃了众人的热情。

已经有不少人在叫嚣着快开始的口号了。

“既然大家都已经迫不及待了，那我也就不废话了，这三名女奴打包售卖，底价一百万仙石，每次加价不得少于一万仙石！”

鬼见愁笑道。

“一千万仙石！”

鬼见愁话音刚落，一个冰冷的声音就响起。

众人一愣，随后目光落在了一个黑袍人身上。

不知为什么，他周围的人竟然都离他远远的。

不少人对他还有印象，就是那个一千万买下男奴的人。

看样子，这家伙很有货啊。

不少笼罩在黑袍下的眼睛都开始滴溜溜乱转。

或许出了黑市，应该探探这家伙到底几斤几两？

“一千两百万仙石。”

就在这时，一道懒洋洋的声音传来，又把众人的目光吸引了过去。

虽然在黑袍的掩饰之下看不到脸，但那种富贵逼人的感觉依然透了出来。

“两千万仙石。”

苏起再次开口。

今天无论是谁来了。

他也会把宋潇湘给买下来。

并且问清楚这一切究竟是怎么回事。

如果宋潇湘是黑市抓来的奴隶，那这个黑市也就不必存在了。

不，黑市背后的主人，惊涛仙帝也不必存在了。

“两千一百万仙石。”

那道懒洋洋的声音再次传来，一副漫不经心根本不差仙石的模样。

“三千万仙石。”

苏起十分平静，那种犹如实质的杀意也慢慢收敛。

但若是熟悉他的人便知道，这是火山爆发前的征兆。

“三千一百万仙石。”

“五千万仙石。”

“五千一百万仙石。”

“六千万仙石。”

“六千一百万仙石。”

……

叫价一直在继续。

周围的人都看麻了。

如果不是知道奴隶黑市的手段非凡，他们都要怀疑这两个家伙是来捣乱的了。

仙石什么时候这么不值钱了？

几千万就跟几十块一样随便?

苏起逐渐发现了不对劲。

无论自己叫价多少，对面那个家伙都加价一百万仙石。

看似势在必得，实际上更像是在故意诱导他加价，就仿佛吃定他了一般。

“一个亿。”

苏起淡淡开口。

“嘶~”

此言一出，众人顿时倒吸一口凉气。

一个亿仙石啊！

有的仙人就算是一辈子也不见得能够挣到这么多。

毕竟仙石这种东西平时是要花销的，否则的话如何提升修为？

能随手拿出一个亿仙石的仙人，绝对不是无名之辈。

“一亿零一百万。”

那道懒洋洋的声音还是如此漫不经心。

苏起心中冷笑，如果刚才还有所怀疑，那么现在就已经完全肯定。

这家伙肯定是托。

即便是流拍了也不怕。

而他如果想要拿下这三个女奴，恐怕需要大出血了。

“五亿。”

苏起很是平静。

既然这奴隶黑市想要玩这一手，那就别怪他不讲武德，空手套白狼了。

等交钱的时候，直接强抢就得了。

可以省的钱为什么不省？

“五亿零一百万仙石。”

那道懒洋洋的声音再次开口。

众人已经完全麻木了。

人和人的差距就这么大吗？

别人开口就是几亿仙石，而他们要拿出上万仙石都困难。

“十亿。”

苏起再次开口。

鬼见愁的目光一阵闪烁，不动声色给那个懒洋洋的声音递了个眼色。

而这一幕，被苏起看在了眼里。

“果然如此。”

苏起心中冷笑。

“既然阁下这么想要这三个女奴，那我便让了。”

懒洋洋的声音终于不再跟价，而是戏谑道：“不过阁下还真是冤大头啊，希望你不要是乱喊价，可别因为一时口快而遭受无妄之灾哦~”

说罢，这黑袍人转身离开。

周围的人都把目光投到了苏起身上。

十亿仙石！

就为了三个女奴。

这简直是太刺激了。

有的人一辈子也没有见过这种大场面。

“好，感谢各位的支持，本次奴隶拍卖会到此结束！”

“接下来有请各位拍得商品的老板，一手交钱一手交货。”

鬼见愁嘿嘿一笑，尤其在钱上加重了语气，一双眼睛紧紧盯着苏起。

其他人其实都是开胃小菜，只有苏起这位一次性豪掷上亿仙石的家伙才是他们的目标。

人群中走出几名黑袍人。

都是拍到奴隶的人。

他们交过钱以后，顺利领走了自己拍到的奴隶。

人群没有散去。

似乎都在看苏起能不能付的上这样一笔天价的奴隶费！

在众人的注视之下，苏起一步步朝着那鬼见愁走过去。

这鬼见愁不过是一个仙君境的家伙。

之所以如此有恃无恐是因为在这黑市中至少有三名仙帝！

这都是苏起刚才用仙识探测到的。

只不过苏起并不在意。

他径直走到了鬼见愁的面前。

“这位朋友真是豪爽，以后若还有奴隶的需求还可以找我们。”

鬼见愁咧嘴一笑，露出了一口黄牙。

搭配上那一脸的麻子，让人情不自禁升起一种暴揍他的冲动。

“我能问一下这些奴隶的来源吗？”

苏起隐藏在黑袍下的面容微微一笑，温声问道。

第796章 已有取死之道

鬼见愁的麻子脸露出一抹笑意：“当然可以，不过嘛，这些都需要您付了仙石以后，我们才能如实告知。”

“我没有那么多仙石。”

苏起淡淡说道。

此言一出。

现场气氛顿时为之一滞。

鬼见愁脸上的笑容也由和煦变得阴冷，连带着声音也冷了几分：“所以阁下是把我之前说的话当耳旁风了？”

“阁下要知道，即便你是仙王，但在这东城黑市，是龙来了你得盘着，是虎来了你也得卧着。”

“我只是说我没有那么多仙石，又不是说给不起。”

苏起淡淡说道：“等价的材料，你们收不收？”

鬼见愁一愣，随即笑容又由阴冷变得和煦：“你看这事整的，朋友早说啊，材料我们当然也是收的，不过这个价格嘛，可能就要比市场上低一些了。”

“这玩意，值多少？”

苏起右手一翻，一块巴掌大的九天陨铁出现在了手心。

鬼见愁神色一滞，随后一抹贪婪之色一闪即逝：“如果我没有看错的话，朋友你这是九天陨铁？”

“不错。”

苏起平静道。

“可否让我过过手？”

鬼见愁问道。

苏起随手把九天陨铁递了过去。

拿到手仔细检查了一番以后，鬼见愁确认这是一块真的九天陨铁，这个个头在市场上至少要卖到两千万仙石！

他不动声色把这九天陨铁收了起来，然后笑眯眯地说道：“朋友，你这九天陨铁我以一千万的价格收购，还剩十个亿如何支付？”

就算苏起不打算以这个价格卖，他也不会还回去。

已经到手的东西，焉有返还之理？

苏起没有说什么，转头又拿出了一百块九天陨铁。

都是巴掌大小的。

“够了吧？”

苏起淡淡问道。

“这这这…这都是九天陨铁？”

鬼见愁震惊了。

一次性拿出这么多的九天陨铁，面前这家伙不简单啊！

看他这轻松写意的程度，估计手里还有不少的存货。

鬼见愁把这一百块九天陨铁全都过手了一遍，发现都是真的。

他强自压下心中的震惊，以及那已经快溢出眼眶的贪婪之色，转而挂上一副热情的笑容：“够了够了，那这些奴隶都是您的了。”

“现在可以告诉我他们的来源了？”

苏起平静地问道。

“嘿嘿，当然可以。”

鬼见愁凑到苏起的耳边低声说道：“实不相瞒，这四个奴隶其实都是我们略施小计抓来的，除了那两个容貌极品的女奴以外，其余两个都没什么背景，散修罢了。”

“而那两个容貌极品的女奴是凤仙宗的弟子，想必朋友知道凤仙宗的大名吧？现在是不是有种血脉喷张的感觉？”

“所以你们奴隶黑市买卖的女奴并非全是收购来的？”

苏起淡淡问道。

“收购？哈哈哈哈。”

鬼见愁像是听到了什么好笑的笑话一般，拍了拍苏起的肩膀：“朋友，不瞒你说，我们有九成九的奴隶都是抓来的，毕竟这可是一件无本万利的生意。”

“但你知道为什么我们做了这么多年依旧没人敢找我们的麻烦吗？就是因为我们背后站着的是惊涛仙帝。”

“好了朋友，闲聊结束，赶紧带上你的奴隶们离开吧。”

说罢，鬼见愁让手下把铁笼子打开，然后给这些奴隶们都解开了镣铐。

随后。

在众目睽睽之下，这四名奴隶凭空消失。

“我靠？！奴隶怎么突然就没了？”

“小世界！肯定是小世界！”

“我靠，那家伙究竟是谁，能够随身携带小世界，还那么有钱。”

众人都沸腾了。

鬼见愁眼中的那抹贪婪之色，已经快要浓郁的滴出水来。

苏起隐藏在阴影里的嘴角微微勾起，一抹冰冷的笑意浮现在他的脸上。

他的仙识已经无声无息笼罩了整个黑市。

自然也能听到一些不为人知的隐秘。

原来这些家伙并不打算放他安然离去。

早已经在城外布置好了传送阵法，当他踏出城门的那一刻，就会立刻被传送到早已经设下的天罗地网之中。

他们也根本不打算出售宋潇湘，而是作为诱饵来钓他上钩！

或者说是钓一个凯子上钩。

因为宋潇湘的那个特殊直觉并不是他们胡诌的，而是真实存在的。

他们坚信，如果出售宋潇湘的话，天道一定会在冥冥之中带来一只肥羊。

而他们要做的，就是宰了这只肥羊！

“很好，那我倒是没什么负担了。”

苏起喃喃自语了一句。

随后他直接走到了鬼见愁面前。

“朋友，你还有什么事吗？就快要闭市了，你还不抓紧离开吗？”

鬼见愁笑眯眯地问道。

在他的眼中，苏起已经成了瓮中之鳖，一只待宰的肥羊。

很快，他身上的所有秘密都会成为他们的了。

“当然是拿回我的东西。”

苏起微微一笑。

“什么…”

鬼见愁一愣，话还没有说完，一只强有力的大手突然扣住了他的脖子，然后单手提了起来。

“轰！”

狂暴的仙元涌入鬼见愁的体内，他甚至来不及反抗，就已经昏死过去。

体内的经脉还有器官一同被震成了粉碎。

苏起伸手将他手上的戒指取了下来，然后施施然收进了自己的戒指之中。

“啪。”

紧接着，他松开手。

鬼见愁从空中跌落，软趴趴躺在了地上，已经死的不能再死了！

直到这一刻。

那些围观群众，包括黑市的管理人员才反应过来。

“杀人了！”

“胆大包天，竟然敢杀鬼见愁！”

“快跑！黑市要发疯了！”

那些围观的群众一哄而散，慌不择路。

敢在东城黑市杀人，他们已经看到了苏起的结局！

“好胆！”

“你已有取死之道！”

“小杂种，拿命来！”

三道愤怒的声音自城中各处传来。

随后三道恐怖的气息瞬间锁定了苏起。

强绝的威压形成了一阵风暴将苏起身上的黑袍绞碎。

露出了他那张俊美绝伦的脸。

而此时的苏起在笑。

笑的没有一丝温度。

愤怒终于有了宣泄的窗口。

东城黑市已经没有存在的必要了。

下一秒。

苏起抬手。

“时停。”

————————————————

（以下内容与正文无关）

三章送上~

家人们送点免费礼物！

第797章 有点乱，容我捋捋

随着苏起话音落下。

整个世界都安静了。

他如今对于时间法则的掌控，不夸张的说，已经属于顶级的那一批。

时停将整座黑市都笼罩在了其中。

包括那三名愤怒至极的仙帝，也都被时停了。

“时陨。”

苏起放下抬起的手。

无数恐怖的时间漩涡出现，将黑市的那些虾兵蟹将都拖进了漩涡之中。

“嘭！”

就在这时间漩涡要将三名仙帝也吞噬之时，他们终于挣脱了时间法则的束缚。

但此时半截身子都已经陷入了时间漩涡之中。

“是时间法则！”

三名仙帝惊骇欲绝。

这个仙王境的小子竟然掌握着如此高深的时间法则！

时间漩涡在疯狂拉扯他们的身子，要将他们送进去。

而他们也在拼命挣扎，想要从时间漩涡中挣脱。

“爆。”

苏起淡淡说道。

“轰！”

一阵巨响传来。

整个黑市都炸成了碎片。

包括哪些被卷入漩涡里的虾兵蟹将。

三名仙帝的半边身子都被炸成了粉碎，被时间乱流不知卷入了哪个时空。

他们剩下的半截身子，金色的鲜血疯狂流淌。

虽然身体被毁。

但他们的仙识依然强大。

三人对视了一眼，随后三道仙识朝着苏起压了过来。

不管这小子是谁，竟然毁了黑市，今天就别想离开！

面对三人的仙识攻击。

苏起面露不屑之色。

他的仙识可是变异过的，蕴含天雷之力，这些人想用仙识跟他打？

无异于痴人说梦！

随后苏起的仙识犹如潮水一般涌出，在空中形成风雷之力！

“啪！”

苏起的仙识一接触到三人的仙识，就犹如天雷降临。

直接将三人的仙识打的溃不成军。

“噗！”

三人同时喷出一口鲜血，脸上已经布满了惊骇之色。

打不过！真的打不过！

这仙王境的小子无论是从仙识还是法则的掌握程度，都变态到了极点。

察觉到这一点以后。

三名仙帝不约而同生出了一个想法：“跑！”

至于报仇之事，还是交给惊涛仙帝吧，反正他们是没辙了。

察觉到这三人的意图，苏起当然不会让他们就这么跑了。

既然做了这种事，那就要做好付出代价的准备！

随后他的身体犹如鬼魅一般朝着三人冲去。

……

东城黑市被灭了！

这个消息很快便传遍了整个飞雪城，进而传遍北域乃至仙界！

听当时在黑市附近的那些人说，一名随手拿出上百块九天陨铁的富庶修士，在交易完奴隶以后，随手便把黑市给灭了。

“你们没有经历不知道那个修士的强大！一手时间法则耍的出神入化，仅仅片刻之间整个黑市就化为了历史。”

“太可怕了，还好他没有对我们下手，目标只有黑市的那群家伙，否则的话当晚那么多修士绝对无一幸免！”

“当时留守黑市的还有三大仙帝，结果屁都没有放出一个就被人家给秒了。”

“听说了吗？惊涛仙帝放话了，他一定会抓到这个凶手，然后抽筋剥皮，让他永世不得超生。”

“哈哈哈，如果是以前我觉得这家伙死定了，但现在嘛我只能说惊涛仙帝也未必奈何的了人家。”

作为掀起这场风暴的始作俑者，苏起回到了飞雪城。

甚至都没有远走高飞的打算。

除了天尊，他现在无惧任何人。

就算这惊涛仙帝找上门又如何？

正好试试自己跟十帝之间有没有差距，以及有多大的差距。

而这次灭掉黑市，苏起的收获也匪浅。

他从那三大仙帝还有那些虾兵蟹将的手中缴获了三亿仙石，以及各种修炼资源若干。

具体的苏起没有去清点。

回到飞雪城后。

苏起买了个院子住了下来。

他在等。

等惊涛仙帝找上门来。

买来的四个奴隶也被他放了出来。

“前…前辈？！”

宋潇湘是最先清醒过来的，当她看到苏起以后，顿时瞪大了眼睛。

随即记忆像是潮水一般涌来，她只记得自己被抓了，然后好像要被用来交易。

再次清醒的时候，就看到苏起在面前了。

难道自己又被前辈救了？

“说说吧，怎么回事？”

苏起面色平静地问道。

他记得上一次就告诉过这女人不要随便以身涉险了，这才过了多久就被人抓了起来当成奴隶售卖？

如果他这一次没来黑市，那后果不堪设想。

“前辈…”

宋潇湘低下头：“这次我真没有去什么秘境之类的地方，只是在寻宝的时候，莫名其妙就被人给抓了。”

“在哪里被抓的？”

苏起问道。

“就在飞雪城外的那座雪山。”

“我能感应到在那雪山之中有一种惊人的宝物，却未曾想到是这伙人设下的陷阱，然后我就被抓了。”

宋潇湘一脸懊恼之色。

就在这时。

一旁的吕三水也悠悠醒来，他眼中的迷茫在消散，手不停敲打着自己的头部：“疼疼疼…”

苏起和宋潇湘的目光都看了过去。

过了半晌，吕三水终于不叫疼了，而这时他的眼睛里流露出一丝清明，急忙抬起头来。

他的目光很快掠过苏起的脸庞，然后落在了宋潇湘的脸上，有些着急地说道：“清宁，你没事吧？”

“没事。”

宋潇湘摇了摇头说道：“多亏苏前辈救了我们。”

此时的苏起大脑一阵轰鸣，他瞳孔微微放大。

吕三水叫宋潇湘什么？清宁？沈清宁？！

这究竟是怎么一回事？

他见过青莲仙帝，完全不长宋潇湘这样子啊？

这一刻，苏起有些混乱。

“苏前辈？”

吕三水脸上露出一抹疑惑之色，随后又看向了苏起，惊讶道：“你就是清宁说过的那个苏前辈吧！”

然后他连忙从地上爬了起来，一脸热情地凑了上去：“苏前辈，真是感谢你！你又救了我们家清宁一次，如果不是你的话，我们家清宁肯定早就死了。”

宋潇湘脸色一沉，然后说道：“吕三水！你又在胡言乱语什么？”

随后她看向苏起，急忙解释道：“苏前辈，他叫吕三水，是我在凡间的师弟，我是他的师姐。”

面对这荒诞的一幕，苏起只想说：“有点乱，容我捋捋。”

第798章 对不住了小红毛

宋潇湘…不对，沈清宁是吕三水的师姐。

吕三水叫宋潇湘清宁，而沈清宁告诉自己她叫宋潇湘？

这什么跟什么啊？

苏起更乱了。

吕三水讪讪一笑：“清宁，你是我的师姐，我们自然就是一家人，我说你是我们家的也没错啊。”

“叫师姐。”

宋潇湘瞪着眼睛强调道。

“好好好…师姐。”

吕三水拗不过，在宋潇湘的死亡凝视之下败退。

“你不是跟我讲你叫宋潇湘吗？为什么你师弟又叫你清宁？”

苏起问出了心中的疑惑。

“这件事说起来不复杂，苏前辈是这样的…”

吕三水刚要抢答，又被宋潇湘一个眼神给瞪了回去。

当即讪讪一笑：“清宁…师姐，你来说，你来说。”

“苏前辈，宋潇湘是我的本名，而沈清宁是师父赐给我的名字…”

宋潇湘解释道。

其实还有一句话她没有说出来：“所以我想让您记住的是我的本名，而不是别人赐给我的名字。”

闻言，苏起终于捋顺了。

但是他还有一个疑问：“你是不是还伪装了容貌？”

因为现在宋潇湘的容貌跟后世青莲仙帝一点也不相关。

要么就是伪装了容貌，要么就是越修炼越好看了。

不过苏起觉得前者的可能性更大一些，尽管这个伪装有点东西，连他都没有看出来。

“这个…”

吕三水又想抢答。

不过宋潇湘打断了他：“是的，苏前辈，我师父给过我一件能够易容的法宝，所以您现在看到的是我易容过后的样子。”

说完，宋潇湘在自己脸上一抹，一张清丽无双的俏脸浮现：“这才是我本来的容貌。”

吕三水顿时紧张了起来，在心中想着：“师姐啊师姐，你是不是傻啊，你难道不知道你的容貌有多让人着迷吗？要是这苏前辈看到你的容貌后起了歹意怎么办？”

想到这里，吕三水看向苏起，顿时心中一紧：“果然，你看这苏前辈眼睛都快瞪出来了。”

天知道，现在苏起的心里翻起了怎样的惊涛骇浪！

宋潇湘竟然真的是宋潇湘！

没错，她的容貌不是后世青莲仙帝的样子，而是宋潇湘的样子！

可，宋潇湘不是一具分身而已吗？

那眼前的一幕又该作何解释？

难道宋潇湘不是分身，沈清宁才是分身？

一个荒唐的想法在苏起的脑海之中浮现。

他的思绪又混乱了。

看到苏起直直盯着自己，眼里百感交错，宋潇湘嘴角微微一扬，心中想着：“苏前辈，你之前还说我丑，现在惊呆了吧？我、一、点、也、不、丑！”

乱。

心乱如麻。

苏起现在大脑一片混乱，他感觉信息量太大，自己好像抓住了什么，又好像什么也没有抓住。

一定有什么关键的线索被自己遗漏了！

只要找到这个线索，就能串联起整个事件，进而搞清楚这究竟是怎么一回事。

“苏前辈？苏前辈？苏前辈！”

吕三水眼见不妙，急忙挡在了宋潇湘面前，用手在他面前挥舞。

结果他发现苏起好像不是在看宋潇湘，因为此时他的瞳孔已经失去了焦点，似乎在思考什么事情。

“难道被师姐的容貌惊呆了？”

吕三水合理怀疑。

在吕三水坚持不懈地呼喊之下，苏起终于回过神来，他面色有些复杂。

难怪自己在看到宋潇湘受委屈之时会情不自禁愤怒，原来这tm就是本人。

苏起现在的心情何止一句卧槽。

各种情绪交织在一起。

复杂到了极点。

“苏前辈，你是不是被我师姐的容貌惊呆了？”

吕三水问道。

“你不懂。”

苏起淡淡说了一句。

随后强自把一切念头都压了下来。

不管怎么说，能跟宋潇湘重逢是一件好事。

即便是在千万年以前。

“苏前辈，我好看吗？”

宋潇湘走上前来，将吕三水推到了一旁，眼睛亮晶晶地问道。

脸上还有些许骄傲之色。

看自己卸下伪装以后苏前辈惊讶的，嘴巴都能塞下两个鸭蛋了。

“好看。”

宋潇湘原本以为苏起会不好意思挪开目光，岂料，竟然直视着她，与她的目光交汇在了一块。

宋潇湘脸一红，败退，嘴里还嘀咕着：“你上一次还说我丑呢。”

“不好！有情况！”

一旁的吕三水看到宋潇湘竟然害羞了，暗道不好。

这苏前辈不像好人啊，竟然敢调戏师姐！

吕三水本想硬气说上几句，但张了张嘴又不知道说什么。

师姐都没有说什么，他能说什么？

况且这位苏前辈的实力深不可测，要是一个不开心，把他嘎了怎么办？

就在他计划着怎么把苏起的目光从宋潇湘身上转移之时。

旁边传来两声嘤咛。

“疼疼疼…”

“脑袋快要炸掉了。”

原来是那两名来自凤仙宗的极品女奴苏醒了。

她们清醒以后，脸上还是带着茫然之色，显然一时没有搞清楚身在何处。

过了半晌，当记忆恢复以后。

她们顿时俏脸一寒从地上站了起来，指着吕三水说道：“大胆狂徒，我们是凤仙宗弟子，如果识相的话就赶紧把我们给放了！”

“就算你在黑市把我们买了，但我们也不会做你的女奴，如果让凤仙宗知道了这件事，你一定会吃不了兜着走！”

“？？？”

吕三水一脸懵逼，心中想着：“不是，又不是我把你们给买了，你们指着我干嘛？你们要指就指这位苏前辈啊。”

而此时对面的两名少女也在偷偷打量苏起。

心中想着：“委屈你了小红毛，其实我们知道这位大帅比才是买我们的主人，毕竟我们当时在笼子里也看到过你。”

“不过谁让他的实力深不可测呢？只好对着你指桑骂槐了。”

这时，苏起把目光看向了两名少女。

这两名少女顿时神色一凛。

她们知道能不能自由还得看这位爷的意思。

不过不知道为什么此时她们心中竟然还有些期待，要不就别把我们放了吧？硬气一点，让我们留下来当女奴，能服侍这样一位大帅比，好像也是不错的选择？

第799章 宋潇湘的誓言

“你们走吧。”

苏起看着两名少女，淡淡说道。

两名少女先是一愣，随即面色一喜。

没有想到竟然这么顺利。

看来她们的师门还是很有威慑力的嘛。

然而她们不知道的是，苏起根本没听说过这个凤仙宗，也压根不怕什么凤仙宗。

这两名女奴只是他顺手救下的罢了，原本也没想着要做什么。

“多谢前辈，等我们回到凤仙宗一定会想办法报答您的！”

两名少女异口同声地说道。

如果不是两人长得不一样，苏起还真以为这两人是心有灵犀的双胞胎。

“走吧。”

苏起再次说道。

两名少女离开了。

吕三水没想到苏起竟然这么好说话，于是他眼睛滴溜溜一转然后说道：“苏前辈，那我跟师姐也走了，以后我们有本事了肯定会报答您的！”

“不行。”

“不行！”

苏起和宋潇湘先后说出了相同的两个字。

“啊？”

吕三水又迷惑了。

苏前辈说不行他可以理解，师姐你说不行这又是什么意思？

苏起没有解释。

宋潇湘脸色一红，解释道：“苏前辈已经救了我三次了，我当然不能就这样一走了之，师弟，师父常常跟我们说知恩要图报，所以…”

宋潇湘转头看向苏起，坚定说道：“苏前辈，让我们成为您的随从吧。”

“随从？！”

吕三水倒吸一口凉气，心中想着：“他堂堂吕三水，贵为下界超级天骄，现在竟然要给人当随从？！而且还是主动腆着脸去当随从？不可能！绝对不可能！”

“也好。”

苏起思考了片刻：“那黑市被我灭了，难保惊涛仙帝不会找你们麻烦，跟在我身边安全也有保障。”

“苏前辈，以后请多多关照。”

吕三水嘿嘿笑道。

此时他心中震惊不已。

黑市被灭了？

他可是知道那黑市之中有三名仙帝的！

那面前这位苏前辈肯定是个超级大佬了！

跟在大佬身边混吃混喝有什么不好？说不定大佬一高兴，赏赐一些修炼资源，那修为还不跟坐火箭一样咻咻咻的往上窜？

至于最初的想法，早已经被他抛到了九霄云后。

抱紧！必须抱紧！

苏前辈的大腿必须抱紧！

而宋潇湘没想那么多，她只是开心以后可以跟在苏起的身边了。

“一会你们俩随我一同去采购一些生活用品，我们要在这飞雪城住上一段时间了。”

苏起淡淡说道。

“遵命！”

吕三水立马响应。

傍晚时分。

苏起带着吕三水和宋潇湘出门了。

在出门以前，宋潇湘想要伪装一下自己的容貌，不过被苏起阻止了：“以后我在的时候都不必伪装，没有人能够伤你一分一毫。”

“好。”

宋潇湘甜甜一笑。

而吕三水则一脸向往：“听听，什么是大佬？这就是大佬！我以后一定也要成为这样的大佬！”

“不过，师姐啊，你可不要这么快沦陷啊，等等我，等我追上苏前辈的修为也可以保护你了！”

苏起带着两人在市场上闲逛。

首先买了一些床品。

他买来的这个院子空的很，房间里面除了基本的设施以外什么都没有。

“你们的空间戒指呢？”

原本苏起想让他们把这些床品收起来的，结果两人抱着一大堆床品跟在苏起的身后，看起来有些滑稽。

“原本有的，被抓之后就没了。”

吕三水一脸尴尬地说道。

随后苏起就递给了两人两枚空间戒指：“给。”

“谢谢苏前辈！”

吕三水连忙接过空间戒指，把床品都收了起来，心中乐滋滋的。

没空间戒指的确不方便。

而宋潇湘犹豫了一下，然后也接了过来，轻声说道：“苏前辈，等我以后有了本事，肯定还您一个更大的！”

“你觉得当我的随从没有酬劳的吗？”

苏起微微一笑：“这就是你们今天的酬劳。”

“苏前辈大气！”

吕三水又当起了捧哏。

苏起有些好笑，这后世十帝之一的赤炎仙帝，原来是一个马屁精啊。

买了床品以后，吕三水自告奋勇道：“苏前辈，要不我们买点菜回去做吧，我做菜可有一手了。”

“行。”

苏起点头。

没想到吕三水还有这样一手。

随后他看向宋潇湘，有些揶揄道：“那你呢？”

“我？我我我还在学。”

宋潇湘有些心虚地说道。

“哈哈哈，苏前辈，师姐她笨手笨脚的，根本就不会做菜！”

“你不知道，在凡间的时候，有一次师父叫她做菜，结果当天吃了的人都拉肚子了。”

吕三水在一旁揭短。

“胡说！”

宋潇湘急忙辩驳：“那次只是一个意外，我一定会学会的！”

“算了算了，师姐，我可不敢让你动手。”

吕三水连忙摆手说道：“我怕苏前辈吃了以后，一怒之下把你给送走了。”

苏起脸上带着微笑，什么也没说。

他当然知道宋潇湘不会做菜，在长生观做的那些菜他现在还记忆尤新。

盐王爷——宋潇湘。

一路上。

宋潇湘的颜值让不少路人都为之侧目，甚至是一些北域人都忍不住多看两眼，要知道他们的审美跟其他仙域的可不一样。

由此可见宋潇湘的颜值有多大的杀伤力。

这也难怪她平时老是以平平无奇的面貌示人。

在仙界，若没有足够的实力来守护自身的美貌，那就很有可能成为灾祸的根源。

买了一些菜品以后，苏起又带着两人去买了一些衣物。

虽然仙人对于身外之物不甚在意，但衣不蔽体显然也是不行的。

等到采购完以后，太阳已经落山。

飞雪城的大街小巷都亮起了盏盏明灯。

月亮也探出了云层，让整个飞雪城笼罩在朦胧的月色之下。

“师姐，你放心，我肯定会抓紧修炼，以后有了足够的实力，就算苏前辈不在你也能露出本来的容貌来…”

回家的路上，吕三水在宋潇湘身旁喋喋不休地说着。

而宋潇湘全都当成了耳旁风，她的眼睛亮晶晶的，犹如星光一样璀璨。

她看着走在前方的那袭穿着青衫的身影，在心中喃喃发誓：“苏前辈，在我最绝望之时，你救了我三次。”

“我发誓，以后一定会守护好你，一定一定！”

————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

免费礼物送一送~

第800章 赐功

回到家中。

吕三水开始展示自己非同一般的厨艺。

从他切菜的手法，还有颠勺的姿势，都可以看出是一个老厨子了。

“难怪叫赤炎仙帝，这一手做菜功夫就很是火爆啊。”

苏起看着吕三水忙碌的身影，不禁想着。

看了一会以后。

苏起来到了院子里。

他买下的这个府邸在飞雪城算是比较大的一块地了。

这院子里种满了花花草草，还能听到虫鸣声。

苏起拿出一张今天刚买的躺椅，放在院中，然后舒服的躺了下来。

“好久没这么放松了。”

苏起躺在椅子上，望着天上的月亮。

今夜的月亮很圆，都说十五的月亮十六圆，苏起并不太清楚今夕何年又何月。

不过这并不耽误他赏月。

“这惊涛仙帝发现自己的黑市被毁以后，应该会暴跳如雷吧？希望别让我等太久。”

苏起喃喃说着。

这黑市之事，看起来跟惊涛仙帝好像没什么太大的关联。

实际上若没有他的首肯，这样一个黑市又怎么能大摇大摆地开在飞雪城外一百里？

特别是买卖奴隶一事。

若这些奴隶都是心甘情愿卖身还好，但九成九都是通过各种渠道抓来的，这就让苏起有些不能接受了。

当然，以上这些纯属废话，最最最重要的是他们竟然敢抓宋潇湘。

这就完全触及到苏起的底线了。

就在他思考的时候，身后传来了一阵轻柔的脚步声，随着一阵香风袭来，宋潇湘的声音在苏起身旁传来：“苏前辈，你在赏月吗？”

“嗯。”

苏起有很多话想说，但到最后只是淡淡应了一声。

宋潇湘也不甚在意，她在苏起旁边的一处台阶上坐了下来，双手撑着自己雪白的下巴一同遥望天际明月：“苏前辈，我在下界的时候也经常赏月的，你说这月亮到底在哪里啊？为什么仙界和人界看到的月亮都是一样的？”

“这不挺好吗？无论身处何方，总能看到同一轮明月。”

苏起说道。

“这么一说的话还是很有道理的。”

宋潇湘笑着说道：“每次看到月亮我就会想起在人界的快乐时光，有时候真像一场梦一样。”

人界吗？

苏起在心里想着：“好像大多时候，确实是人界的生活比较让人怀念。”

宋潇湘小心翼翼打量着苏起的侧脸，在皎洁的月光之下更显得柔和。

他的眼睛好像会说话，犹如一汪清泉，又好似隐藏着星河，让人忍不住想要探究。

宋潇湘承认，她看过许多人的眼睛，但从未见过苏起这样好看的眼睛。

这一定是这世上最好看的一双眼睛。

过了半晌。

吕三水的声音传来：“苏前辈，师姐，饭做好了！”

然后就见他屁颠屁颠端着菜跑了出来。

好吧。

吕三水承认主要是不想师姐跟苏起单独相处的时间太长，因此他做菜的时间也快了不少。

“那就吃饭。”

苏起从躺椅之上站了起来，微微一笑，随后走进了屋内。

院子里是没有桌子的。

再加之夜晚会有一些飞虫什么的，因此在院子里吃饭并不是一个好的选择。

餐桌上。

今天吕三水做了一个简单的三菜一汤，看起来倒是色香味俱全。

在吕三水期待的目光下，苏起夹了一筷子，然后发现味道还真不错。

虽然跟姜月相比还是有那么一些差距的。

想到姜月，自然而然就想起了王南渤，他们现在恐怕都还没有出生吧？

晚餐过后。

苏起将两人叫到了院子里。

“你们现在修炼的什么功法？”

苏起看向两人。

现在两人的修为都是天仙，一看便是刚转换完仙元不久。

尤其是宋潇湘，如果可以的话，苏起希望她不要修炼什么无情道。

不过对于这种未来已经既定存在的事实，好像是无法改变的。

所以苏起在想有没有什么功法，能够替代宋潇湘的忘情道。

后世的青莲仙帝肯定是丢失了这么一段记忆的。

苏起在想，倘若自己能够唤醒青莲仙帝丢失的记忆，那么，她还会坚持所谓的忘情道吗？

“苏前辈，我们现在还没有仙界的功法，用的都是凡界的功法。”

吕三水有些不好意思，挠了挠自己的头说道。

“原本是打算去买一本低级的仙界功法也修炼的，然后就被抓了。”

宋潇湘在一旁解释道。

“原来如此。”

苏起点了点头。

然后他沉吟了片刻后说道：“吕三水，这个功法给你。”

苏起将一枚玉简丢到了吕三水手中。

吕三水接住玉简，连忙道谢：“多谢苏前辈！多谢苏前辈！”

道过谢以后，他当场就查看了起来：“烈阳焚天诀！”

看到这个霸气的名字他当即浑身一震，看起来好像不简单啊？

这功法当然不简单，是苏起从李家的藏经阁里面拓印的功法，尤其适合火灵根的修士。

虽然不能够直通仙帝，但修炼到仙王是一点没有问题的。

至于以后的路，当然要靠吕三水自己，他既然能够成为十帝之一，想必日后也有属于自己的机缘。

这样一份功法，落在了现在这个阶段的吕三水手中，无异于一份天降之喜！

“苏前辈，你这功法好牛啊。”

吕三水面露震撼之色，匆忙说道。

“好好修炼，我看好你。”

苏起淡淡说道。

“苏前辈放心！我一定不会让您失望的！”

吕三水连忙保证：“从此以后，您指哪打哪，我绝无半句怨言！”

吕三水很清楚这样一本功法的价值，他们现在全部家当加起来也不过能买一本修炼到真仙的垃圾功法，这就是散修的窘境。

苏起的这份礼物，相当于给他打开了一条通天之路！

虽然路还要靠自己走，但知道怎么走，这一点尤为重要。

“苏前辈，您给了我这么好的功法，那师姐？”

吕三水嘿嘿一笑，小心翼翼地问道。

“这个无需你操心。”

苏起瞪了吕三水一眼：“赶紧去修炼吧，如果三天之内无法入门，你就没必要待在我身边了。”

“是！”

吕三水大声应了一句，急忙跑回屋内。

第801章 仙农

吕三水走后。

苏起又看向了宋潇湘。

月光洒在她的脸上和头发上，这一幕，让苏起有些恍惚。

好像又回到了长生观那次。

“苏前辈，您给了吕三水什么功法啊？看他样子好像很开心。”

宋潇湘好奇问道。

“一本适合他的功法。”

苏起犹豫了一下然后说道：“我这里有很多功法，但是一时半会却想不到适合你的功法，不如你自己挑吧。”

说着。

成百上千的玉简飞出，环绕在宋潇湘身周。

如此之多的功法，让宋潇湘的嘴微微张开，显然也有些震惊。

“苏前辈，你怎么有这么多功法啊？”

宋潇湘憨憨地问了一句。

“选吧。”

苏起说道。

于是宋潇湘开始一个个的挑选。

每看一个，她脸上的表情就震撼一分。

她想过这些功法应该不错，但是却没有想到这么厉害！

每一个功法至少都能够修炼到仙王，甚至还有的功法可以直通仙帝！

她原本以为自己已经很高看苏前辈了，可是现在才发现自己看到的也许只是他的冰山一角罢了。

原本她苦于没有功法。

可现在，她发现自己挑花了眼，挑不过来，根本挑不过来！

苏起看着宋潇湘的脸上时而欣喜，时而震惊，时而忧虑，脸上也不自禁涌上一抹笑容。

原来，就算什么都不做，看到一个人就会开心是这样的一种心情。

挑了好半天以后。

宋潇湘终于从茫茫多的功法里面挑出了一本她最喜欢的。

“苏前辈，我选好了！”

宋潇湘拿着一枚玉简，开心地挥了挥手。

苏起顺势把其他的玉简都收了起来，问道：“选的什么功法？”

“太清诀。”

宋潇湘嘿嘿一笑。

苏起脑海里顿时闪过太清诀的相关信息。

“为什么选这样一本残缺的功法？”

苏起有些奇怪地问道。

没错，太清诀是一本残缺的功法，本应该分作上下两部，但在李家的藏经阁里面只记录了上半部，却未记录下半部。

若太清诀不残缺的话，将是一本顶级功法。

但残缺的情况下能够修炼到仙君已经是顶天了。

“因为我感觉这本功法与我有缘，直觉告诉我，以后我一定能够找到下半部功法。”

“而且就算找不到，到时候我也能改修炼其他的功法嘛。”

宋潇湘解释道。

对此，苏起也不再追问。

而是开始思考，当宋潇湘失忆以后，自己要怎么唤起她这样一段记忆？

苏起有预感，如果能唤起宋潇湘失去的记忆，青莲仙帝那边一定会发生一些意想不到的变化。

“你也去修炼吧。”

苏起思考了半晌未果以后，对宋潇湘说道。

“遵命苏前辈！我一定也在三天之内入门。”

宋潇湘俏皮一笑，随即跑进了屋内。

“一定会有办法的。”

苏起望着天际的明月，在心中喃喃说道。

……

眨眼之间。

一月的时间一晃而过。

让苏起有些奇怪的是，他并没有等来惊涛仙帝，就好像对方完全不知情似的。

东城黑市覆灭之事原本是大热门的头版头条，但现在也随着时间的流逝慢慢被其他的八卦取代。

就比如什么撒币仙帝邓文又撒币了，这次撒的竟然都是高等级的仙丹，有不少捡到仙丹的幸运修士，有的突破了，有的卖了一笔不菲的仙石，总之就是宾主尽欢。

又比如说灵风仙帝苦茶子日前猎杀了一只仙帝级的妖兽，宴请老友们前来吃肉，结果不知道为什么吃了这妖兽肉的这些家伙们毛发都开始异常生长，剃了生，生了长，都快成为猿人了，这让那些老友们都找苦茶子拼命。

因为苦茶子自己没吃妖兽肉。

再比如剑鸣仙帝李辰创立了一个新宗门，叫做星辰剑门，如今正在广招弟子，已经招收了一大批有天赋的弟子，听说是要参与万年以后的宗门争霸。

又比如……

总之各式各样的消息，每天都有新的八卦，仅仅一月的时间关于东城黑市的八卦就已经快要无人提及了。

苏起很意外。

他原本想等着惊涛仙帝找上门来，结果人家一点动静也没有。

“莫非惊涛仙帝根本就不在乎这一处黑市？”

苏起想到了这样一个可能。

不过不管惊涛仙帝在不在乎，苏起都决定再等上一段时间。

因为在他强大的修炼资源加持之下，宋潇湘和吕三水的修为突飞猛进，虽然不至于突破境界什么的，但明显比之前要强上太多了。

苏起想要在自己离开以前，尽量将两人变得厉害一些。

另外就是，飞雪城下雪了。

“今年的雪好像比往年来的更早了一些。”

“瑞雪兆丰年！嘿嘿，来年肯定是一个丰收年，到时候把仙米一卖，我又能赚好几块仙石了。”

“去年老邓头的收成不错啊，看来有机会还是得向他请教一下种植技术，这种老仙农，在种植仙米上都有一点自己的看家本领。”

“小苏啊，瞅你最近经常往我们这跑，是不是也想加入我们？当一个光荣的仙农啊？”

在一处竹林里，几名老农正在交谈。

苏起最近经常来这里，因此让他们误会也想加入仙农的行业。

仙农其实相当于下界的农民，只不过他们种植的是一种特殊的仙竹，这种仙竹里面会盛产仙米。

这种仙米不仅口感极佳，还蕴含点点仙元，长期食用对修为甚至有所帮助，因此也是很受欢迎的一种农作物。

“以后有机会可以了解了解。”

苏起笑着说道。

“小苏啊，你说你又不想当仙农，天天往我们这里跑做什么？该不是想偷一点仙竹回去吧？”

一名老农眼睛滴溜溜一转，然后问道。

“老周，你说什么呢？你瞧人家小苏的穿着打扮也不像是小偷啊。”

另一名老农连忙说道。

“哈哈哈，开个玩笑嘛。”

老农连忙解释道。

“其实我已经买下了李伯光的地。”

苏起咳嗽了一声，亮了亮手中的那纸地契：“所以我现在相当于这里的地主。”

几名老农顿时呼吸一滞，面面相觑地说道：“所以您是来监工的吗？”

第802章 通道的变化

“监工？”

苏起认真思考了片刻后说道：“倒也不是。”

“那您这是？”

开玩笑的那名老农小心翼翼地问道。

他们都是李伯光雇佣来的仙农，这些种植出来的仙竹，李伯光要抽走五成。

所以他们担心苏起买下这块地以后，要做点别的什么，那么他们不就失业了吗？

对于这些老农而言，种植仙竹就是他们赖以生存的手段，而且冬季来了，这要是失业了，工作可不好找啊。

“你们不用担心，好好种地便行。”

苏起指着面前的一小块空地笑道：“我不过是想种点东西玩玩而已。”

闻言，几名老农都松了口气。

却又小心翼翼离苏起远了一些。

当他们得知苏起的身份以后，顿时一种距离感便产生了。

对于他们而言，一年到头种些仙竹能够换来七八块仙石，而五十好几亩地是他们一辈子也不敢奢求的东西。

那名被叫老周的老农甚至有些惴惴不安，心中想着会不会因为自己刚才的那些玩笑话，明天就因为左脚先踏进竹林被解雇了？

于是，过了一会，老周期期艾艾地凑到了苏起身边。

“苏…大人，我刚刚说的那些话其实都是开玩笑的，您千万不要放在心上。”

老周惴惴不安地说道。

“放心吧，老周，你们只要做好自己的活就行了，跟以前没有任何区别。”

苏起哑然失笑。

看到苏起真的不像生气了，老周方才松了口气，道过谢以后便匆匆离开了。

几名老农也不敢在此逗留，生怕因为什么话或者什么举动惹恼了苏起，从而导致丢掉工作。

殊不知，苏起根本不在意那些。

他之所以买下这块地，是因为宋潇湘的直觉又发挥作用了。

这块地竟然会长出一株仙药来！

根据苏起的探测，这仙药应该是一株还没有成熟的天照果。

天照果这玩意比较特殊，是从地里长出来的，具有极强的药性。

但在没有成熟之前，天照果不会出现任何征兆，埋藏在地里就跟一块石头一样。

而到了成熟期以后，这天照果便会破土而出，十里飘香！

到时候附近十里的人都会闻到这果香。

天照果的药性更为惊人，如果直接服用，大概率可以直接突破一个等级。

比方说天仙到真仙，真仙到金仙。

只不过只对大罗金仙以下的仙人有效。

而天照果最正确的用法还是炼制成破境丹，这种丹药可以在突破境界的时候使用，可以极大保证突破的成功率。

虽然这东西对苏起而言没多大用处，但是对吕三水和宋潇湘来说是不可多得的宝物。

因此苏起自然要拿下。

“也不知这天照果到底什么时候成熟？”

苏起盯着那块空地，喃喃自语。

最近他每天过来待上一段时间，寻思着自己的气运或许也能影响一下这天照果成熟的时间？

不过一连来了几天，这天照果还是没有成熟。

在苏起的仙识之中，他可以清晰看到这株天照果还是石头一样的状态，灰黑色的躺在地里，一副平平无奇的模样。

就这样。

一直待到了傍晚。

苏起才起身折返，回到了飞雪城。

飞雪城开始下雪了。

路上已经出现了积雪。

不过大街上还是被扫的很干净，道路两旁都堆积了不少雪。

“主人主人，呼叫主人！”

就在这时，苏起脑海里传来了巫鱼的声音。

“你醒了？”

苏起有些意外。

上次巫鱼醒来以后，又昏睡了一段时间，如今终于彻底醒来了。

“对呀，我感觉一点也不困了，精神百倍！”

巫鱼有些兴奋地说道：“而且我升级了！主人，你现在已经可以对别人许三个愿望了！不过修为还是必须低于你，同等级的话只能许一个愿望。”

“哦？”

苏起眼睛一亮。

这确实是一个好消息。

可以许三个愿望的话，以后很多事都能方便许多。

“要不要给吕三水摸一摸奖杯？”

苏起摩挲着下巴：“比如必须永远尊敬我之类的？”

想了想，苏起又觉得没有必要。

“如果我让宋潇湘摸奖杯，让她永远不能修炼忘情道呢？”

苏起脑子里又冒出了一个念头。

强制许愿术成功以后，是不能违背的。

苏起觉得大概率可行。

不过这样显然会改变宋潇湘成长的历程，根据历史不可更改的原则，说不定会演变出什么其他乱子来。

思考了一阵以后。

苏起决定放弃这些念头。

他不会把强制许愿术用在亲近之人的身上，这有违背于他的原则。

“主人主人，你赶紧去看看那个漩涡，好像出现了什么变化。”

就在这时，巫鱼的声音又在脑海响起。

苏起找了个没人的角落，随后进入了小世界中。

“你…”

刚一进入小世界中，苏起就看到一个少女正站在自己面前，嘴角含笑，明眸善睐：“是巫鱼？”

没错。

巫鱼已经不是那个小女孩的样子了。

现在看起来像是十六七岁的少女。

“主人，我的变化大吧？”

巫鱼嘿嘿一笑：“我的实力进阶以后，身体好像也跟着成长了。”

现在的巫鱼看起来跟巫凤更像了，这母女俩简直就是一个模子刻出来的。

“还好，倒也没有特别大。”

苏起淡淡说了一句。

随后朝着被封印的那片地界走去。

巫鱼说漩涡出现了变化，他必须要及时去确认。

关乎这个小世界的安危，也关乎他回到地球的希望。

毕竟之前巫鱼说了，这条通道连接着一颗蔚蓝色的星球。

如果真是地球的话，等到通道彻底成型，他肯定是要去探一探的。

到了地方以后。

苏起发现这个漩涡又变大了，周围的裂纹好像也变得更多了。

而巫鱼说的变化，应该是这漩涡不再是一片漆黑，反而是透出了点点蓝光。

苏起站在漩涡之前，往里面看去，随即他瞪大了眼睛。

这漩涡像是一面镜子，而他在镜子里面看到了一颗无数次出现在梦里的蔚蓝色星球。

不会错，真是地球！

————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

免费礼物速速来~

第803章 仙药成熟

“这个通道还有多久能够彻底成型？”

虽然苏起也有些激动，但是并没有盲目就冲进去。

反正这个通道在这里又不会跑。

虽然他也不知道为什么这个通道会出现在自己的小世界中。

莫非又是神级气运的功劳？

“还需要一段时间，原本这条通道扩展的速度非常快，但不知道为什么，最近变慢了。”

巫鱼说道。

“好，那你时刻注意着通道的变化，成型以后记得第一时间通知我。”

苏起叮嘱道。

“好的主人。”

巫鱼点头，随即脸上露出一丝迷人的笑容：“主人，你是不是又到飞雪城了？”

“嗯。”

苏起没有隐瞒。

“那我们去堆雪人吧！”

巫鱼眼冒精光说道：“顺便带上筱祈。”

“吱吱吱！”

筱祈不知何时也跑了过来，在一旁吱声。

“好。”

苏起笑道。

不一会。

巫鱼还有筱祈都出现在了飞雪城的街头。

“吱吱吱！”

筱祈好像是第一次看到这么大的雪，兴奋的小脸通红，用手接住雪花，雪花又在他的手中化成一滩水渍。

巫鱼也抬头望着雪花，那些雪花落在她的发间，还有挺翘的琼鼻上。

不知为什么，苏起好像在她的眼中看到了一抹忧伤之色。

“你在难过。”

苏起站在了巫鱼旁边，柔声问道。

他与巫鱼签订了生死契约，自然能够感受到她心中的情绪。

“主人，我梦到母亲了。”

巫鱼低声说道：“在沉睡的那段时间里面，我每天都梦到她，可不知道为什么，当我苏醒以后却再也梦不到了。”

“你说我们还能再见面吗？”

“想见的人总有一天会重逢的。”

苏起柔声说道。

苏起带着两人回到了他买的那座府邸。

“吱呀。”

推开门后，院子里也堆上了厚厚一层积雪。

“苏前辈，你回来啦！”

似乎是听到了推门声，宋潇湘一脸开心的从屋子里跑了出来。

当她看到巫鱼还有筱祈以后，脸上露出疑惑之色：“咦？苏前辈，这是你新收的弟子吗？”

“他们都是我的灵宠。”

苏起淡淡说道。

“哇，姐姐你好漂亮。”

这时，巫鱼已经自来熟的凑了过去，夸张说道：“姐姐，你是我见过第二好看的人。”

“那第一好看呢？”

宋潇湘一愣，随后笑着问道。

“那当然是我的母亲啦，她是这世上第一好看的人！”

巫鱼立马说道。

两人聊的很投缘，不一会就情同姐妹了。

看到这一幕，苏起摇了摇头，巫鱼这姑娘要是放在现代妥妥的社恐——社交恐怖分子。

好像跟谁都能唠两句。

接下来巫鱼又邀请宋潇湘一起堆雪人。

宋潇湘答应了。

筱祈也加入了。

于是苏起就在一旁看着三人堆起雪人来。

热闹的院子与街道的冷清形成了鲜明的对比。

不知为什么，苏起感觉这个冬天好像不冷了。

……

一年的时间一晃而过。

这一年，苏起过得很闲适。

除了偶尔修炼以外，其余时间就去竹林看看天照果的生长情况以及种种仙竹。

原本以为那天照果就快要成熟了，可是过了一年也没有一点动静。

如果是寻常人只怕早就没有耐心了。

可惜苏起最不缺的就是时间。

这一年间，宋潇湘和吕三水的修为都在飙升，在苏起无穷无尽的资源供给之下，两人已经触摸到了真仙的门槛。

这样的日子，仿佛又回到了长生观的时候。

苏起很享受这样宁静的日子。

那惊涛仙帝或许是真不打算追究东城黑市的事了，这一年多的时间也没见找上门来。

渐渐的，已经没人再提起东城黑市的事。

那已经成为了一个历史名词。

“如果日子一直这样过，似乎也没什么不好的。”

苏起自制了一张躺椅，在竹林间赏雪。

这些种植的仙竹沾上点点白雪以后，别有一番韵味。

“也不知道这天照果什么时候才能成熟。”

苏起喃喃说着。

话音刚落，那块他已经看了一年的空地突然冒出一株绿芽来。

“咦？”

苏起轻咦了一声。

绿芽冒头以后，以不可思议的速度成长，很快便成长到了一人高。

在它的头部挂着一个石头一样的果实，而这石头现在正在褪色！

或者说是正在上色。

点点彩色浮现在了果实之上，犹如一滴颜料掉入水中晕染开来。

苏起是第一次看到仙药成长的过程，只觉得无比的新奇。

一分钟不到。

这石头一样的果子已经变成了一枚三彩的果子，一阵醉人的果香开始飘散，以极短的时间内席卷了方圆十里。

“成熟了。”

苏起微微一笑。

一个闪身已经出现在了天照果旁。

等了一年多，这仙药终于成熟了。

苏起把天照果小心翼翼摘了下来，然后放进了戒指之中。

而就在这时，几道流光从天际飞来。

以极快的速度落在了苏起身旁。

“你刚刚是不是采摘了天照果？”

为首的青年皱眉问道。

苏起转过身，看向这几人。

两男一女，从身上的穿着打扮来看应该是飞雪城中的富家子弟。

“怎么了？”

苏起淡淡问道。

“交出来。”

为首的青年直接摊开手讨要。

“交出来？”

苏起一愣，随即嘴角涌上一抹古怪的笑意：“我为什么要交？”

他为了名正言顺地取得这仙药，甚至把这里五十多亩地都买了下来，这小子一来就让自己把仙药交出去？

“你是这里的仙农吧？”

另一名男子淡淡问道。

苏起顿时明白过来。

难怪这两男一女这么不把他放在心上，原来是因为他身上的农服。

没错，半年以前，苏起实在无聊，于是跟那些仙农们学起了种仙竹。

不仅可以消磨时间，而且还能收获满足，确实是一个不错的爱好。

“算是吧。”

苏起应了一声。

那男子脸上顿时涌现出一抹轻蔑：“有些东西你把握不住，还是交给我们比较好。”

“不然的话，你信不信不仅天照果保不住，只要我一声令下，你赖以生存的工作也要丢？”

原本几人以为，话说到这里了。

这小子怎么也该识相了。

却看见苏起摇了摇头，然后笑着说道：“我不信。”

第804章 从现在就开始期待了

“你说什么？！”

出言威胁的那名男子脸上涌现出一抹震怒：“你知道我是谁吗？”

一名小小的仙农也敢忤逆他的话？

“我应该知道吗？”

苏起反问道。

“好好好！”

男子怒极而笑：“听好了，老子姓郑！名无！”

本以为报出自己的名字以后，对面这个小子会立马抱头痛哭，然后恳请自己的原谅。

但等了半晌，却发现对面那个小子竟然一点反应也没有。

郑无顿时怒了。

这是不认识自己？

“何必跟他那么多废话，不给，抢就是了。”

另外一名男子，面色淡漠，随手一挥。

他背后的那柄飞剑顿时应声飞出，朝着苏起插了过去。

“等一下！”

这时，女子开口了。

飞剑悬停在了苏起面庞三寸开外。

女子笑着说道：“你这仙农倒有点意思，你不怕我们杀了你？你知不知道如果我刚才喊慢了一秒，你已经死了？”

“就凭你们？”

苏起微微一笑，语气十分平静。

那控制飞剑的男子眼睛一瞪，像是受到了莫大的侮辱，立马就要动手。

女子再一次拦下了他，娇滴滴笑道：“咯咯咯…真有意思，无知者无畏，我来告诉你，要杀你的这位可是江家的公子。”

“你知不知道江家？好吧，看来你不知道，那我跟你科普一下江家是…”

“不用科普。”

苏起淡淡说道：“我没空听一些喽啰自我介绍。”

说罢，扭身便走。

“喽啰？”

女子的笑容僵在了脸上。

还是第一次有人敢当面叫他们喽啰。

“死！”

那掌控飞剑的男子再也忍不住，眼中杀气喷涌。飞剑犹如流光朝着苏起刺了过去。

女子也不说话了。

她原本看这小仙农长得英俊，还想着能不能收入后宫好好玩弄一下，可如今也没这个心思了。

死了便死了吧。

没脑子的东西死再多也不足为惜。

“铛！”

就在这时，飞剑在距离苏起还有三寸距离的时候停了下来，准确的说，像是撞到了什么东西上，发出金铁交鸣之声。

下一秒。

在三人见鬼的眼神中，这飞剑突然出现了成百上千道裂纹！

“咔擦！”

随后，飞剑裂开了！

变成了一堆残渣掉落在地。

“噗！”

在飞剑被毁的那一刻，被称作江家公子的那位，顿时口喷鲜血，气息一下子萎靡了下去。

“怎么可能？！”

这江家公子眼中流露出无尽惊恐，看着苏起的背影逐渐远去，却再也没勇气喊上一句。

静！

死一般的寂静。

郑无和女子面面相觑，只感觉后背已经被冷汗打湿：“他…他真的是仙农？”

“恐怕不是…”

女子摇了摇头，也是一脸后怕：“幸好这位前辈懒得搭理我们，否则的话恐怕我们已经交代在这了。”

几人都不是蠢人。

方才因为苏起穿的服装轻视了他，现在回想起来，处处都透着不对劲。

那种有恃无恐的劲，怎么可能只是一名简单的仙农！

三人不敢再停留，匆忙离开了这个差点让他们丧命的地方。

“好了，天照果也拿到了，看来可以着手炼制破境丹了。”

苏起伸了个懒腰，丝毫没把刚才的小插曲放在心上。

三个纨绔罢了，如果不是他今天心情尚佳，这几人现在已经是一具尸体了。

苏起回到竹林之中。

掏出了炼丹炉。

然后开始生火炼丹。

已经有许久没有炼丹的他，手法上已经有些生疏了。

不过这种生疏感很快便消失了，取而代之的是一种几乎本能的肌肉反应。

七七四十九天之后。

一阵丹香自丹炉之中传出。

“成了！”

苏起开炉，丹炉中共有十二枚丹药！

“竟然全都是极品破境丹，而且还是十二之数，神级气运名不虚传啊。”

苏起笑着把这些丹药都收了起来。

“苏前辈！”

就在这时，宋潇湘的声音自林间小路传来。

“在这。”

苏起应了一声。

很快，宋潇湘跑了过来，手里还提着饭篮。

“咦？苏前辈，丹炉打开了？这是炼完丹了吗？”

宋潇湘好奇道。

这些日子她每天都会跑来给苏起送饭。

虽然知道苏起不吃也没什么事，但她总会找些借口送来。

个中原因只有她自己清楚：“当然是借着送饭的名义跟苏前辈单独相处啊！”

“对，炼完了。”

苏起笑道。

然后他直接把手中刚装好丹药的瓷瓶丢了过去：“这个是破境丹，突破境界的时候你可以吃上一粒，有助于你突破。”

宋潇湘急忙接住，她当然知道破境丹，这玩意在丹阁卖的老贵了，她就是努力一千年可能也买不起一粒。

她打开一看，这瓶中赫然有十二粒！而且珠圆玉润，都是极品丹药。

看到这里，宋潇湘手一抖，差点让瓶子掉在地上：“苏…苏前辈，这个太贵重了吧？”

“自己炼着玩的，没那么贵重。”

苏起像是想起了什么：“哦对了，吕三水突破境界的时候你也可以给他一粒，你八他四…不对，你十他二吧。”

“噗。”

宋潇湘顿时笑出了声，她抿着嘴笑道：“苏前辈，你就不怕师弟他说你偏心啊？”

“偏心？”

苏起认真思考了片刻，然后笑道：“我就是偏心啊。”

看到苏起如此坦率承认自己偏心，一时之间倒把宋潇湘整的不会了，她脸色一红，然后有些期期艾艾地说道：“苏前辈，我听说飞雪城三日以后会举办一个冰雪节，我想…我想…”

“你想去？”

苏起接过话头。

“嗯…”

宋潇湘低着头，轻轻应了一声，心中却想着：“我想说的是，我能不能邀请你一起去？”

“那就一起去看看吧。”

苏起似乎看出了宋潇湘心中的想法，笑着说了一句。

“啊？啊，好。”

宋潇湘一愣，随即脸上涌现一抹惊喜，急忙应道。

“回去吧。”

苏起收起了丹炉，最后看了一眼这片竹林。

以后他应该会很少来了。

不过偶尔也可以来看看他种植的那些仙竹，成长的如何了。

而宋潇湘跟在苏起身后，走路都是轻飘飘的，心中愉悦不已。

“明明还有三日，可我竟然现在就已经开始期待了。”

第805章 冰雪节

飞雪城。

冰雪节。

“据说这个冰雪节今年是第一次举办！好壮观啊。”

吕三水打量着周围的那些冰雕，时不时发出一声惊叹。

飞雪城为了举办这次冰雪节，专门在城东圈了一块千里的地，这一千里已经化身成为冰雪王国。

那些形式各异的冰雕，还有各种各样的建筑，都是仙人的手段。

不得不说，置身于这冰雪王国之中，会让人流连忘返。

人很多，每个人脸上或多或少都带着震撼或是愉悦。

总之，每个人都能在这里收获到不一样的快乐。

“三水哥哥，那边好像有个小游戏可以赢玩具，你带我去吧。”

巫鱼脸上带着人畜无害的笑容，把吕三水连拉带踹的从苏起和宋潇湘的身边拉走了。

“我不想去，诶，诶，诶？！巫鱼你…”

很快，吕三水已经不见人影了。

“苏前辈，我们去玩什么？”

宋潇湘抿嘴笑道。

把吕三水支走是她拜托巫鱼的。

如今看来巫鱼妹妹果然很给力呢。

“那边人很多，我们去看看。”

苏起也笑道。

心中想着：“巫鱼啊巫鱼，平时没白疼你，交给你的任务完成的很好。”

“好。”

宋潇湘乖巧地点了点头。

今天她相较于平日里而言，格外的乖巧。

“这算是我和苏前辈两个人正式第一次约会吗？”

宋潇湘在胡思乱想。

很快。

两人来到了那处人员聚集地。

宋潇湘和苏起不算矮。

但是在一众牛高马大的北域人面前，显然不够看。

他们站在队伍后方，什么都看不见，只能听到里面的人在卖力吆喝。

于是苏起一把抓住了宋潇湘的手腕：“跟我来。”

宋潇湘的脸腾的红了，连忙低下头数脚尖。

这不是苏起第一次拉她的手，但是这一次她的感觉却完全不同。

在苏起的带领之下，两人不费吹灰之力的挤进了队伍最前方，终于看到了前面的场景。

“走过路过不要错过，来一来，看一看咯~”

“只要参与游戏都有奖，我们这个游戏叫做对对联！我出上联，你们对下联，只要能够对上就有奖品！对上越多，奖品越丰厚；一个没有对上也有安慰奖。”

在场中站着一个穿着冬装的中年男子，此时正敲锣打鼓，卖力的吆喝着。

而在他身后，放了一大堆的奖品。

几乎什么东西都有，不过大多数都是一些不值钱的小玩意。

“对穿肠又在搞活动了？”

“哈哈哈，这次活动奖品看起来挺丰厚的啊。”

“不过想要拿走他的奖品可不容易啊，他要求什么对仗工整，意境悠远，我们这些大老粗哪里懂得这些？”

“嘿嘿，总有读书人懂啊，这对穿肠的奖品还是不错的，我记得上次有人从他这里拿走了一件下品仙器！”

“我靠？下品仙器？真的假的啊！”

“当然是真的啊，只要你有本事就能拿走。”

听着周围的议论声，苏起看向一旁的宋潇湘，笑着问道：“你想要奖品吗？”

“啊？啊，要，要不要呢？”

宋潇湘似乎一时没有反应过来，一脸呆萌地问道。

“怎么，话都不会说了？”

苏起眨了眨眼睛，脸上带着笑意。

宋潇湘顿时又羞红了脸，低着头说道：“那还是要吧。”

“好，让我们有请第一位挑战者！”

就在这时，场中的中年男子指着一名举手的观众说道。

这名观众是一个颇有书生气的青年，身上也有一股子傲气，颇有一种文人风骨。

“这位公子怎么称呼？”

中年男子笑眯眯地问道。

“文德周。”

青年淡淡应道。

“好，文公子，在下江湖人称对穿肠，不知你有没有什么名号？”

对穿肠哈哈笑道。

“区区不才，江湖人称对翻天。”

文德周还是一副淡然的样子。

“好好好，看来今天碰到了一位高手，那我就出题了。”

对穿肠哈哈一笑。

“慢着。”

文德周抬手说道：“我想知道，对上几个对联能够拿走你的终极大奖？实不相瞒，我就是冲它来的。”

“这个嘛，只要对上三个对联，再作一首应景的诗，这终极大奖就是你的了。”

对穿肠嘿嘿一笑：“不过想要拿走我这终极大奖可不容易，看样子文公子也是为了女伴而来啊。”

“出题吧。”

文德周不置可否，一脸高冷。

“好！请听题，我一副对联的上联是雪冷霜寒,万里劲松曾傲岁。”

“作答时间不得超过半刻钟。”

对穿肠笑眯眯地说道。

文德周眯起眼睛，似乎在认真思考。

时间一点点过去，周围的人都屏气凝神，在等待着文德周的答案。

而文德周却闭上了眼睛。

在时间快到的时候他的眼睛骤然睁开，嘴角露出一抹冷笑：“有了。”

“一柱擎天，夜御十女谁争锋？”

此言一出。

周围寂静了片刻。

随即一阵爆笑传来。

“我靠，这家伙是个人才啊。”

“哈哈哈哈，一看便是久经风月场的老手了，只不过跟这对联一点也不搭啊。”

“不得不说，骚话连篇，不过应该是被淘汰了。”

对穿肠脸上笑意不减：“文公子，你这对联除了字数一样，断句一致，没有一句是跟我的上联搭杠的，所以不好意思了，只能判你输。”

文德周亦面色不变，伸出手说道：“也罢，我的安慰奖呢？”

对穿肠从他身后的杂物里随手抽出一本书，放到了文德周手里：“文公子，同为读书人，真心希望你的心思用在正道上，一定会有一番不俗的成绩。”

“不劳您费心了。”

文德周接过书本，面无表情地回到了人群中。

“还有谁要来？”

对穿肠不甚在意，又笑着问道。

“我。”

苏起举手。

对穿肠眼睛一亮，连忙说道：“是一位仪表堂堂的公子，来来来，快请进。”

“在这等我。”

苏起笑着对宋潇湘说了一句。

“嗯。”

宋潇湘乖巧应了一声。

随即苏起走进场中，对穿肠上下打量了苏起一阵，笑道：“公子怎么称呼？”

“苏起。”

苏起笑道。

“好好好，苏公子一看便是满腹经纶之人，那我要出题了。“

“上联：大雪漫天,玉屑平铺长万里。”

“请公子作对。”

对穿肠笑眯眯地说道。

苏起不假思索，说出了自己的下联：“封川冻地,冰山高耸过千寻。”

——————————————

（以下内容与正文无关）

文德周：观众老爷，免费礼物送飞天。

第806章 同心珠

“绝！真绝！”

对穿肠听到苏起的答案以后，当即鼓起掌来，脸上带着欣喜之色。

“算我赢了？”

苏起笑着问道。

“当然，这可比那个什么一柱擎天好多了。”

对穿肠笑眯眯地回答。

这也引来那些观众们的哄笑声。

“依我看啊，还是那位文德周略胜一筹，竟然让对穿肠记忆如此深刻。”

“哈哈哈，我看那小子就是来捣乱的，还什么对翻天？这么看来倒也的确挺翻天的。”

“不过话说回来，这位公子的确有点厉害啊，竟然都没有思考就说出了下联。”

“依我看，这位公子很有可能赢得这次的大奖。”

“苏公子，那接下来我就要出第二题了，你且听好。”

“上联：冬去春来，千条绿柳迎风舞。”

“请作对。”

苏起思考了片刻后微微一笑：“下联：天寒地冻，万朵红梅斗雪霜。”

“好！”

对穿肠又鼓起掌来，表情越发欣喜了：“真是好啊，听好了，第三题！”

“上联：腊月天寒，雪梅相拥心生暖。”

“请作对！”

“下联：冬冰地冻，春菲一枕梦黄粱。”

苏起很快给出了自己的答案。

对穿肠细细咀嚼了片刻，最后笑道：“苏公子是我近年来见过最有文采之人，不知是否可以再答一题？”

“可以。”

苏起点头。

“上联：冬雪飘诗梅押韵。”

对穿肠一脸期待，等待苏起的下联。

“下联：秋风作画菊添金。”

苏起不假思索说出了下联。

“好！”

对穿肠鼓掌叫好：“我服了！那么最后一题，请以冬末春初为背景作一句诗，若这诗让我觉得满意，这终极大奖就是苏公子你的了。”

“不知让你满意这个标准是如何衡量的？”

苏起笑着问道。

“苏公子不必试探我，我保证绝对的公平公正，若你的诗句真的很绝，我自然是不会耍赖的。”

对穿肠笑眯眯地说道。

“好，容我想想。”

苏起思索片刻，眼睛一亮：“有了！”

以冬末春初为背景的诗，也就是说要表现初春的诗句。

“竹外桃花三两枝，春江水暖鸭先知。”

苏起淡淡一笑，然后说道。

“这…”

对穿肠细细思索了片刻后，拍案叫绝：“好好好！苏公子真是大才，竟然能从这个角度切入，实在是让我没有想到，今天这终极大奖非你莫属！”

对穿肠激动的表现，也让部分观众有些疑惑。

“不是说要表现冬末春初吗?这句诗又是桃花又是鸭子的，我怎么没有感觉到初春的意思？”

“哈哈哈，所以说你是个门外汉，你想想这三两枝桃花不就凸显一个早春吗？”

“兄台，你说得没错，但是这春江水暖鸭先知更是点睛之笔啊，春江水回暖都是喜欢戏水的鸭子先感知到的，总之啊，这句诗的确很绝！”

“听你们说的那么厉害，这位苏公子竟然这么快就想出了这样的千古绝句，这也太变态了吧？”

听到周围人的议论声。

宋潇湘嘴角不自觉地扬了起来，听到他们夸赞苏前辈，她竟然也与有荣焉。

就好像在夸自己一样开心。

站在场中的苏起好像会发光，牢牢吸引了她的视线。

“苏前辈，你真厉害呀。”

宋潇湘在心中雀跃着。

场中。

对穿肠从自己怀里掏出了一个精美的盒子，然后笑着递给了苏起：“苏公子，这就是终极大奖，我相信如果用来送女伴的话，一定是不二的选择。”

苏起有些好奇，这盒子当中究竟是什么东西？

他接过盒子以后，轻轻打开，随即一阵温柔的犹如月光的乳白色光芒照在了苏起的脸上，将他的俊脸衬托的更加如梦似幻。

在盒子中静静躺着两颗鹅蛋大小的珠子，珠圆玉润，看起来像是珍珠，却又全然不同，竟然是一种半透明的状态。

最关键的是这珠子会发光！

苏起盯着这两颗珠子，思绪一时之间有些纷飞，不知道为什么他好像记起了许多已经快被遗忘的记忆。

那是他还在地球时的记忆。

“啪。”

随后苏起猛地将盒子闭拢。

这种感觉便又消失了。

“这是？”

苏起感觉到这珠子不太简单了。

“这两颗珠子叫做同心珠，只有聚在一起之时才会发光，它散发出的光芒可以让持有者想起一些被封存或者快要遗忘的记忆，有情人若手持同心珠，那他们便会回忆起当初的甜蜜时刻。”

对穿肠笑着说道：“不知道苏公子可喜欢我这个终极大奖？”

“当然。”

苏起把盒子收了起来。

他好像已经想好了这同心珠的用法了。

“喜欢便好。”

对穿肠哈哈一笑，然后又对观众说道：“现在终极大奖已经被拿走了，但还有不少的小奖项，各位还是可以踊跃参与的啊！”

苏起回到了宋潇湘身边，笑着说道：“我们走吧。”

“嗯。”

宋潇湘又乖巧应了一声。

接下来的时间，两人又在这冰雪王国之中参与了许许多多的活动，不过只是凑了个热闹，什么奖品也没有。

最后，两人来到了一处冰雪高塔之下。

这座高塔几乎要耸入云霄，看起来十分壮观。

此时月亮正好，犹如白玉盘挂在塔顶上方。

宋潇湘仰着头看着月亮，脸上有着期待之色。

“想上去看看吗？”

苏起的声音适时传来。

“啊，可以吗？”

宋潇湘有些欣喜。

“当然。”

随后苏起抓起了她的手腕，片刻以后两人来到了塔顶。

这里确实很高，几乎能够对整个冰雪王国一览无余，还能听得到人们的欢声笑语。

而那轮超级大的月亮就悬挂在两人的正前方，有种伸手就可以摸到的感觉。

“好漂亮啊…”

宋潇湘眼中倒映着那轮明月，喃喃自语。

“这大概也是我见过最美的月亮。”

苏起坐了下来，笑着说道。

宋潇湘顺势也坐了下来，不知为什么，她觉得这一幕好像在梦里见到过。

“这个给你。”

苏起掏出了那个精美的盒子，里面躺着两颗同心珠。

“这是？”

“苏前辈你刚刚赢来的奖品？”

第807章 离别与大时山

“嗯。”

苏起点了点头：“你一颗，我一颗。”

宋潇湘虽然有些不理解，不过她还是从中挑选了一颗珠子，拿在手中：“它为什么会发光啊？”

对穿肠的话只说给了苏起一人听。

因此其他人是不知道这珠子的作用的。

“你有没有想过，假如有一天你忘记了现在发生的一切，你会怎么办？”

苏起转而问道。

“忘记？”

宋潇湘一愣，似乎是从来没有思考过这个问题：“可为什么会忘记呢？记忆对于我而言是格外珍贵的，因此我不会忘记迄今为止发生的一切，绝对不会。”

“但凡事总有意外。”

苏起望着那轮明月，笑着说道：“万一呢？”

“那我就想办法记起。”

宋潇湘鼓着腮帮子说道：“我绝对不会忘记的，绝对不会。”

“对了。”

宋潇湘眼睛一亮然后说道：“苏前辈，如果未来有一天我真的忘记了，只要你说一句‘小土豆，回家咯~’我就肯定可以想起！”

“小土豆，回家咯？”

苏起有些疑惑：“这是什么咒语吗？”

“这是个秘密。”

宋潇湘脸一红，在心中说着：“只有你和我才知道的秘密。”

“我知道了。”

苏起笑着点了点头：“这颗珠子你要保管好，若真有一天你忘记了一切，当我们这两颗珠子再次交汇之时，你大概率也会想起。”

“原来这珠子是这么用的吗？”

宋潇湘郑重其事将珠子放进了戒指之中：“苏前辈你放心，我不会忘记的，绝对不会。”

两人一直待到了月亮隐入云间，摊贩们收摊，方才从这高塔之上回到了地面。

这时，巫鱼带着像霜打茄子似的吕三水走了过来，怀里还抱着一堆各式各样的小玩具。

“主人！我回来啦。”

巫鱼看到苏起以后，开心地喊道。

吕三水也跑了过来，抱怨道：“巫鱼拉着我参加了好多小游戏，关键是我竟然一个都没赢。”

“一个都没赢？那这些玩具哪来的？”

宋潇湘好奇地问道。

闻言，吕三水脸上的挫败之色更浓了，低下头说道：“都是巫鱼赢来的。”

“三水哥哥，你也太没用了。”

这时，巫鱼在一旁补刀：“那么简单的小游戏你都赢不了，你这样让我怎么放心以后收你当小弟？”

“当…当什么？”

吕三水一愣。

“小弟啊。”

巫鱼一脸傲娇地说道：“你那么弱，小心以后给我当小弟都不够格。”

“谁要当你小弟了！”

吕三水瞪着眼睛说道：“我可是要成为仙帝的男人！”

“你要成为仙帝的 男人？你竟然喜欢男人！”

巫鱼捂着小嘴，震惊道。

“什么跟什么啊。”

吕三水一阵无语：“我是要成为仙帝！”

“回家吧。”

苏起笑着说道。

今天他的心情很好。

为什么好？

可能是因为今夜的月色真的很美。

……

三年。

时间犹如白驹过隙，三年的时间一晃而过。

吕三水和宋潇湘的天赋的确很好，在这三年间成功踏入了真仙境。

而苏起感觉自己已经触摸到了仙帝的门槛。

他在飞雪城等了整整四年多了。

还是没等来惊涛仙帝的报复。

东城黑市早已无人记得。

如今那里已经成为了千里雪国的一处风景。

春天来了。

院子里的桃花树又开出了桃花。

粉红色的花瓣在艳阳下迎风招展，煞是好看。

“笃笃笃…”

宋潇湘叩响了苏起的房门：“苏前辈，该吃午饭了。”

往常，只要她一叩门，不一会儿苏起便会出来。

然而今天屋里却没有动静。

“咦？”

宋潇湘突然发现房门并没有紧闭，而是有一丝缝隙。

犹豫了一下，宋潇湘还是推门而入。

窗明几净，房间很干净。

在靠窗的地方，静静躺着一封书信，阳光洒在上面好像镀了一层金边。

宋潇湘顿时有些不妙的感觉。

她急忙走了过去，拿起了这封笔墨还未干的书信。

【宋潇湘亲启：】

【我走了，去办一件很重要的事。】

【本想当面道别，思想来去却又不喜离别时的伤情，故留此信。】

【不必难过，我们总会离别，我们总会相遇。】

【其实还有千言万语，等重逢之时再讲给你听吧。】

短短四行字。

没有去渲染离别的伤情，就好像平平淡淡在讲述着离别。

又像是在期待着下次重逢。

宋潇湘收起了书信，心中有些怅然。

苏前辈走了吗？

不知为什么总觉得心中空空的。

惆怅了一阵，宋潇湘又打起了精神：“不用这么难过，苏前辈不是说了吗？我们还会再见的，在此之前，努力提升自己吧，宋潇湘！”

……

大时山。

苏起再一次来到了这里。

这一次他是被陆长安叫来的。

苏起还是第一次来到千万年前的大时山。

好像跟后世也没什么区别，可能唯一的区别就是少了虚无这个组织。

在道路的分叉口。

陆长安正等在那里。

看到苏起以后，他快步走了过来，笑着说道：“徒弟！你终于来了。”

“师父，你好像很累。”

苏起看着陆长安，他的脸上有掩饰不住的疲惫。

“当然累了。”

陆长安叹了口气说道：“不过我找到让你回去的方法了。”

“真的吗？”

苏起精神一振。

“那还能有假？不过在此之前你要去见一见你的师祖。”

陆长安笑着说道。

“师祖？”

苏起闻言，心中升起了期待。

师父的师父！一定很厉害。

“不过在此之前，你要做一些简单的伪装。”

陆长安掏出一袭黑袍递给苏起：“穿起来吧，不能让其他人知道你的长相。”

虽然不知道是怎么回事，但苏起还是照做了。

在陆长安的带领之下，两人很快就跨过了四季之地，来到了长生村。

“原来千万年以前跟千万年以后，这四季之地和长生村都是没有变化的。”

苏起在心中想着。

只不过现在的长生村不像后世一样都是老弱病残，基本都是一些青壮年。

“陆长安，你做事能不能认真一点？你每次都要让我给你收拾烂摊子吗？”

这时，一道不客气的声音传来。

第808章 棋子

“金老，您能者多劳嘛。”

陆长安嬉皮笑脸地说道。

苏起看过去，只见一个头发花白的老头正吹胡子瞪眼。

“我跟你说过多少次了，时间长河的工作马虎不得，你要再这么吊儿郎当，就回村种田吧！”

老头骂骂咧咧地走开了。

“师父，这位是？”

苏起好奇道。

陆长安被骂的狗血淋头，却不敢还嘴，看来这老头的地位很高。

“金长生，金老。”

陆长安叹了口气说道：“不过确实也怪我，最近时间长河的工作出了一点岔子，算了，不说这个了，你先跟我来吧。”

很快。

陆长安带着苏起来到了一间平平无奇的屋子前。

“咚咚咚。”

陆长安叩响了房门。

“吱呀。”

随后房门自动打开了。

“你进去吧。”

陆长安说道：“我在外面等你。”

苏起闻言，推门而入。

屋内陈设很简单，一名老者正背对着苏起，负手而立。

“砰。”

苏起进入房间以后，房门自动关上了。

“你来了。”

这时老者淡淡说了一声，随即转过身来。

在看到老者的真面目以后，苏起像是见了鬼似的，瞪大了眼睛：“是您！”

站在他面前的老者赫然是虚空族的前任大先知！

可是那缕残念不是说他的本身早已经被磨灭了吗？

“我不是大先知。”

老者似乎知道苏起想要说什么，淡淡一笑：“你在虚空族看到的影像，是我的哥哥留下的。”

“您的哥哥？”

苏起张了张嘴，最后还是接受了这个事实。

“这是你第一千零一次露出这个惊诧的表情了。”

老者哈哈一笑说道：“尽管已经介绍过很多次了，但我还是介绍一下自己吧，我叫王平凡，你的师祖。”

“第一千零一次？”

苏起感觉信息量很大，他好像抓住了什么关键。

“不错，这是我们第一千零一次见面，我也希望是最后一次。”

王平凡点了点头，转身泡了一壶茶：“先坐下吧，我与你慢慢说来。”

苏起找了根凳子坐了下来，等待师祖的答案。

很快。

王平凡泡好了茶，给苏起倒了一杯，递了过去：“来尝尝吧，接下来我要说的事，你应该多少已经猜到一些了。”

“谢谢师祖。”

苏起接过茶杯，喝了一口。

入口苦涩，但余味甘甜，让他整个人的精神都为之一振。

“一月以后，我就要与魔（mó）驖交战了，到时候它会被我封印在清风城下，但这种封印只是暂时的，而它的力量却是无穷的。”

“在它的影响之下，我们矫正者中会出现一批叛徒，先后加入那所谓的虚无组织，届时矫正者会迎来有史以来最大的考验。”

“而你，苏起，你是破局的关键。”

王平凡平静地述说着。

“原来清风城下封印的那东西叫魔驖？”

苏起第一次知道了它的名字，而更让他惊诧的是，原来师祖早就知道这些事了？

“师祖，那魔驖究竟是什么东西？”

苏起问道。

“魔驖是一种传说中的生物，它本不该存在，最早甚至要追溯到混沌初开之前。”

王平凡喝了一口茶水，接着说道：“我甚至怀疑，混沌是因为魔驖而来，若不加以阻止，诸天万界都会重回混沌。”

“所以就是魔驖带来了仙界大寂灭？”

苏起问道。

“不错。”

王平凡点头：“仙界是诸天万界的中心，仙界若被毁灭，魔驖的计划就已经成功了一半；而另一半则在时间长河，时间长河若崩塌，那天地将会重回混沌，一切都将灰飞烟灭。”

“那这魔驖要如何才能消灭？”

苏起又问。

“魔驖不死不灭。”

王平凡摇头。

“不死不灭？”

苏起皱眉：“那就没有任何办法能够阻止它吗？”

若真不死不灭，抵抗又有什么意义呢？

只是延缓了世界毁灭的时间？

“我无数次穿梭在未来与过去，行走在时间长河上亿年，找寻了无数办法，最后都失败了。”

王平凡看向了苏起：“但，最终还是让我找到了一条道。”

“什么道？”

苏起问道。

“曾经我告诉过你，但导致失败了。”

王平凡摇了摇头说道：“所以，这一次我会保密，若这个计划成功，魔驖会死。”

“告诉我，然后导致失败了？”

苏起一愣：“难道说我泄露了这个计划？”

“比这个要复杂的多。”

王平凡面色平静：“苏起，若那一天真的到来，或许需要赌上你的一切，这对你而言并不公平。”

“所以我此次叫你前来，是征询你的意见。”

“赌上一切吗？”

苏起喃喃自语：“包括我的命？”

“或许。”

王平凡点头。

苏起沉默了。

为了拯救诸天万界而奉献自己的一切吗？

他真有这么无私吗？

当然没有。

可诸天万界之中有他牵挂的人，他可以为了他们赌上一切。

“师祖，若真有那样一天，我会赌上一切。”

苏起抬起头，眼睛里已经满是坚定。

“唉。”

出乎意料，王平凡并没有开心，而是长叹了一声：“或许一切都是命中注定。”

“苏起，我在下一盘棋，一盘很大的棋。”

“这天地万物，包括我自己，都是这棋盘上的棋子，而弈手亦是你自己。”

“而这棋局一旦开始，就已经停不下了。”

苏起表示自己听不懂：“师祖，我现在还不能理解。”

“有一天你会懂的。”

王平凡意味深长地说了一句：“准备一下吧，我要将你送回你的时代了。”

“我需要准备什么？”

苏起问道。

“准备…”

王平凡思考了片刻：“似乎也没什么需要准备的，在离开之前，你还有想见的人，还有想做的事吗？”

“有，怎么没有呢？如果可以的话，我真想一直陪在她的身边。”

苏起在心里想着。

苏起正想摇头说没有。

王平凡却说道：“那小姑娘叫宋潇湘是吧？还是去见一见吧。”

“或许对你而言只是过去了一瞬间，但对于她而言，这一别，就是千万年。”

第809章 我会回来

这一别，就是千万年。

这句话让苏起心中一震。

他犹豫良久，最后还是点头说道：“那我再去见她一面吧。”

“去吧。”

王平凡脸上露出了欣慰的笑容：“等你再回大时山，我就送你回去。”

“多谢师祖。”

苏起道过谢，走出了房间。

而陆长安正在不远处等待着他。

“怎么样？你师祖有没有告诉你回去的方法？”

陆长安笑着问道。

“说了。”

苏起点头承认。

“那就好。”

陆长安拍了拍苏起的肩膀，忽而笑道：“虽然觉得你这凭空冒出来的徒弟有些奇怪，不过我相信以后我会慢慢理解的。”

“好了，去办你的事吧。”

“师父，你怎么知道我要去办事？难道你偷听了？”

苏起问道。

“这还用偷听？”

陆长安翻了个白眼：“真以为我这一手卜卦之术是儿戏吗？哦对了，说到卜卦我应该也传过你吧？你小子掌握的如何了？”

“这个嘛…”

苏起讪讪一笑：“其实我也收了一个徒弟，他的卜卦之术如今应该在我之上了。”

“也罢。”

陆长安叹了口气：“有时候知道的太多反而不是一件好事，去吧，去办你的事。”

……

于是一天之后。

苏起又回到了飞雪城。

他回到院子里的时候，发现吕三水正坐在院子里，望着盛开的桃花发呆。

“吱呀。”

听到开门声，吕三水下意识朝着院门看去。

在看到苏起以后，他蓦然瞪大了眼睛，然后腾的一下站了起来：“苏…苏前辈，师姐不是说你已经走了吗？说是你有很重要的事要办，难道事情已经办完了？”

“你坐那发什么呆呢？”

苏起没有回答吕三水，转而笑着问道。

“我啊，我是觉得这桃花开的烂漫，有些好看。”

吕三水有些不自然地说道，只不过他自己都没有意识到，自己的语气轻快了几分：“师姐要是知道苏前辈你回来了一定会开心的，我这就去叫她…”

只不过还没等吕三水去叫，一道倩影就从屋子里跑了出来，在看到苏起以后，宋潇湘开心地说道：“苏前辈，你事办完啦？我还以为这一次别离要很久呢。”

“还没有。”

苏起摇了摇头说道：“这次的事要办很久，我思来想去，书信告别还是有些草率了，所以专程回来与你们告别。”

“很久？很久是多久？”

宋潇湘不解道。

“对啊，苏前辈的很久，是一年还是两年？应该不会那么久吧？”

吕三水也一愣。

“我也不知道多久，但我们肯定会再重逢的。”

苏起故作轻松地说道：“没准百万年，千万年呢？”

“百万年，千万年？”

吕三水似乎吓了一跳：“苏前辈真会开玩笑，那时候我说不定都已经化作一抔黄土了。”

“吕三水，你不是要成为仙帝的吗？”

苏起笑着说道：“仙帝的寿命都是以亿为单位的，你觉得你会化为一抔黄土？”

“那倒也是哈。”

吕三水摸了摸自己的头然后说道：“不过那也太久了嘛，苏前辈，你是不是碰到什么大麻烦了？”

“行了，别瞎猜了，没什么大麻烦。”

苏起笑着摆了摆手说道：“吕三水，你先回房间吧，我有些话跟你师姐说。”

“好。”

吕三水犹豫了一下，然后还是点了点头，回房间了。

宋潇湘走上前来，看着苏起的眼睛，一副欲言又止的模样。

“想说什么就说吧。”

苏起笑了笑。

“苏前辈…我们出去走走吧？”

宋潇湘说道。

“好。”

苏起一愣，然后点头道。

两人走在飞雪城的大街小巷，最后来到了城郊的一片竹林。

这里便是苏起当初花钱买下的那块地。

“苏前辈，你看你种的仙竹已经快成熟了，以后你不在的话，这些仙竹我来帮你打理吧。”

宋潇湘笑着说道。

“好。”

苏起再次点头。

“你一日不回来，我便一日不离开，我肯定会帮您打理好这片竹林的。”

宋潇湘低着头说道。

苏起张了张嘴，却不知道说些什么。

宋潇湘继续说道：“其实昨天收到那封书信开始，我就知道你肯定会离开很久很久，那时候我很后悔，后悔为什么没有早一点表明我的心意，可今天你回来了，所以我不愿再后悔了。”

宋潇湘似乎是鼓足了勇气，深吸了一口气说道：“苏前辈，苏起，我喜欢你！”

“轰！”

苏起只觉得心神俱震，连心尖尖都一阵颤栗，随之而来的是一阵酥麻感直冲天灵。

这是宋潇湘第一次表明自己的心意。

无论是千万年前还是千万年后，皆是第一次。

苏起从未有过这种感觉，是欣喜还是心动，还是百感交集？

好像什么情绪都有一些。

但唯一可以确定的是，他喜欢这种感觉。

“苏前辈，你不用急着拒绝我，也不用急着告诉我答案，我会等，等到你回来的那一天。”

“无论百万年也好，千万年也好，甚至天荒地老也好，我会等，等到你回来的那一天。”

“我是一个很胆小的家伙，对于不确定的事一直都在逃避，可我如今不想逃避了，我喜欢你，我喜欢你，我喜欢你！”

宋潇湘一连说了三次我喜欢你，说到最后她满脸通红，低下头开始粗重的呼吸。

她终于把心里话说出来了，虽然心中很忐忑，但是她却感觉无比的畅快。

不管结果怎么样，至少，她努力过，没有遗憾了。

“宋潇湘。”

就在这时，苏起温柔的声音传来：“你抬起头来。”

宋潇湘闻言，浑身一颤，然后缓缓抬起了自己的头，脸像熟透了的苹果，一双犹如秋水的眸子跟苏起的目光在空中交汇。

她看到苏起在笑。

苏前辈在笑什么？

可是他笑起来好好看。

宋潇湘在心中想着。

随后，在她快要宕机的目光中，苏起伸出了手，轻轻地在她脑袋上揉了揉：“我会回来的。”

“至于答案，等我回来我就告诉你。”

这一次无需你主动了。

换我奔向你。

第810章 送虚无一份大礼

苏起离开了。

准确来说是要离开这条时间线了。

大时山。

“事都办完了？”

王平凡淡淡问道。

“办完了。”

苏起脸上带着笑意。

“好，我现在送你回去。”

王平凡拍了拍苏起的肩膀，下一刻，两人竟然来到了时间长河。

“师祖，这是要通过时间长河回去吗？”

苏起问道。

“当然，时间长河从过去到未来，从未间断，你想要回去自然也要通过这里。”

王平凡盯着脚下奔腾的时间长河，缓缓伸出两根手指。

随后两指并拢，双眸中精光乍现，猛然戳出。

“轰！”

这一刻，时间长河断流了！

被高深莫测的时间法则直接切断！

而随着时间长河被截断，苏起看到整条长河都飘起了土黄色的雾气，这雾气之中蕴含着浓浓的时间之力，寻常人若沾上一点就足以瞬间老去！

“回去吧。”

就在这时，王平凡的声音传进了苏起的耳朵里：“想想自己从哪里来，要回哪里去，一直往前走，不要回头。”

不知何时。

雾气掩盖了王平凡的身影，全世界好像只剩下苏起。

他深吸了一口气，往前走去。

王平凡的声音还在他的耳边萦绕，只是越来越淡，越来越远。

不知过了多久。

雾气慢慢散去。

等到苏起再回过神来之时，他已经站在了一个巨大的天坑前。

而一个青年正在天坑底卖力的翻找，一边翻找还在一边说着：“不可能啊，不可能啊，你小子到底去哪里了？！”

这个青年苏起认识，正是跟他一起来解决妖母的星。

而他手中的那截傀儡木，正是自己交给他的。

“你在找什么？”

苏起开口了。

星听到这个声音愣了一下，随即猛地抬起头，看到了站在深坑边上的苏起。

他顿时冲天而起，飞到了苏起身旁，瞪大了眼睛说道：“你小子刚刚去哪里了？那么剧烈的爆炸你竟然毫发无伤？”

一边说着，还一边上下打量苏起，不一会他震惊道：“仙王？见鬼，你刚刚不还是仙君吗？怎么炸死妖母之后就变成仙王了？”

“有没有可能是绝境之中我突破了？”

苏起淡淡说道。

看起来自己回到了刚刚击杀妖母之后。

现在想必那无穷无尽的妖兽潮已经解决了。

“回去吧。”

想到这里，苏起冲天而起，朝着大本营飞去。

星有一腔疑问，不过暂时都压在了心底。

不管怎么说，这妖兽潮解决了，矫正者这边可以松一大口气了。

苏起很快便回到了大本营。

那漫山遍野的妖兽的确是已经消失了。

只不过大部分人现在都还是一脸懵逼的状态，打着打着对手突然就灰飞烟灭了，任谁都会有点懵逼。

“苏师弟，我就知道你能成功！哈哈哈…”

苏起一回到统帅府，秦玄就笑着迎了上来。

果然，陆师的安排不会错！

苏师弟真的解决了这妖兽之患。

“秦玄师兄，如今妖兽潮解决了，虚无又三大天尊齐出，想必内部空虚，不如一举攻入他们大本营如何？”

苏起问道。

“虽然妖兽潮已经解决了，但是大家都已经精疲力尽，不少人都身负重伤，恐怕已经无力再战。”

“而虚无那边只是损失了一只妖母，他们的人几乎没有消耗，如果现在强攻，只怕不妥。”

秦玄皱眉说道。

“也对。”

苏起点了点头说道：“秦玄师兄，我这边还有一点急事，就先告辞了，等我空下来再好好叙叙旧。”

“这就走了？”

秦玄一愣然后说道：“不如等到今夜庆功宴过后如何？”

“我还有更重要的事要去做。”

苏起摇了摇头，随即转身出了统帅府。

随即找到了正在门外守候的星。

星本来想等苏起报完功再进去，不过苏起出来以后，一把将他拉到了一个没人的角落。

“做什么，做什么？”

星瞪着眼睛说道。

现在他对苏起已经没有那种傲气了。

不得不承认，这家伙的确比自己强，还要强得多。

“有没有虚无大本营的位置？”

苏起问道。

“你要做什么？”

星愣了一下。

“来而不往非礼也，当然是送他们一份礼物。”

苏起淡淡说道。

“难不成你又想引来那种爆炸？你还能炸？！”

星不是蠢人，倒吸一口凉气问道。

“嗯。”

苏起点头。

在他离开大时山以前，怎么也得送虚无一份礼物。

免得这狗虚无整天没事琢磨着怎么毁灭时间长河，怎么唤醒魔驖。

“不得不说，你小子是真疯狂啊。”

星吞了口唾沫，然后目露兴奋之色：“不过也是真合我胃口。”

说着，他直接拿出一枚玉简塞到了苏起的手里：“这是战场的地图，你如果真能神不知鬼不觉引爆虚无的大本营，绝对是大功一件！”

苏起将仙识注入，很快一幅地图就映入了脑海，他不再耽搁，径直朝着城外走去。

“诶，等等，你不需要帮手吗？”

星问道。

“不必，你带着那截木头在这里等我吧，若我真碰到危险，我便能安然无虞的回来。”

苏起头也没回，出城以后，化作一道流光朝着天际冲去。

以他如今的修为。

只要天尊不出，他就是无敌的！

就算是打不过那些仙帝，跑肯定是没问题的，他们想拦也拦不住。

估计虚无也没想到，矫正者这边刚解决了妖兽潮，就有一个疯子想来炸他们的大本营。

虚无的大本营与矫正者的大本营距离并不算太远。

一个时辰以后。

苏起已经进入到了有效的打击范围。

只要他故技重施，把炸弹绑在光阴箭上，瞬间就能把这大本营炸上天！

“不过保险起见，还是靠近一些比较好。”

就在这时，苏起看到一个穿着虚无服装的家伙，从前面的天堑之中飞出，朝着原来妖母的方向而去。

“咦？看来是虚无派出的探子，想要知道妖母是怎么被解决的，嘿嘿，有了。”

苏起鬼鬼祟祟远远跟在后方。

等到这探子一个不备，他的仙识瞬间侵入了这探子的识海。

“啪！”

仙识的电弧炸开，这探子顿时从天上掉了下来。

第811章 孤军深入

这探子的修为不过仙君。

有心算无心，根本来不及反应。

苏起走上前，又补了一拳，直接把这探子给砸晕了过去。

然后他掀开探子的黑袍，看清楚了这探子的脸。

这是一个面相凶狠的中年男子。

下一秒。

苏起的脸变得跟这中年男子一模一样，连身材也一般无二。

“我这天罡三十六变大成以后，用来伪装毫无破绽可言。”

苏起微微一笑。

然后把这中年男子扒了个精光。

在换上他的服装以后，苏起摇身一变，就变成了虚无的探子。

“我这样混进虚无，然后在他们大本营把炸弹全都偷偷埋下去…”

苏起已经有了计划。

他略施手段，让这男子十天半个月醒不来，随后丢进了小世界中。

苏起觉得这男子说不定还有点用。

用来套取一点虚无的情报也是可以的。

变身后的苏起装模作样的去天坑逛了一圈，然后又朝着虚无的大本营方向飞了过去。

很快。

苏起就来到了那天堑处。

这里是虚无大本营的入口，自然而然也设立了岗哨，谨防矫正者的探子混入。

苏起来到入口。

两名虚无的岗哨拦住了他。

这两人都是仙君的修为。

“把脸露出来。”

其中一名男子冷声说道。

苏起二话不说，将肥大的兜帽掀开。

露出了一张凶狠的中年男子脸。

两人又用仙识在苏起浑身上下都搜索了一遍，最后不耐烦地摆了摆手说道：“进去吧。”

苏起闻言，又戴上了兜帽，朝着里面走去。

“都盯紧一点！妖母被解决，矫正者那边说不定会乘胜追击，直捣黄龙，若发现情况记得第一时间通报！”

一个中年人与苏起擦肩而过，表情严肃地说道。

“是，大人！”

两名岗哨尊敬道。

“你，等等。”

就在这时，那中年人叫住了苏起。

苏起停下脚步，转过身来。

中年人皱眉：“把兜帽掀下来！”

苏起闻言把兜帽掀了下来，这中年人的一双眼睛犹如毒蛇般，在苏起身上游离了片刻：“你有问题。”

闻言，苏起心中一惊。

没想到自己这么快就被发现了，问题出在哪里？

不过他并不慌。

这中年男人也就仙王境的修为，自己可以瞬间解决掉他。

中年男人朝着苏起走了过来，脸上露出一丝阴冷的笑容：“张三，你是不是已经调查清楚妖母的死因了？”

“嗯。”

苏起并不了解他冒充的这个人，秉持着说多错多的原则，干脆不说。

“你在撒谎！”

中年男人突然低吼一声，目露凶光。

“大人，我不明白。”

苏起神色淡然，不卑不亢地回应道。

“咦？”

中年男人脸上闪过一抹疑惑之色，随后脸上露出一抹阴险的笑容：“张三，看来你真调查清楚了，没想到你小子运气这么好。”

“不过你别忘了，你还有把柄在我手上，等你拿到奖赏，别忘了孝敬本大爷。”

说罢，他重重拍了拍苏起的肩膀，扭身走了。

“把柄？”

苏起本以为自己暴露了。

却没想到峰回路转。

只不过他才不在乎什么把柄，他此行要做的就是混入虚无的大本营，然后把虚无整个炸上天！

顺着这条狭窄的通道，苏起一路向前。

没过多久，眼前豁然开朗。

那雄伟而黝黑的大时山屹立在远处，看起来非常近，却又好像非常远。

“虚无的大本营竟然靠大时山这么近。”

苏起摩挲着自己的下巴，总觉得有什么地方不对劲。

是因为矫正者被虚无压着一头，所以才没能把大本营设在这里吗？

也不对。

千万年前还没与虚无的时候，矫正者的大本营也不在大时山这边。

或许有什么隐情是自己不知道的。

苏起一边思考着，一边下意识地想要飞起来。

却发现一股奇异的力量在阻止他起飞。

“是禁空力，但这禁空力跟别的地方好像不太一样，有点古怪。”

苏起思考了片刻，决定还是先不飞了。

这禁空力虽然压制不住他，但是说不定会引起别人的注意，这并不符合苏起此行的宗旨。

苏起看着脑海中的那张地图，此时已经到了标注的位置了，但哪里有虚无的大本营？

“看来更深处矫正者还无法渗透，这么说来我可能是第一个这么深入的人。”

苏起继续向前，神色淡然的打量四周的景色。

走了一截路以后。

苏起看到了一座黑色的轮廓出现在了眼前。

看样子像是城门，非常巨大，还能看到正在走动的影影绰绰的人。

“看样子快到了。”

苏起心中毫无波澜，继续向前。

很快，那抹黑色散去，他终于看清楚了眼前的场景。

的确是一个城门，非常巨大。

相较于矫正者那边的前线大本营而言，要宏伟的多。

而在城门处有许多穿着黑袍的人在进进出出，不过苏起注意到一点，他们都没有戴兜帽，看样子在这里虚无是不需要隐藏自己的长相的。

想到这里，苏起默默把兜帽摘了下来，如果因为这个引起了别人的怀疑那就得不偿失了。

苏起走到城门处，在门口竟然坐着一尊狮子一样的妖兽。

这妖兽有三只眼睛，一只眼睛开在了眉心处，这只眼睛有些古怪，冒着红光，若细细的去看，会发现分成了许多细小的红色区域。

就好像是无数密密麻麻的小眼睛组成了这只大眼睛一般。

苏起注意道，每一个经过城门的人都需要让这妖兽扫上一眼。

“看来这妖兽能够看破伪装，就是不知道能不能看破我变形？”

苏起丝毫不慌，跟着人群向前走。

看得出大不了直接大打一场，然后引爆炸弹。

看不出，那就潜伏进去，送虚无一个大惊喜。

有实力就是这么任性。

苏起走到城门处，那妖兽的眼睛看了过来。

这一刻，苏起感觉好像被X光照了似的，从里到外都被这妖兽给审视了一遍。

很快。

这妖兽挪开了目光，看向了下一个人。

“看不出来。”

苏起嘴角微微一扬，大摇大摆地走进了虚无的前线大本营中。

第812章 混入

进入虚无的前线大本营以后。

苏起开始四处打量。

相较于矫正者的大本营而言。

虚无这边的气氛明显要轻松了不少。

大街上随处可见勾肩搭背的人。

“嘿嘿，老赵啊，这个月的任务达成情况如何啊？我可是超额完成了我的任务。”

“滚犊子，别烦我，原本我都要祸乱那条时间线了，结果矫正者的人突然冒出来，差点把我给弄死了。”

“没死就行，属于我们虚无的大世就要来了！”

“陆长安一日不死，我们就永远不可能彻底打倒矫正者。”

“嘿，不要长别人志气，灭自己威风啊，如今我们三大天尊齐出，就算他陆长安不会死，受点伤在所难免，多来几次，总有陨落的一天。”

苏起若无其事的走在两人身后。

这两人正在谈论一些让他感兴趣的话题。

不过聊了一会以后，两人就转移了话题，苏起也没有听下去的欲望了。

前线大本营不算太大。

那些建筑都带着强烈的虚无的风格，通体漆黑，似乎是用什么特殊的石料建造的。

苏起开始刻意往人少的地方而去。

要埋炸弹自然不能在大庭广众之下光明正大的做。

穿过悠长的街道，苏起走进了一个小巷中，这里没有人。

他往前走了一截，突然发现这还是一个死胡同。

苏起用仙识打量了一圈，发现没人注意自己之后，果断挖了一个坑，然后掏出一枚炸弹埋了进去。

“一枚好像不太够，再来几枚。”

于是苏起果断在这死胡同里面埋了十枚炸弹。

他现在手上还有许多炸弹。

想要夷平这虚无的前线大本营，十枚其实已经差不多了。

不过考虑到这些人都掌握着时间法则，或许会带来什么变数，苏起决定至少埋两百枚炸弹！

要遍布这大本营的每一个角落。

埋好炸弹以后。

苏起若无其事的走出了合同。

而就在这时，一道妩媚的女声传来：“三哥，这么快就回来了，是不是已经搞清楚妖母被消灭的原因啦？”

苏起眉头一皱，这是又碰上熟人了？

他顺着声音的方向看了过去，一名打扮花枝招展的女人扭动着水蛇腰走了过来。

长相只能说过得去，但是身材极佳，该有的地方一点也不缺。

“如何应对？”

苏起面无表情，心中在思考着对策。

“三哥，你今天怎么对人家这么冷淡呀。”

女人似乎有些奇怪，咬着自己的手指问道。

“……”

苏起思考了片刻，扭头就走。

说多错多，不如不说。

就算引起怀疑，她一时半会应该也不会猜到自己是假冒的。

女人一愣，她觉得今天张三的行为有些反常，之前可是好色的很，恨不得眼珠子都挂在自己身上。

“看来真让他打听清楚了。”

女人面色一沉：“觉得自己要高升了，所以瞧不上老娘了？老娘偏不让你如意！”

想到这里，她快步跟了上去。

只是她走了不远以后，发现自己好像跟丢了。

明明方才还看到张三在自己前面不远处走，可是在经过人群以后，自己竟然跟丢了。

“奇怪。”

女人很是疑惑，自己竟然会跟丢？

在一个无人注意的角落。

苏起再次埋下十枚炸弹。

他就像是穿花蝴蝶，游走在虚无的大本营中，凡是没人的角落都被他埋下了炸弹。

两个时辰以后。

苏起来到了一座最雄伟的建筑前。

总计一百九十枚炸弹已经安放完毕。

这最后十枚，他打算直接在这里引爆。

再走出去显然太浪费时间了，所以苏起打算用最快捷的方式——死回去！

200枚炸弹同时引爆，他相信即便是自己，应该也不能在这样的威力之下生存。

而就在他准备掏出炸弹引爆之时。

一阵香风袭来，苏起下意识一躲，然后那道倩影扑了个空：“哎哟！”

“你干嘛？”

苏起看了一眼扑空的女人，冷冷问道。

正是之前没有搭理的那个女人。

这女人显然没有想到苏起会躲开，因此一个不备之下竟然真摔在了地上，此时看起来有些狼狈。

周围无数的目光都汇聚了过来。

“看什么看？没见过美女摔跤？！”

女人丝毫不在意，从地上爬了起来，泼辣道。

顿时那些目光都收了回去。

这女人可不是什么善茬，在虚无之中也属于一个狠人，为了目的不择手段，连自己的命都可以不要。

人称毒蝎美人——曹佳梦。

“三哥，你今天对人家好是冷淡呢。”

曹佳梦一脸幽怨地说道：“把人家胸口摔的生疼，都摔破了。”

“……”

苏起皱眉，没有接话。

“你不信啊？不信你来摸摸啊。”

曹佳梦走上前，一把抓住了苏起的手，就要往自己的胸口凑。

苏起甩开了曹佳梦的手，扭头朝着这栋建筑走去。

“张三，是不是给你脸了！”

曹佳梦一秒变脸，尖声道。

这一嗓子，又吸引了无数的目光。

“曹佳梦这是怎么了？怎么感觉很生气的样子？”

“哈哈哈，估计是被张三吃了豆腐吧？”

“错！恰恰相反，我刚刚看到了，是她想被张三吃豆腐，但是被人无情拒绝了。”

“真的假的？张三不是出了名的色中饿鬼吗？能拒绝的了曹佳梦这骚货？”

“千真万确！”

苏起脚步一顿，没有理会气急败坏的曹佳梦，走进了建筑之中。

“看什么看？！”

曹佳梦见张三不搭理自己，转而把怒气发到了围观之人身上。

苏起很顺利走进了建筑之中。

随后在一间屋子前被拦了下来。

“大人正在接见客人，你在此稍候片刻。”

拦住苏起的是一名青年，生的很是英俊。

“嗯。”

苏起淡淡应了一声，站在门口等待。

他原本想直接引爆炸弹的，但是听了这话以后，决定再看一看。

好不容易混进来一次，不套一些情报回去，总觉得有些亏了。

等了大概半个时辰。

门打开了。

一个男人迎面走了出来。

而看到这个男人以后，苏起面色一沉：“竟然是他？”

第813章 运气？

犬九州！

这个人竟然是犬九州！

苏起从没有想过犬九州竟然会从虚无的大本营走出来。

当初内奸一直没有揪出来。

苏起想过是董八江，想过是黎恨，想过是师梦。

但就是没有怀疑过犬九州。

因为这家伙实在是太蠢了。

难道说犬九州才是这个内奸？

苏起感觉有些无法接受。

犬九州看了苏起一眼，随后头也不回地往外走去。

“张三，进去吧。”

就在这时，刚刚那名拦住苏起的那名青年说话了。

苏起回过神来，随后走进了房间。

这房间跟秦玄的统帅府差不多，也有一个巨大的沙盘在房间中央。

而此时，一名穿着黑袍的男人正负手而立，静静站在房间中央。

似乎是听到脚步声，这男人转过身来。

在看到他的脸以后，苏起心中一震，董八江！竟然是董八江！

这究竟是怎么一回事？

董八江不是在长生村吗？怎么跑到虚无的前线大本营来了？

联想到刚刚看到的犬九州，难道说内奸不止一人？

“已经探明妖母死亡的原因了？”

董八江问道。

听到董八江的声音，苏起心中一动：“不对，这不是董八江的声音，难道说这个人是假扮的董八江？”

可如果是假扮的话，为什么会顶着董八江的脸在虚无的大本营中呢？

这让苏起有些想不明白。

不过他知道现在不是发呆的时候。

为了搞明白这究竟是怎么一回事。

苏起决定暂时先伪装一下。

“是的，大人。”

苏起压低了嗓子说道。

不过好在董八江好像并不在意这些细枝末节。

“看来我赌对了，虚无的探子肯定不止这一人，从其他人的态度来看，张三平日里应该只是一个小透明罢了。”

苏起在心里说道。

“说。”

董八江意简言赅地说道。

期间苏起一直在打量董八江。

然后他就发现了许多不同寻常的地方，这董八江除了跟长生村的那位长得一样外，脾气还有说话语气什么的都不一样。

于是他有些肯定自己的猜测了。

这家伙是假冒的。

“大人，根据我现场勘测的结果，这妖母是被剧烈的爆炸给炸死的。”

苏起回答道。

“这还用你说？”

董八江眉头一皱：“那么大的爆炸声就是猪都能听到！老子让你们去调查爆炸的原因，结果你就用这个来忽悠老子？”

“原来是调查爆炸的原因。”

苏起心中了然，表面却摆出一副诚惶诚恐的表情：“大人，这爆炸的原因我正要说。”

“那你说啊。”

董八江不耐烦地说道。

“小的怀疑矫正者那边新诞生了一名天尊。”

苏起一本正经地胡说八道。

“新天尊？！”

董八江瞳孔一缩：“你怎么知道的？”

“大人，这只是小人的猜测。”

苏起一本正经地说道：“您看，如果不是诞生了新天尊，那仙帝级别的妖母怎么可能被秒杀呢？”

“不，不对。”

董八江摇头说道：“如果真诞生了新天尊，我安插在矫正者那边的眼线不可能一点动静都没有。”

“所以这一切都是你的猜测而已？”

说到这里，董八江已经面色不善。

“是的，大人。”

苏起理所当然地说道。

“好好好，你就给我带回来这样一个无端的猜测。”

董八江面色阴沉地说道：“张三，我对你很失望，你退出情报组吧。”

“大人息怒。”

就在这时，一道妩媚的声音传来。

苏起顺着声音的方向看去，只见一名衣衫不整的女子从屏风后面走了出来。

顿时，苏起的面色变得古怪起来。

“不是叫你躲好的吗？”

董八江皱眉道。

“大人，这张三虽然喜欢自作聪明，但情报组却少不了他。”

女子娇笑一声说道。

“此话怎讲？”

董八江淡淡问道。

“因为这张三跟矫正者那边一个人的体型很像，并且都是土灵根，我觉得让他戴罪立功，参与顶替计划再合适不过了。”

女子笑眯眯地说道。

“哦？”

董八江面色一动：“是谁？”

“黎恨。”

女子娇笑道：“黎恨的体型跟张三几乎完全一样，并且两人都是土灵根，如果能成功顶替掉黎恨，那么矫正者后方无异于后院失火，这样也能转移他们的视线，让他们无法妨碍我们的终极计划。”

“顶替黎恨？你觉得他行吗？”

董八江皱眉道。

“当然，奴家亲自教导，大人还不放心么？”

女子痴痴一笑。

而站在原地的苏起还有点懵，他好像什么都没做，就听到了虚无的不得了的计划。

是运气好，还是故意演给他听的？

很快苏起抛弃了后者，他相信的确是运气好。

他没有说话，两人还在继续交流。

“既然你都这样说了。”

董八江面色一阵变幻，最后看向了苏起：“张三，给你一个戴罪立功的机会，若你能完成这个任务，我不仅既往不咎，还大大有赏，你要不要？”

“要，要。”

苏起一副急不可耐的表情，像是一个急着戴罪立功的人。

“很好。”

董八江的脸色稍霁，继续说道：“你比李四的任务要重一些，他扮演犬九州那个傻子没有难度，而你要扮演的是黎恨，这是考验，也是机遇。”

“扮演？原来刚才的犬九州是扮演的吗？”

苏起心中一动，脸上未表现半分：“大人，我有信心。”

“你最好是有。”

董八江哼了一声说道：“收起你的小聪明，详细的计划让罗喜讲给你听。”

说罢，他对那名女子使了个眼色。

苏起顿时了然，看来这就是罗喜了。

罗喜收拾了一番自己凌乱的衣裳，笑靥如花地说道：“张三，无需担心，我会好好培训你的，相信你一定能够胜任这个任务。”

苏起正想着自己要怎么回应，罗喜又自顾自地说道：“你可知道顶替计划对组织有多重要？”

苏起正想回答，罗喜又接着说道：“你当然不知道，以你那喜欢耍小聪明的性格，又怎能知道这背后的弯弯绕绕？”

“罢了，就让我细细说给你听。”

第814章 引爆虚无营地

虚无的人都是戏精吗？

苏起在心中吐槽了一句。

不过既然这些人表现欲这样强烈，他自然也没有理由阻拦。

“你听好了，顶替计划就是让你们假扮成矫正者那边的人，然后将他们给顶替掉，懂了吗？”

罗喜淡淡说道。

“……”

苏起有些无语。

他看起来很傻吗？这浅显易懂的一句话有人不懂吗？

这就是所谓的顶替计划？

“大人，具体的计划呢？”

苏起见罗喜盯着自己，久久不说下文，硬着头皮说道。

“哦。”

罗喜翻了个白眼：“我还以为我已经讲的够明白了，看来你的智商的确是个缺陷，那我就再说明白一些。”

“我们会想办法，将你变成矫正者那边的重要人物，然后组织这边会设计把你冒充的人调虎离山，或者用各种办法让他们消失，这样你的混入就神不知鬼不觉了。”

“混入矫正者那边以后，组织会给你安排一些任务，你都要一丝不苟的完成，这次明白了吗？”

“明白了。”

苏起点头，故作犹豫：“那大人，目前有没有我们的人已经成功混入矫正者了？我孤军奋战的话有些没信心，如果有我们自己人，也好有个照应。”

“这个你就无需担心了。”

罗喜笑眯眯地说道：“安心扮演好你的角色，矫正者那边很快就要溃败了。”

这个模棱两可的回答让苏起浮想联翩。

既没有说有，也没有说没有。

苏起又看了看董八江，估计这家伙就是要去顶替董八江的，只是时机还没有成熟。

这是一个非常重要的情报，苏起得把这个消息带回去。

“有心算无心，如果矫正者那边没有准备，说不定还真会被虚无给得逞。”

“不过嘛，现在这个消息已经被他得知了。”

“另外，从今天开始，虚无估计已经无瑕顾及什么顶替计划了，因为整个前线大本营都会被炸上天。”

想到这里。

苏起微微一笑：“大人，我能不能问一下我们的终极计划是什么？”

之前罗喜提到了终极计划，他想知道这个终极计划到底是什么。

就算这个问题会暴露自己也无所谓，因为苏起已经打算摊牌了。

万一罗喜真的脑抽了，把所谓的终极计划告诉了他，那他就赚大了。

果不其然。

苏起此话一问出。

罗喜和董八江的脸色都变了。

“你不是张三，你究竟是谁？！”

罗喜寒声问道。

“我怎么会不是张三呢？”

苏起微笑道：“我就是张三啊，大人，你在说什么呢？”

“轰！”

恐怖的威压朝着苏起席卷而来。

那冒充的董八江竟是仙帝修为。

只不过这威压落在苏起的身上就跟清风拂过似的，一点影响也没有。

“不好！他果然不是张三！”

董八江面色大变，随即一个闪身来到了苏起的面前，手成爪状：“不管你是谁，今天踏进了这个门就别想走了！”

“砰！”

苏起轰出一拳，与董八江撞在了一起。

一阵气浪顿时四溢而出，将一旁看戏的罗喜都给掀飞了出去。

“轰！”

随即，整个建筑一阵摇晃，轰然坍塌！

这巨大的动静顿时引起了众人的注意。

待烟尘散去以后。

董八江与苏起分立两侧。

前者的拳头在颤抖，而苏起依然面带笑容，傲立原地。

刚刚交手苏起已经摸清楚了这个冒牌董八江的实力，不过一名仙帝初期罢了。

“你到底是谁？！”

董八江沉声说道，面色阴沉的仿佛要滴出水来。

“我是张三啊，大人。”

苏起笑眯眯地回应。

“我说过，不管你是谁，胆敢闯入我们虚无的营地，你都死定了。”

董八江怒吼一声，庞大的威压犹如潮水袭来。

紧接着他的头发根根竖起，整片天地都开始轰鸣起来。

“哟，要放大招了啊。”

苏起哈哈一笑：“虽然还挺想看的，但我没空陪你玩了。”

“想跑！你跑的了吗！”

董八江怒吼一声。

“跑？”

苏起摸着自己的下巴，一脸疑惑：“我为什么要跑。”

说着，他随手掏出了十枚炸弹，脸上的笑容逐渐放肆：“虚无的各位，大家好啊，我谨代表矫正者给大家问声好。”

声音不大，却响彻了虚无的营地。

“什么？！张三竟然是矫正者的卧底？！”

“可是他现在暴露是什么情况？难道活够了？”

“哈哈哈，矫正者的那帮家伙脑袋都有些毛病，估计以为自己能逃吧。”

人群传来一阵嘲笑声。

而董八江看着苏起手中的那十枚炸弹，却感觉到一阵心惊肉跳：“不…不对，好危险的东西！”

“都给我…”

跑字还没喊出来。

苏起已经引爆了手中的炸弹。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

……

剧烈的爆炸声此起彼伏，这一瞬间，数不清的爆炸声响彻在众人耳畔。

他们甚至都还没有反应过来怎么回事，只看到一阵白光，紧接着就失去了意识。

颤抖！

整个大时山都在颤抖！

200枚炸弹同时引爆。

相当于200名仙王强者自爆。

这种威力，足以将整个营地夷为平地！

朵朵蘑菇云升空，就连矫正者的营地也看到了这升腾的蘑菇云，他们感觉到脚下的地在震颤，仿佛地震了一般。

“怎么回事？怎么又炸了？这次的威力感觉比之前还要猛烈的多啊。”

“看方向好像是从虚无营地那边传来的，莫非他们研究出了什么威力巨大的仙器？！”

“看样子不像啊，更像是有人把虚无的营地给炸了。”

“怎么可能？虚无那边跟王八壳子一样，根本不可能发生这种事。”

“莫非是陆师又显神威了？”

矫正者的众人在猜测。

地震足足持续了三分多钟。

估计整个大时山地区都受到了影响。

星遥遥望着虚无营地的方向，抱紧了手中的傀儡木：“我了个乖乖，苏起这家伙到底什么情况啊？”

就在这时。

他突然发现怀里原本平平无奇的傀儡木开始流光溢彩。

他连忙把傀儡木丢到了一旁，心想这不会也炸吧？

片刻以后，傀儡木忽然消失，而苏起的身影忽然出现在了原地。

“啊？！什么情况？”

星愣在了原地。

这时苏起转过头看到了星，笑着打了一声招呼：“哟，下午好啊。”

——————————————

（以下内容与正文无关）

三章送上~

看大家昨天说小程忘记求免费礼物了。

既然这么想的话…

免费礼物送一送家人们！

第815章 重要的事

“苏起，你…”

星一副欲言又止的模样。

“想问什么？扭扭捏捏的可不好。”

苏起笑着说道。

“你是不是把虚无的营地给炸了？”

星犹豫了一下问道。

“很显然，是的。”

苏起干脆地点头承认了。

“啊？！”

星一阵失神，虽然内心已经猜到了答案，但是当确认了以后，还是忍不住一阵惊诧。

说炸就炸，哥们你到底什么人啊？

虚无的营地有多难进，他身为矫正者的情报人员再清楚不过了。

“你怎么做到的？”

星吞了口唾沫说道。

“很简单，先混进去，再把炸弹埋下去，然后再引爆就行了啊。”

苏起理所当然地说道。

“就这么简单?”

星眼角一阵抽搐。

说起来是挺简单的，但是你怎么混进去的，又怎么神不知鬼不觉把炸弹埋下去的，这都是重点啊！

“就这么简单啊。”

苏起拍了拍星的肩膀：“我知道你很难理解，但有时候事实就是这么朴实无华，好了，我还有事，你自己玩吧。”

说罢，苏起又进了矫正者的营地，径直朝着统帅府而去。

走进统帅府以后。

苏起把从虚无听到的消息告诉了秦玄。

“苏师弟，你是说你伪装成了虚无的人，又恰好得知了他们的计划，然后把虚无的营地给炸了？”

秦玄的惊诧丝毫不弱于星。

苏起看似轻描淡写，好像吃饭喝水一样简单，但是他可知道这无异于地狱级的难度！

“总之，秦玄师兄，整件事的来龙去脉就是这样。”

苏起微微一笑：“我觉得应该抓紧排查一下，我们中间有没有混入虚无的奸细。”

“这件事我会着手去调查的。”

秦玄点头道：“苏师弟，你这么一闹，虚无那边估计很长一段时间没有办法搞事了，的确给我们缓了一大口气。”

“有用就行。”

苏起并不邀功，转而说道：“秦玄师兄，我这边还有一些事要办，就先走了。”

“你不会要去虚无的驻地吧？”

秦玄期期艾艾地说道。

自己这位苏师弟，自上次一别以后，好像办事风格越来越利落了，也更加出人意料。

“没有，是我自己的事。”

苏起微微一笑，然后一个闪身消失在了原地。

当他再出现之时，已经来到了时间长河。

自从大罗天玑图到第八境以后，苏起发现自己已经能够自由出入大时山还有时间长河了。

他现在迫不及待的想要再见到宋潇湘。

因为她已经等待了自己千万年之久了。

而以他如今的实力，即便是再碰上青莲仙帝也无需担心了。

自己已经有了足够的能力来守护宋潇湘！

念及此处。

眼前的场景轰然破裂。

苏起从时间长河脱离了！

随后他开始打量起四周的场景。

发现自己正站在一处荒岛之上，而四周是无垠的大海。

这一幕太眼熟了。

“我这是来到南仙域了？”

苏起有些疑惑。

随即他的仙识放出，开始搜寻宋潇湘的位置。

如果说在大时山内的时间相对静止，那这外界的时间应该也停留在自己进去不久之后才对。

自己是跟宋潇湘一同闯入未知虚空的，就算走散，应该也不会太远。

可是即便是用仙识笼罩了数万里。

苏起还是没有发现宋潇湘的身影。

“怎么回事？难道出了什么意外？还是说因为我回到了千万年前，所以又发生了什么蝴蝶效应？”

苏起皱眉想着。

不管怎么说，他肯定是要找到宋潇湘的。

苏起开始在这茫茫大海之上飞行，仙识笼罩了不知多少万里。

期间也看到过一些在海上寻宝或是打斗的修士，他们被苏起的仙识扫过以后，纷纷都停了下来。

身子止不住的颤抖！

苏起的仙识实在是太强大了，而且蕴含着雷电之力，相当于是双重威压。

不仅是修士，就连那些海里的妖兽也蜷缩起了身子。

苏起的仙识所过之处，犹如天威降临！

这既然是无垠的大海，苏起自然不会放弃海底的搜寻。

在他的仙识笼罩之下，他看到了许多以前看不到的画面。

海底的瑰丽场景也一一在脑海之中浮现。

只不过苏起对于这些东西都不感兴趣，他现在只想知道宋潇湘去了哪里。

一天，两天。

三月，四月。

苏起在这海域之上飞行了整整半年。

整个南仙域几乎都快被他给翻了个底朝天，可他依旧没有找到宋潇湘。

宋潇湘去哪了？

苏起不知道。

但是他知道自己不能再这样漫无目的找下去了。

“得去找沈清宁。”

苏起在心中思索着：“沈清宁跟宋潇湘一定心意相连，她肯定能准确找到她的位置。”

想到这里。

苏起掉转身体，朝着天海岛飞去。

几日以后。

苏起来到了天海岛。

自从上次解决了虚无的阴谋以后，天海岛好像越发热闹了。

然而站在这里之时。

苏起忽然想起了一件事：“我好像答应了匠神一件事…把它的尸骨埋到水仙岛上的一处无名坟冢旁，所以水仙岛在哪里？耽搁了千万年不会已经消失了吧？”

好在天海城里面是有天机阁存在的。

或许他们能帮助自己找到这所谓的水仙岛。

于是。

苏起来到了天机阁天海城分阁。

天机阁设立在天海城的分阁依然寒酸的很，别的门店都有种门庭若市的感觉，就这分阁冷冷清清，门口都快长杂草了，看样子已经好久没人来过了。

苏起走进去以后，看到一个小孩正趴在桌子上呼呼大睡，口水流了一桌子。

除此之外，没有其他人了。

“咚咚咚。”

苏起走上前，敲了敲桌子。

“谁？！”

小孩瞬间从梦中惊醒，一脸迷茫地说道：“是肉吗？我好像闻到了肉的香味。”

“……”

苏起心想这该不是天海城分阁的话事人吧？

怎么感觉这些家伙看起来一个比一个不靠谱的样子？

“啊，有客人。”

就在这时，小孩看到了苏起，连忙擦了擦嘴角的口水，正襟危坐道：“客人，我是天机阁天海城分阁的负责人，你想买什么消息？”

第816章 匠神之秘

“我想知道水仙岛在哪里。”

苏起直截了当。

“水仙岛？”

小孩露出一副与年龄不相符的老成，这时候苏起才发现这小孩的眼角竟然有皱纹。

手也布满了皱纹，皮肤看起来松松垮垮。

“所以这并不是一个小孩，反而是一个童颜老头？”

苏起心中想着。

“奇怪，好像在哪里听到过，但是一时之间竟然有些想不起了。”

小孩嘀咕了一阵，然后掏出了一大堆的玉简扔在桌上，开始挨个查看了起来。

苏起倒也不着急，静静等待着小孩查阅。

一刻钟以后，小孩大叫一声：“有了！”

“客人，这个消息价值一百仙石，请先支付。”

“才一百仙石？”

苏起闻言，直接支付了一百块仙石。

收到仙石以后，小孩笑着说道：“这水仙岛其实就在天海岛正下方。”

“正下方？你是说…海里？”

苏起一愣，然后问道。

“没错。”

小孩笑道：“原本这里就是水仙岛的，但自从那位陨落之后，化作了天海岛，所以整个水仙岛都沉入了海底。”

“你现在下去的话，还能够看到水仙岛的遗迹。”

“多谢。”

苏起道过谢后，径直离开。

他没有想到水仙岛竟然沉入了海底。

这种情况之下，那个无名坟冢还能存在吗？

如果不存在的话，自己的这个承诺恐怕也没法完成了。

“不管怎么说，我还是要去看一看。”

苏起很快便来到了海边。

然后跳进了海底。

在他入海之时，仙元形成了一个保护罩，让他可以免受海水的侵袭。

这里的海很深。

苏起的仙识却轻而易举地探到了海底。

果然在海底的淤泥之中发现了沉没的水仙岛。

他的速度很快，不消片刻已经来到了海底，当清除完表面的淤泥以后，水仙岛露出了全貌。

“难怪叫水仙岛，整座岛就像是一支水仙。”

苏起在心里想着。

然后他开始找寻那无名坟冢。

很快，他在水仙的花心处找到了一块石碑。

“是这个吗？”

苏起来到花心处。

看到这里微微隆起，插着一块没有字的石碑。

纵观整座岛屿，也只有这里像是一个无名坟冢了。

“大概就是这里了。”

苏起思索片刻，然后在这无名坟冢旁边又挖出了一个坑。

随后从小世界里面将匠神的遗骸取了出来，放进了这个坑洞之中。

“或许我来的有些晚了，不过我的承诺到底还是完成了。”

苏起喃喃说着，随即把匠神的遗骸埋葬。

在这样一个无人的深海之中，两座坟冢紧紧相依。

苏起不知道这里曾经埋着的是谁，但一定是对匠神十分重要之人。

他又思考了片刻，最终放弃给匠神立碑。

如果说自己立碑，以后有人来到此处，说不定会把匠神的遗骸挫骨扬灰。

毕竟其他人很有可能会以为在这坟墓里面存在什么宝贝。

苏起正打算离开之际。

他抬起头看到了永生难忘的一幕。

不知从何而来的光竟然穿透了深海的黑暗，落在了这两处坟冢之上，头顶的鱼群像是天空中的鸟一样盘旋，形成了一个又一个的圆。

“嗡！”

就在这时，苏起感觉到自己戒指里的那颗匠神珠在震颤。

他连忙掏了出来，这匠神珠散发着淡淡的金光，随即匠神的残念从珠子之中钻了出来。

他先是看了看四周的环境，又看了看光所照的方向，最后微微一笑：“小子，我没有看错你，你果然完成我的遗愿了。”

“当然，我说话算话。”

苏起点头说道。

“不过你这时间未免也太久了吧，我感觉过了好久好久。”

匠神有些迷茫地说道：“不过我却感觉不到具体过去了多久，罢了，毕竟只是一缕残魂。”

“当初我叫那小丫头把这颗珠子给你，便是等你安葬我的遗骸之时，告诉你一些事。”

说到这里，匠神眼中的迷茫逐渐消散，只剩下清明。

“愿闻其详。”

苏起说道。

“我是被魔驖杀死的。”

匠神淡淡说道。

闻言，苏起浑身一震。

匠神竟然知道魔驖！这究竟是怎么一回事？

“我知道你很意外，但这就是我的宿命。”

匠神眼中流露出一抹黯然之色：“魔驖实在是太过强大了，我们毫无还手之力，若不是大先知，恐怕整个虚空族都会湮灭。”

“大先知用生命暂时驱逐了魔驖，可总有一天他会卷土重来，在看到你的那一刻，我便知道这一天终究还是来了，大先知从未出过错。”

“什么意思？”

苏起有些不解。

“你若出现，虚空族浩劫已至，如果我没猜错的话，整个王庭已经被魔驖覆灭了。”

匠神淡淡说道。

而这话，在苏起心里掀起了轩然大波！

王庭竟然是被魔驖给覆灭的？

所以说魔驖竟然掌握着至高无上的时间法则吗？

王平凡说过，魔驖是本不应该诞生的怪物。

如今看来，魔驖比自己想象的还要恐怖。

“所以您是要传递什么话给我吗？”

苏起问道。

“当然。”

匠神笑了笑：“你与魔驖终有一战，到时候便放出我吧，我会拼尽最后一分力气。”

“也只有我，能发挥出四大神器的真正威力。”

“您为什么不早一点告诉我？”

苏起又问道。

“若你连信守承诺也做不到，自然便不是我要等的那个人。”

匠神的残念缓缓消散：“我希望你能够成功，你一定要成功…”

苏起手中的匠神珠不再散发光芒，他将珠子重新放回了戒指之中。

“看来并不只有矫正者在对抗魔驖，就连虚空族也在对抗魔驖…”

“团结一切可以团结的…我好像逐渐明白是什么意思了。”

苏起喃喃说道。

随后他冲出了海底，回到了陆地之上。

魔驖如今还未脱困，还有时间，而在此之前，他一定要找到宋潇湘！

既然如此，便只能再去找一次青莲仙帝了。

这一次，无需躲藏。

而在离开天海城之前，苏起还想见一见自己的老朋友——陈凡。

第817章 再寻青莲仙帝

陈凡依然在城主府任职。

如今看起来更加神采飞扬了。

苏起找到他的时候，他还在不停联系柴落还有蒋怡。

“苏兄！我靠，你平安归来了。”

陈凡松了口气：“太好了，我本来还想着你此行多半凶多吉少。”

“还得多亏你给我的那符。”

苏起笑着说道。

“苏兄，你此行莫非是找我再要一张符？”

陈凡一愣，有些紧张地说道。

“啊？还有吗？”

苏起也是一愣，随即嘴角一咧说道。

“没了，没了。”

陈凡连忙摆手说道：“你是不知道那玩意儿有多珍贵，为了搞到那一枚符我可是付出了不小的代价。”

“放心吧，我找你要符。”

苏起笑着摇了摇头。

如今他的确也不需要了。

“那就好。”

陈凡嘿嘿一笑说道：“苏兄，你此行既然安全无恙出现在这里，想必已经达成你的目标了吧？”

“达成了。”

苏起先是点点头，然后又摇摇头：“但是没有完全达成。”

“达成了没有完全达成？”

陈凡挠了挠头：“什么意思？”

“意思就是我还要去找一次青莲仙帝。”

苏起微微一笑。

“啊？还去？！”

陈凡瞪大了眼睛：“那符我可真没了啊！你要是再去一次的话，怎么跑？”

“放心，这一次我不用跑。”

苏起笑道：“我此行不过是专门来与你叙叙旧罢了。”

“那你不如再等等？”

陈凡说道：“我这边还在马不停蹄地联系柴落前辈还有蒋怡前辈，如果有他们的助力，想必你此行会轻松不少。”

“不必了。”

苏起摆了摆手说道：“时间不等人，柴落若回来你就帮我问问他的事办完没有，如果办完了，长生门的大门随时为他敞开。”

“就这样？”

陈凡眨了眨眼睛。

“就这样。”

苏起点点头：“我走了。”

“诶，苏兄你等等。”

陈凡一脸肉痛地说道：“你别急，我想办法再给你搞一枚无界符吧，这样此行你也安全一些。”

“真不用了。”

苏起被陈凡逗笑了：“你以为我欲擒故纵呢？”

“唉，那好吧。”

陈凡点了点头说道：“那你记得一定要注意安全，我可不想逢年过节还要给你烧点。”

“行了，你没有那个机会。”

苏起摆了摆手，这次真的离开了。

……

九界山。

这次苏起在路上花费的时间少了一半有余。

原因嘛，自然是因为他有了虚空石。

在虚空石的驱动之下，这虚空之舟的速度简直快的不像话。

苏起并不清楚青莲仙帝是否还在此处。

但不管怎么说，他还是得来看看。

创界镇中。

邓忘雨又驱赶了一批搭讪他的男人。

他一个人坐在酒馆里品酒。

周围有许多猥琐的眼神在他身上上下扫视。

如果还是在人界的话，他早就把这些家伙的眼珠子挖出来当泡踩了。

只可惜，在仙界，他的实力还不太足够。

因此能做的就是不搭理这些家伙。

青莲仙帝已经消失许久了。

苏起也杳无音讯。

这段时间邓忘雨虽然过得快活，但也不免担心苏起的安危。

如果不是实在没有地方可去，他早就从青莲仙境离开了。

“青莲仙帝既然这么久都没回来，说明还没有找到苏兄，但我若想出逃，身上没有仙石可不行。”

邓忘雨目光里闪烁着幽芒：“或许我可以从青莲仙境里面带一些东西出来卖，相信可以给我换来一大笔仙石。”

“但如此一来，我万一被有心之人盯上，恐怕很难脱身，该如何是好呢？”

邓忘雨一口接着一口喝着闷酒。

他在思考一个周密的计划。

一个能够让自己脱离青莲仙帝的魔掌，又能安然在仙界生存下去的计划。

“小娘子，我们大哥邀请你过去喝一杯。”

就在这时，一名吊儿郎当的男人走了过来，脸上带着猥琐的笑容。

邓忘雨没有搭理他。

这男人一屁股坐在了邓忘雨对面，双颊通红，看样子是喝多了：“小娘子，我见过你，我可知道你跟你那位如意郎君那点破事。”

“滚。”

邓忘雨柳眉一竖，冷喝道。

“屮？！”

男人猛地一惊，连酒也醒了三分：“你的声音怎么像个男人？”

“像？”

邓忘雨冷笑一声：“老子就是男人！赶紧滚！”

“不对不对，我真喝多了不成？”

男人疯狂摇晃着自己的脑袋：“你怎么可能是一个男人呢？如果你是一个男人，那这世上就没有女人了。”

摇头晃脑半天，他的神情变得坚定：“是了，一定是我喝多了，所以才会出现这种幻觉！”

“今天不管你是男人也好，女人也罢，你都得跟我老大喝上一杯！”

说着，一把朝着邓忘雨的手抓了过来。

“啪！”

下一秒，邓忘雨悍然出手，手中的酒壶狠狠砸在了男人的头上。

这男人应声飞了出去，躺在地上晕晕乎乎的叫着：“疼…头好疼。”

邓忘雨没有理会他，转身就要走出酒馆的大门。

“慢着。”

就在这时，一名脸上有刀疤的中年男子站了出来，拦住了邓忘雨的去路。

“让开。”

邓忘雨皱了皱眉，这家伙竟然是一名金仙，这有点难搞了。

“打了我的兄弟就想走？哪有这么便宜的事。”

男人嘿嘿一笑，用淫邪的眼神在邓忘雨的全身游走：“除非，你做我的女人，这样我可以既往不咎。”

“滚！”

邓忘雨感觉浑身汗毛都竖了起来。

这种天天被男人惦记的滋味，谁懂啊？

“嘿嘿，那可由不得你。”

男人眼睛一瞪，一拳朝着邓忘雨轰了过来：“既然你这女人不识抬举，那我就教教你规矩。”

“嘭！”

就在邓忘雨准备出手反击之时。

一道恐怖的威压骤然降临此地。

那男人身子一软，顿时跪了下去。

而邓忘雨却感觉这股威压有些熟悉。

“忘雨兄又被调戏了？”

就在这时，门口传来一道揶揄声。

邓忘雨浑身一震，待看到苏起以后，开心道：“我靠！苏兄，你竟然能够回来？！”

————————————

（以下内容与正文无关）

三章送上~

送送礼物啊家人们。

第818章 辣手摧蛋邓忘雨

“怎么？你以为我回不来了？”

苏起笑着说道。

“那倒也不是，只是没有想到这么快。”

邓忘雨一边说着，一边往苏起身后看，似乎在寻找什么人。

“你在看什么？”

苏起有些奇怪。

“你救的那位姑娘呢？”

邓忘雨一脸八卦之意。

“这个稍后再说。”

苏起看向了一众闹事者：“你想怎么处理他们？”

此言一出。

跪在地上的刀疤脸顿时浑身一颤，连忙求饶：“前辈饶命，我有眼不识泰山，不知道这位姑娘是您的女人，否则的话给我一百个狗胆我也不敢啊。”

这下，不仅邓忘雨的脸黑了，苏起的脸也跟着黑了。

“苏兄，我这个人比较善良，不如就没收作案工具吧。”

邓忘雨盯着几人皮笑肉不笑地说道：“诸位以为如何呢？区区腰间二两肉，应该没关系吧？”

几名犯浑的男人顿时浑身一颤。

他们一共有四人。

其中有两人从头到尾都在看热闹，并没有参与进来。

因此他们俩毫不犹豫就把另外两个犯浑的人卖了：“二位前辈，其实我俩根本就不认识他们，只是碰巧在一桌喝酒罢了，你们要怎么处置他们我们都没有意见，只求不要波及到我俩就行。”

“你们俩怎么说？”

邓忘雨皮笑肉不笑地看向了犯浑的两人。

“姑娘，其实这件事就是他俩怂恿的，一定不能放过他们俩啊！”

那名喝多了的男人连忙说道。

“韩老二，你他娘的再胡说八道，信不信撕烂你的嘴？”

“屮！你他娘的找死！”

还没等苏起动手，这伙人就自己打了起来。

当然，其中可能也有表演的成分。

不过邓忘雨可不是什么心慈手软之辈。

“苏兄，你帮我控制住他们，我送他们一份终身难忘的大礼。”

邓忘雨对着苏起嫣然一笑。

苏起点了点头。

随即四人就被他的仙识定在了原地，呈大字型张开，一脸惊恐地瘫在地板上。

在酒馆内还有其他人。

此时都是一副看热闹的架势，谁也没有上来阻止的意思。

包括酒馆的老板。

其实他早就对这些在酒馆闹事的人深恶痛绝了，尤其是这四人组，没少在他的酒馆闹事。

这一度导致他的生意不景气。

有这种出气的好机会，怎么可能出面阻止。

再说了，想要阻止也阻止不了啊。

那个青年犹如一汪深潭，根本看不透，那修为肯定恐怖无比。

邓忘雨右手一翻，一柄泛着寒光的匕首出现在了他的手上。

这柄匕首比起寻常的匕首来说要长了许多，并且刀刃是弯的，就像是弯刀似的。

他迈着轻快的步伐走到了四人的面前，用手轻轻擦拭了一下匕首的刃身，笑着说道：“我这匕首已经好久没见过血了，是我专门用来没收作案工具的宝匕，你们运气真是不错。”

邓忘雨的笑在这四人的眼里已经变成了恶魔的微笑。

那原本让他们心动不已的脸，此时竟然感觉有些森然可怖！

“姑娘，我们错了，求求您网开一面，我们以后肯定不会再犯错了…”

“姑奶奶，奶奶，我错了，我错了…”

“救命啊！你们这些人都见死不救吗？我屮啊！”

四人身体动弹不得，但是嘴上还在不停叨叨。

从他们额角的冷汗可以看出来，此时受了不小的惊吓。

不过很显然。

邓忘雨并不是吓唬他们的。

“噗嗤！”

寒光闪过，只一刀，四柱鲜血喷射了出来。

随之而来的是痛彻心扉的惨叫声。

这一幕，看的在场的男修士们裤裆一凉，不自觉夹紧了自己的双腿。

更有一些之前搭讪过邓忘雨的已经吓得浑身发抖，生怕下一个就轮到自己了。

“完成。”

邓忘雨嘴角一咧，心情好了不少。

而他的匕首竟然没有沾染上鲜血。

“苏兄，我们走吧。”

邓忘雨收起匕首以后，扭头出了酒馆的门。

苏起有些怜悯地看了看地上哀嚎的这四人，就算他们是仙人，但以后恐怕也接不上了。

不过这是他们罪有应得，苏起倒也不会圣母心。

出了酒馆大门以后。

邓忘雨放肆笑了起来：“痛快啊！真他娘的痛快！自从来了仙界以后，好久没有这么痛快过了。”

“你在人界的时候干过很多次这种事？”

苏起问道。

“当然，我可是老手了。”

邓忘雨有些得意地说道：“这种被下半身支配的蠢货，有多少我割多少！少了那二两肉，说不准他们还能专注于修行，说到底我还是做了一件大好事。”

“诶对了，苏兄，你自己回来了，青莲仙帝还没有回来，你把她怎么了？”

“青莲仙帝还没有回来？”

苏起皱了皱眉，这就有点难办了啊。

他还以为青莲仙帝已经回来了。

“对啊，你不知道？”

邓忘雨愣了一下，然后有些紧张地说道：“那你还敢过来，赶紧走吧，青莲仙帝随时都有可能会回来。”

“她一直都没有回来？”

苏起又问道。

“对啊，自从那天追你们去了，就没有回来过。”

邓忘雨有些无奈地说道：“我最近还在寻思着从青莲仙境里面薅一点东西出去卖，然后彻底脱离这里。”

“但是思来想去也没有什么好的安身之处，所以就暂时搁置了。”

“来我的宗门吧，初晓兄也在，以后也无需你操心安全问题了。”

苏起邀请道。

“那再好不过了。”

邓忘雨立马同意了：“那苏兄，事不宜迟，我们赶紧动身吧。”

“不急。”

苏起摇了摇头：“我要在这里等青莲仙帝回来。”

“等青莲仙帝回来？”

邓忘雨一愣，然后踮起脚尖，去触摸苏起的脑门。

苏起退了一步，皱眉道：“你干嘛？”

“我摸摸你有没有发烧，真怕青莲仙帝打不死你啊。”

邓忘雨翻了个白眼。

“没关系。”

苏起颇为自信地说道：“这一次，我可以跟她平分秋色了。”

“啊？”

邓忘雨顿时就呆住了：“苏兄，难道…难道你已经仙帝了？”

第819章 苏起的疑惑

邓忘雨很想问一句凭什么啊！

他感觉自己也没有比苏起晚飞升多久，怎么自己现在天仙，苏起已经仙帝了？

这他娘的绝对开挂了！

就算是天天嗑药也不可能升的这么快啊。

邓忘雨想不通，自己好歹也是一个天命之子，怎么差距就这么大呢？

难道说同样是天命之子，体质也不一样？

念及此处，邓忘雨已经满脸的幽怨之色。

“还没有。”

苏起摇了摇头。

听闻此言，邓忘雨稍微松了口气。

“但是我的肉身力量已经堪比仙帝巅峰了，修为要慢一些，差不多仙王巅峰吧。”

苏起补充道。

“……”

邓忘雨不想说话了，他只想蹲在角落画个圈圈诅咒苏起。

你知不知道你修炼的这么快，显得我很呆啊？

不过很快，邓忘雨就转变了思想：“不对啊，我兄弟这么牛逼我不应该高兴吗？以后安心抱大腿就行了！”

“苏起这家伙到了天尊以后就无法再提升了，我迟早有一天能够追上的，他不过是比我先一步罢了，没什么好气馁的。”

这么一想，邓忘雨的心头终于舒服多了。

“苏兄，以后小弟就靠你罩着了。”

邓忘雨语重心长地说道。

……

半个时辰以后。

苏起和邓忘雨回到了青莲仙境。

青莲仙境并没有什么变化。

不过这一次，邓忘雨已经没有那么小心翼翼了。

有苏起罩着，以后根本不用怕这青莲仙帝了。

于是他大摇大摆的来到了莲花池。

“苏兄啊，我早就想吃一吃这里的莲子了，你等着，我去给你采几朵来，今天一定要大快朵颐一番！”

邓忘雨哈哈笑道。

“邓忘雨，你想干什么！”

就在邓忘雨准备下水采莲子的时候，一道冷冷的女声自莲花从中传了出来。

邓忘雨一愣，顺着声音的方向看了过去，看到了累得满头大汗的李燃燃。

“哟，这不是李燃燃巫婆吗？看样子你已经采了不少了嘛，正好省去了我的功夫。”

邓忘雨挑眉一笑：“给小爷拿几朵过来，我要用来招待客人！”

“邓忘雨，我看你是想被尊上处死了！”

李燃燃冷声说道。

“哟呵，你这巫婆屎淋到头了知不知道？有我兄弟在还怕什么尊上？”

邓忘雨笑道。

“你！”

李燃燃气的瞪大了眼睛：“邓忘雨，你给我等着，等尊上回来我一定告你的状！”

“你除了告状还会做什么？”

邓忘雨满不在乎地说道：“实话告诉你，小爷我就要脱离苦海了，你随便告！”

看到两人拌嘴，苏起并没有参与其中。

而就在这时，他看到远处飞来了一道倩影。

看到这人以后，苏起眯起了眼睛——林菀！

看来她还没有走。

林菀显然就是冲苏起来的，她飞到了苏起身前，一双玉足白的好像会发光。

“一直飞在天上不累吗？”

苏起笑着问道。

林菀从空中落了下来，一脸好奇地问道：“怎么就你自己回来了？小清宁呢？”

“我记起来了。”

苏起没有回答林菀，微微一笑。

“啊？”

林菀一愣。

“东极洲。”

苏起说出三个字。

“你你你！”

林菀顿时瞪大了眼睛，然后有些惊喜地说道：“你终于想起来了！前辈，当初若不是你救我一命，就没有今日的林菀，我一直都想再见你一面。”

“可我记得我当初问你认不认识沈清宁，你说不认识啊。”

苏起问道：“如今又是怎么回事？看起来你们俩像是好友。”

“当时的确是不认识。”

林菀眼中露出追忆之色：“我也是后来在一次探宝的过程中与小清宁认识的。”

闻言，苏起忽然意识到一件事。

虽然宋潇湘失忆了，但是陪伴在她身边的那些人应该会清楚她什么时候失忆的，以及为什么修炼忘情道。

关于这一点，苏起其实一直都很疑惑。

按照自己千万年给宋潇湘铺的路来说，她应该不至于去修炼忘情道才对。

“你知不知道沈清宁是什么时候开始修炼忘情道的？”

苏起问道。

林菀闻言，露出思考之色，最后摇了摇头说道：“这一点我不太清楚，好像自我认识她的时候，她已经在修炼忘情道了。”

“只不过那时候她的忘情道还没有修炼到现在这种程度，七情六欲也没有被抛却，也正是因为这样我们俩才能建立起深厚的友谊。”

“那你…”

苏起犹豫了一下说道：“有没有听她提起过我？”

“有。”

林菀点头说道：“不过那时候她好像已经不记得你的名字了，只有卧室之中挂着一副你的画像，后来不知什么时候，这画像也没了。”

“不过我一看那画像就知道是前辈您，我打听了好久却也没打听到前辈您的消息。”

“其实我一直都有一个疑问，前辈您为什么一消失就是千万年之久？”

“此事说来话长。”

苏起摇了摇头说道：“所以不说也罢。”

林菀竟然也不知道宋潇湘是从什么时候开始修炼忘情道的。

但是从她话语之中可以得出一个信息，最开始的时候宋潇湘已经忘记了自己的名字，只是记得自己的样子。

这变化恐怕是从修炼忘情道开始的。

那宋潇湘为什么要修炼忘情道呢？

这件事，肯定有人清楚。

思来想去，苏起想到了一个人。

赤炎仙帝吕三水！

宋潇湘的师弟兼跟屁虫，如果是他的话，说不定会清楚这其中的来龙去脉！

或许自己应该找吕三水了解一下情况。

……

九界山。

一红一黑两道身影从山中飞出。

此时两人看起来都有些狼狈。

“喂，刘仁恺，你不会想把老子害死在九界山里吧？”

吕三水瞪着眼睛说道。

“赤炎，你可不要污蔑我。”

刘仁恺叹了口气说道：“沈清宁上次甩掉我们以后，我的人可是打听了好长的时间，才确定她来了这九界山外围。”

“我们要来自然是横渡九界山最快，否则一旦让沈清宁忘情成功，你还有机会？”

“少废话，现在我们已经穿过九界山了，你说清宁在哪？”

吕三水哼了一声说道。

第820章 终再见

“不急。”

刘仁恺眼中露出睿智之色。

随后他的手心出现了一枚暗红色的珠子。

这枚珠子散发着浓郁的血腥气息，中间的那抹黑色就像是黑洞似的，竟然还在不停地旋转。

“啥玩意？”

吕三水有些好奇，伸手就要去拿。

“诶，你干嘛？”

刘仁恺连忙把手拿开，没好气地说道：“不要瞎动可以？这可是我妖族的至宝，你懂不懂礼貌？”

“就这破珠子有什么用？”

吕三水撇了撇嘴。

“破珠子？”

刘仁恺冷笑一声说道：“这可是一枚吞界珠！”

“啥玩意就吞界珠？”

吕三水眉头一皱：“不对，吞界珠是啥玩意？”

“嘿嘿。”

刘仁恺冷笑一声：“今天就让你见识一下，这吞界珠的威力。”

说罢，他将吞界珠丢了出去。

“轰隆隆！”

吞界珠爆发出毁灭性的黑光，瞬间笼罩了方圆百里。

随即这方圆百里的虚空一阵震颤，就像是发生了一场剧烈的地震。

片刻以后。

虚空破碎！

这方圆百里都幻化成为了一片虚无之地。

汹涌的罡风吹拂而来，但吕三水和刘仁恺在其中没有受到丝毫影响。

“你把这里毁了？”

吕三水皱眉问道。

刘仁恺招了招手，那枚珠子又飞回了他的手中，他嘴角一咧说道：“当然不是，我这可是一个小世界法宝，但它跟其他的小世界法宝不太一样，它可以吞噬空间，然后成为我这小世界的一部分。”

“不管沈清宁的青莲仙境藏在哪里，只要我把原本的空间吞噬了，它那小世界法宝自然会露出本体来。”

“听起来不错啊。”

吕三水露出意动之色：“不如借我玩一玩？”

“门都没有。”

刘仁恺急忙收了起来：“这可是我妖族的至宝，怎么可能借给你玩？”

“小气。”

吕三水一把勾住了刘仁恺的脖子：“你看啊？如今我们是战友对吧？”

“作为战友，玩一玩你的法宝怎么了？又不是不还你。”

“我借你的东西你还过吗？”

刘仁恺幽幽说道。

“诶不是，老刘啊，这就是你不厚道了吧？我不就上次问你借过一百仙石吗？你堂堂一个仙帝，计较那么多做什么？”

吕三水板着脸说道。

“麻烦你不要省略单位，你的一百后面还少了一个万。”

刘仁恺幽幽说道。

“啊？还有这种事？”

吕三水露出惊诧之色：“放心，又不是不还你，等我过段时间就给你。”

“我每次问你，你都是这样说的。”

刘仁恺冷哼了一声说道。

“下次，下次一定。”

吕三水拍了拍刘仁恺的肩膀然后说道：“你用这玩意吞噬空间我没有什么意见，但是不要误伤到那些仙人。”

“怎么，堂堂赤炎仙帝还在乎那些蝼蚁的性命？”

刘仁恺戏谑道。

“我跟你不同。”

吕三水淡淡说道：“我一步步从散修爬上来的，如果当年不是苏前辈，我也没有今天。”

“你就别念叨你那个苏前辈了，千万年都没有消息，说不定早就陨落了。”

刘仁恺满不在乎地说道。

话音刚落，他就感觉到空气变得灼热了，身旁的吕三水好似浑身都开始燃起熊熊大火：“收回。”

“好好好，是我多嘴了，我道歉。”

刘仁恺连忙摆手。

吕三水这才恢复了正常。

两人一路朝着创界镇方向而去。

一路上。

刘仁恺吞噬了不少的空间。

而这些被吞噬的空间最终会复原，只不过复原以后只剩下一片荒地，其他的东西都消失了。

来到创界镇以后。

刘仁恺本还想用珠子把这里吞噬了。

吕三水直接给了他一巴掌：“忘记答应我什么了？”

刘仁恺眼中幽芒一闪即逝，随即笑道：“瞧我这记性，那我们继续向前。”

半个时辰以后。

刘仁恺刚吞噬完一个空间，在虚空之中突然出现了一朵盛开的青莲。

“找到了！”

刘仁恺哈哈笑道：“这一次说什么也不能让沈清宁逃脱！”

“吕三水，破门！”

吕三水这次也不再犹豫，掏出长枪就捅了上去。

青莲仙境内。

苏起与林菀正在交谈。

“轰隆！”

突然，整个青莲仙境一阵摇晃，巨大的轰鸣声自天际传来。

“有人想强闯青莲仙境！”

林菀面色一变，随即说道。

原本正在拌嘴的李燃燃和邓忘雨也停了下来，两人都不知道发生了什么事。

“轰隆！”

又是一声巨大轰鸣声传来，苏起看到天际已经出现了条条裂纹。

“来犯者实力不弱啊。”

苏起腾空而起，来到了入口处。

林菀也跟着飞了过来。

“能打开吗？别让他们真把青莲仙境的禁制给破坏了。”

苏起问道。

“嗯。”

林菀点了点头。

她一挥手，青莲仙境的入口顿时打开。

而门口。

吕三水浑身浴火，手中的炎龙长枪正要捅第三下。

而就在这时，门竟然开了。

“咦？”

吕三水轻咦一声，莫非是沈清宁这次识相了。

“桀桀桀，沈清宁，这一次我看你往哪里逃！”

身旁的刘仁恺已经发出了得意的笑声。

这时，苏起还有林菀的身影已经出现在了两人面前。

隔着一个入口，四人遥遥相望。

“诶？”

刘仁恺一愣，眼中露出一抹忌惮之色：“百花仙帝，你竟然在这里！”

随即他又看了一眼林菀旁边的苏起，忌惮之色更浓。

他能在这个男人身上感觉到浓浓的威胁，比林菀更盛！

看来今天这一战，恐怕没那么容易了。

而他没有注意到，身旁的吕三水不知何时身上的火焰已经熄灭了，呆呆举着手中的长枪，整个人好像被定住了似的。

苏起看着吕三水，吕三水也在看着他。

自千万年前一别，两人终于再次见面。

“赤炎，今天是一场硬仗。”

“一会我对付百花仙帝，你对付那个小子，尽快拿下，没问题吧？”

刘仁恺面色阴沉地说道。

而吕三水没有回应他，还在傻愣愣看着苏起。

刘仁恺没听到回应，皱了皱眉，侧头看向吕三水：“赤炎，你在发什么呆？”

“苏…苏前辈！”

吕三水终于回过神来，面色复杂地叫了一声。

第821章 背后的原因

此言一出。

全场气氛都凝固了。

尤其是刘仁恺。

他感觉自己的脑袋炸开了：“苏前辈？赤炎叫他苏前辈？就是那个整天挂在嘴边的那个苏前辈？”

很快，他就明白了自己的处境。

如果这个人真是苏前辈的话。

今天的场面就不是2v2了，很有可能演变成3v1。

就算赤炎不动手，那也是2v1，怎么想都占不到便宜。

念及此处，刘仁恺已经谋生退意。

“好久不见，吕三水。”

苏起微微一笑：“我就说你能活过千万年吧。”

吕三水想起了苏起当初离开时说的话。

这一别，可能是百万年，千万年。

当时他还以为只是一句玩笑话罢了，没想到却是一语成谶（chèn）。

他也曾想过，苏前辈是不是碰到什么困难了，或者是遭遇什么意外了。

才会这么久都没有出现。

千万年啊，即便是对于仙人而言也太过漫长了。

那段记忆对于吕三水而言也越发缥缈，他觉得自己都快忘记苏起的样子了。

可再一次见到之时，他才明白，有些人是忘不掉的。

苏前辈，一如当年一样鲜活，英俊，帅气。

即便他如今已经仙帝了，可站在苏起面前，他还是感觉格外的小心翼翼。

那是对于长辈的尊敬之意。

一时之间，千言万语都卡在了喉头，竟不知从何说起。

“嗖！”

就在这时，刘仁恺化作一道黑烟，直接跑了。

没有人去阻拦他。

没了吕三水的助力，他想要对付沈清宁已经成为了一个奢望。

吕三水终于回过神来，声音竟有些哽咽：“苏…苏前辈，你这些年都去哪了？”

“去了一个很遥远的地方。”

苏起笑了笑。

确实是很遥远的地方，遥远到需要相隔千万年，才能再次与你们重逢。

“吕三水，你又跑来攻击我们小清宁的地方是什么意思？而且还勾结外人。”

林菀冷哼一声。

“不…不是的。”

吕三水一时之间有些慌乱，大抵是因为苏起在这里的原因：“我…我不过是想要救清宁…师姐罢了，她那忘情道本就走错了。”

在苏起面前，他也不敢再叫清宁了，而是下意识叫起了师姐。

或许吕三水也明白，苏起回来以后，他便已经没有机会了。

师姐一直喜欢的都是苏前辈，而他做的那些努力，其实一直都是一厢情愿罢了。

“进来说吧。”

苏起微微一笑。

“好。”

吕三水拘谨的像一个犯了错的小孩。

很快。

几人来到了青莲大殿之中。

“吕三水，你能把这些年的经历跟我简单讲一下吗？为什么你师姐她修炼了忘情道？”

苏起目光灼灼地问道。

“苏前辈，自从你走以后，我跟师姐就努力修炼，为的就是有一天你回来的时候，看到我们的进步。”

吕三水挠了挠头：“可天有不测风云，百年之后，薛柯椋突然寻上门来，说是要找您寻仇。”

“那时候我跟师姐不过才真仙境，哪里是这薛柯椋的对手，他看中了师姐的美貌，动了歪心思，说只要师姐给他当小妾，他便既往不咎。”

听到这里。

苏起眼睛里已经弥漫起了杀意。

当时在飞雪城就是为了等着薛柯椋来寻仇，结果这人就像是人间消失了似的。

自己当时就应该打听到他的位置，然后上门灭了他。

“然后呢？”

苏起又问道。

“然后师姐当然不同意，这个薛柯椋想要强掠师姐当他的小妾，还好当时有一位蒙面大侠出面，将这薛柯椋打退了。”

吕三水继续说道。

“蒙面大侠？”

苏起有些疑惑。

“对！”

吕三水露出追忆之色：“那位蒙面大侠的实力很强，打的薛柯椋节节败退，两人打着打着就不见了，后来薛柯椋就再没来过了。”

“至于师姐是从什么时候开始修炼忘情道的这个我也不太清楚，不过大概从苏前辈你离开万年以后，有一天我发现师姐好像不太对劲了。”

“她好像不会笑了，以前师姐是一个很爱笑的人，可自从那天开始我发现师姐再也没有笑过。”

“再后来，她好像也不会有悲伤的情绪了，逐渐各种情绪都消失了，那时候我才意识到问题严重了，于是我问了师姐，她只是很冷漠的告诉我修炼了一种可以忘掉情绪的功法。”

“可直到后来有一天，她制造出了一个完全一样的自己，她说自己的忘情道入门了，也是从那时候开始我发现她好像忘记了很多事，就连苏前辈你…也忘了。”

“只是那时候她制造的那个分身好像还没有属于自己的意识，直到有一天她的分身有了意识，而师姐也变幻了自己的容貌，那时候她说了一句话，我如今还记得。”

“什么话？”

“从此以后，宋潇湘是宋潇湘，沈清宁是沈清宁。”

“也是从那时候开始，她的分身拥有了完全自主的意识，师姐的修为也开始提升的飞快，快到连我都望尘莫及了。”

“苏前辈，你说师姐怎么会修炼这么一个反人性的功法？我觉得就算她不在乎这世间的一切，可她在乎你…为了你，她也不可能去修炼这个什么忘情道的啊。”

“那你问过她修炼忘情道的原因吗？”

“问过，最开始她不肯告诉我，直到后来她肯告诉我了，但告诉我的却是连她也忘记了。”

至此，吕三水已经全部阐述完毕。

现场陷入了一片寂静。

苏起在思考，吕三水在叹息，林菀在欲言又止。

“林菀，你是不是知道些什么？”

苏起注意到了林菀的表情，问道。

“我…”

林菀摇了摇头说道：“对于小清宁修炼忘情道我也不太清楚原因，不过她曾经交给过我一个东西，告诉我如果有一天她忘记了一切，等苏前辈你回来之时，一定要将这东西再交到她的手里。”

“一个东西…”

苏起似乎是已经想到了：“是不是一颗珠子？”

“对对对！”

林菀连忙点头，右手一翻出现了一颗晶莹剔透的珠子：“就是这东西。”

第822章 等待与守城

同心珠。

林菀手里的正是苏起交给宋潇湘的同心珠。

“也就是说，宋潇湘早已经知道了修炼忘情道会导致失忆，所以提前将同心珠交给了林菀…”

“所以，忘情道确实是宋潇湘主动修炼的，那这背后的原因到底是什么呢？”

苏起看着林菀手中的那枚同心珠陷入了沉思。

但是找不到头绪。

这件事，或许只有等宋潇湘恢复记忆以后才清楚了。

“苏前辈，师姐人呢？”

吕三水都快望眼欲穿了。

他现在才意识到一点，沈清宁好像不在这？

“出去了。”

苏起想了想说道。

的确是出去了，至于什么时候回来？他好像也不太清楚。

不过安全是无需担心的。

毕竟她是青莲仙帝。

只要这个青莲仙境尚在，那就可以证明青莲仙帝是安全的。

“唉。”

吕三水叹了口气：“苏前辈，我前段时间失手伤了师姐，今天原本也想强行毁掉师姐的忘情道，如今既然您回来了，我也得为我犯下的错误买单。”

“苏前辈，你罚我吧。”

“罚？”

苏起一愣，随即明白了吕三水的想法。

估计是觉得自己这事干的的确操蛋，与其等苏起秋后算账，不如现在就干脆认错。

其实他早就有向沈清宁认错的想法了。

只不过一来拉不下面子，二来一直有刘仁恺在耳边蛊惑，所以才耽搁了。

如今也算是幡然醒悟了。

“不错，这件事是应该罚，沈清宁无论怎么说也是你的师姐，你联合一个居心叵测的外人对她下手，错的离谱。”

苏起沉吟了片刻后说道：“只不过具体的惩罚，还得容我思考思考，在此之前，你便留在我身边吧。”

“是，苏前辈！”

吕三水连忙说道。

心中甚至还有些喜悦。

又可以跟在苏起的身边了。

尽管如今他已经贵为十大仙帝之一。

而苏起把吕三水留在身边也有自己的考量。

吕三水虽然头脑简单，但是战力绝对没得说，虽说他如今的实力并不太需要一个保镖，但他可以带着吕三水去跟虚无打啊！

苏起目前主要的目标便是让宋潇湘恢复记忆，如此一来他才能搞清楚一切。

于是。

他在青莲仙境住了下来。

就等着青莲仙帝回来。

而这一住就是一个月。

一月以后。

青莲仙帝还是没有回来。

就连林菀也联系不上。

就好像彻底失联了一样。

“难道说这无界符把沈清宁送到别的世界了？否则的话怎么也应该回来了。”

苏起皱眉想着。

他的心中隐隐有些不安。

明明自己已经搞清楚了来龙去脉，就等着重逢，来揭开谜底。

结果人却不见了？

这让他的内心有些焦灼。

但苏起知道，干着急是没用的。

因此他开始研究起了卜卦之术。

他的卜卦之术师承陆长安，自然有其高深之处，之前因为着急提升实力，所以忽视了这一项技能。

重新拾起来以后，苏起只感觉驾轻就熟，进境飞快。

他掏出了时间阵盘，开启了最大的时间流速，他相信，等自己的卜卦之术更进一步，便能够算到青莲仙帝在哪里了。

……

清风城，内城，李家。

藏经阁内。

李清铭躺在躺椅之上，半眯着眼睛，一副惬意的样子。

“轰！”

就在这时，一声巨响传来。

大地开始疯狂摇晃，藏经阁的地面竟然出现了道道裂纹！

李清铭面色大变，从躺椅上一跃而起，喃喃自语道：“地动越来越强了，这畜生恐怕要脱困了。”

下一秒。

他的身影消失在了原地。

藏经阁地底深处。

这里有一个庞大的封印阵，其面积几乎囊括了整个清风城。

若从高空俯瞰，可以看得出这是一个阴阳双鱼图，只不过现在显然已经失衡了。

黑色的部分占据了大部分的面积，几乎要将白色的部分吞没。

李清铭站在封印阵边，咬破了自己的手指，金色的鲜血挥洒，印入封印阵中。

随后他另一只手出现了一只硕大的毛笔，在虚空之中不停挥动，一道又一道繁复而又玄妙的符文，一个接着一个印入身前的封印阵中。

“轰隆隆！”

但地动不仅没有停止，反而更加强烈了。

“畜生，只要我还在这里一天，你便不可能脱困！”

李清铭怒吼一声，双目顿时爆发出耀眼的金芒，而他手中的毛笔挥舞的更快了。

渐渐的，地动开始停歇。

封印阵上成千上万的符文在闪烁，一个个崩碎，又一个个重组。

那阴阳双鱼图中的黑色部分又多了一分。

“咳咳…”

李清铭松了口气，但刚一停下来便开始了剧烈的咳嗽，他用手捂住嘴，当他再挪开以后，手上一大滩有些触目惊心。

“这畜生的动静越来越大了，真的还有机会吗？”

李清铭眼中罕见的露出了迷茫之色，脸色苍白如纸。

“但，只要我还在这里一天，便会守好自己的城。”

李清铭脸上重新露出坚定之色。

“咚！”

封印阵突然传来响声，犹如沉闷的鼓声。

与此同时，一道戏谑的声音在李清铭的脑海中响起：“蝼蚁的自我感动罢了。”

李清铭面色不变，嘴角露出一丝冷冽的笑意：“若有足够的信念，蝼蚁也可比肩神明，畜生，只要有我在，你便出不去。”

“咚！”

传送阵又传来一道鼓声。

“若是王平凡那老狗还在，他或许敢说这种话，只可惜，他即便是献上生命也不过堪堪能够封印本尊千万年罢了。”

“桀桀桀…等着吧，很快本尊就会脱困了，到时整个仙界…不，诸天万界都会重回混沌…”

李清铭斩去了脑海里的那一缕声音，淡淡说道：“我说过，有我在，你便出不去。”

说罢，李清铭的身影消失在了原地。

而在他离开不久以后。

封印阵上的一个金色符文突然崩碎，不消片刻一道黑气弥漫开来，将这金色符文重组。

只不过重组以后的金色符文已经化作了黑色。

这黑色的符文诡异地扭曲一阵以后，骤然消失在原地…

第823章 半个雪仗

天域山，界外封印处。

一枚黑色的符文飘到了这里。

然后融入了这血色的裂痕中，一闪即逝。

天域山顶。

清晨时分。

天光微亮，薄薄的晨雾氤氲在山间，在悬崖两侧是厚重的云海，仿佛将这里衬成了天上人间。

“吱呀。”

木门打开，佘言言从房中走出，背上背着一个小药兜，顺着青石阶梯朝着仙草田走去。

道路旁的山花，在清晨的微风中散发着淡香，绿叶上的露珠，滋润着这渐浓的绿。

“沙沙…”

佘言言走在青石阶梯上，脚底下多了许多绿色的落叶。

“都是昨夜的妖风吹落的吗？”

佘言言一边走着，一边想着。

很快，她就来到了仙草田，随后开始熟练地采摘起了仙草。

不大一会，脸上就布满了细密的汗珠。

“我太笨了，如果我天资聪颖一些，采药也不会如此费劲了吧？”

采完仙药以后，佘言言抹去脸上的汗珠，在心里想着。

她抬头看向天际，太阳在云间旖旎，泛着一丝霞光，不出意外的话，今天应该是一个好天气。

她的心情也跟着好了一些，步伐也轻快了不少。

回到木屋以后，她便在院子里开始熬药。

闲暇之余，她抬头看向天空，原本在云间旖旎的太阳不知何时已经消失了。

天空灰沉沉的，让她的心情也跟着蒙上了一抹阴霾。

“下雪了？”

不多时，随着点点雪花从空中飘落，佘言言的脸色变得难看起来。

下雪并不是什么好事。

意味着封印又开始松动了。

“雪快停吧。”

佘言言双手合十开始祷告。

但，上天似乎听不到她的祷告。

雪越下越大，越下越急，从开始的雪粒变成了鹅毛一样的大雪，犹如无数雪白的蝴蝶在空中翩翩起舞，将整个世界染成了白茫茫的一片。

“好大的雪。”

佘言言脸上有着浓浓的不安。

天域山顶，已经许多年没下过这样的大雪了。

“爷爷…”

佘言言站了起来，她转身看向木门，脸上有着犹豫之色。

爷爷告诉过她，如果下雪了，无论是否到晌午都需要将他叫醒。

可她有些害怕。

害怕那域外邪族又搞出什么动静。

爷爷是她在这世上唯一的亲人了。

在佘言言犹豫不定之时。

木门突然被打开了。

“咳咳…”

佘太凌咳嗽着，脸色有些苍白，在看到佘言言以后，脸上露出一抹温暖的笑容：“丫头，下雪了。”

“爷爷，你怎么醒了？”

佘言言有些慌张，急忙说道：“您还穿这么单薄，快披上厚衣服。”

说着，她一溜烟地跑进屋内，给佘太凌取来了貂绒。

而佘太凌则拿了根凳子坐在屋檐下，看着漫天的大雪。

“丫头，好多年没有下过这样的大雪了。”

佘太凌脸上挂着慈祥的笑容：“我们来堆雪人吧？”

“爷爷…您是不是又要出门了？”

佘言言眼眶红了。

“傻丫头，咳咳…”

佘太凌又咳嗽了几声，随后站了起来，原本有些佝偻的身躯挺得笔直。

他一步步走到了佘言言面前，摸了摸她的头：“傻丫头，爷爷不会有事的，所以你不要难过。”

“爷爷…”

佘言言一把抱住了佘太凌，头深深埋在他的胸膛前：“你不要去好不好？”

“傻丫头，你记不记得，你小时候最喜欢玩雪了？”

佘太凌没有回答，而是轻声笑着：“你这丫头，捏的雪球又大又实，打雪仗爷爷每次都输给你…”

“爷爷…不要再说了，你不要再说了。”

佘言言声音有些哽咽：“我不喜欢玩雪，一点也不喜欢。”

佘太凌的目光有些悠远。

他看到了往昔。

院子里佘言言脸上带着天真烂漫的笑容，与他一起打着雪仗。

这丫头是从什么时候开始不喜欢雪的呢？

佘太凌记得有一次下雪以后，自己回来昏迷了好几周，至那以后佘言言便说自己不喜欢玩雪了，希望天域山永远都不要下雪。

但天域山怎么会不下雪呢？

“傻丫头，我们再打一次雪仗吧？”

佘太凌柔声说道。

“爷爷，我不喜欢玩雪，一点也不喜欢…”

佘言言还是喃喃说着。

“可爷爷喜欢啊。”

佘太凌柔声笑着：“你再陪爷爷玩一次好不好?”

佘言言松开了手，抬起头怔怔看着佘太凌，她鼻子抽了抽，眼眶微红：“爷爷，你是不是不要言言了？”

“傻丫头，你说什么傻话呢？”

佘太凌眼睛一瞪，板着脸说道。

不过很快，他板着的脸就柔和了下来：“丫头，爷爷不会不要你的。”

“一定要去吗？”

佘言言又问道。

“嗯。”

佘太凌没有丝毫犹豫。

“那你答应我，不能再用剑了，不然我就再不理你了！一辈子也不理你了！”

佘言言红着眼眶说道。

“那下辈子呢？”

佘太凌笑着问道。

“不许嬉皮笑脸的。”

佘言言眼中流露一抹黯然：“爷爷，你答应我，一定要回来，等你回来，我就陪你打雪仗，好不好？”

“好。”

佘太凌重重点头，笑道：“我答应你。”

“你先把药喝了。”

佘言言抹了一把眼角，然后将刚熬好的药盛了一碗给佘太凌：“今天的药有些苦。”

佘太凌一饮而尽，脸上涌现出一抹红润之色：“不苦，一点也不苦，我感觉现在浑身有使不完的劲。”

“注意安全。”

佘言言叮嘱道：“一定要注意安全，听到没有？”

“保证完成任务。”

佘太凌哈哈笑道。

他披着貂绒，走到了院子里，漫天的雪花落在身上，犹如精灵在跳舞。

佘太凌大声说道：“傻丫头，来跟爷爷打一场雪仗吧？”

佘言言犹豫了一下，走到了院中，从地上拾起积雪，捏了半个雪球。

“哈！”

佘言言将半个雪球丢了过去，正好落在了佘太凌的貂绒上，她哼了一声说道：“半个！我就跟你打半个雪仗，另外一半，等你回来以后再打。”

佘太凌一愣，随即哈哈笑着：“好好好，爷爷可记住了，丫头你欠我半个雪仗。”

说罢。

佘太凌头也不回地朝着屋后走去。

佘言言目送着佘太凌的身影消失在大雪中。

她眼眶红红的，嘴里喃喃说着：“明明是你还欠我半个雪仗。”

第824章 镇域大将军

“嘎吱嘎吱…”

佘太凌走在山间的小道上，因为暴雪的原因，地面已经开始有了积雪。

眺目远望，入目之处皆是一片白色的苍茫。

风声、雪声、脚步声。

佘太凌梳的一丝不苟的银发，比雪还要白，不知是不是错觉，每走一步，他的身体就要挺直一分。

“这一场雪，下的如此声势浩大，看来邪族又坐不住了。”

佘太凌走到了山巅，遥望着天际那道血色的裂缝。

这血色的裂缝仿佛拥有了生命，正在蠕动，宛如天穹上一道永不愈合的伤口。

而那血色还在蔓延，就像是淌出了鲜血，要污染这雪白的世界。

正在这时，一道雪白的身影突然在天地之间显现。

若苏起在这里就会认识这道身影，正是雪女。

“佘前辈。”

雪女面带恭敬地说道。

“这次邪族什么情况？”

佘太凌皱眉问道。

“佘前辈，邪族大军压境，欲要冲破封印，血洗仙界。”

雪女面带忧色：“三大邪族至尊联手而来，邪族几乎倾巢而出，看来这一次他们抱着势在必得的决心。”

“哈哈哈…”

佘太凌笑了，笑声苍劲豪迈：“好好好！我就知道邪族早晚会有重来的这一天，而我等这一天已经太久了。”

雪女没有说话，在暴雪中她娇俏的面庞更显白皙，她望着远方，不知在想些什么。

“雪女，感谢你这些年的付出，今日之后，你便自由了。”

佘太凌大笑过后，转而说道。

“自由了？”

雪女露出迷茫之色：“佘前辈，可我在这里，一直都是自由的。”

“你不自由。”

佘太凌摇头：“你我都清楚只要邪族还在一天，你便不自由，你需要传递英灵的意志，用下雪来预警，而从今日以后，你便无需预警了。”

“为什么？”

雪女问道。

她竟感觉有些迷茫，若天域山也不需要自己了，那她又能去哪里呢？

“因为从今以后，再无邪族。”

佘太凌淡淡说道。

说完这句话，他的身影冲天而起，犹如一柄绝世利剑，瞬间刺入那道血色裂缝中。

雪女遥望着天际，眼中迷茫之色更浓，她喃喃说道：“倘若今后再无邪族，那我又该去往何方呢？”

……

血色裂缝内。

佘太凌穿过星之路，来到了那几十万座墓碑之前。

无数清风环绕在他的身侧，似乎在述说着什么。

“哈哈哈，老家伙们，我来看你们了。”

“那小子啊？那小子去干更重要的事了，已经离开天域山了。”

“邪族数量很多？哈哈哈，再多又如何，这一次我要让它们都有来无回。”

“放心，我是不会留下来陪你这些老家伙们的，毕竟我答应了孙女要回去陪她打雪仗。”

“这或许是我们最后一战了，邪族大举来犯，多半是魔驖那畜生已经坐不住了，王平凡用生命换来了千万年的安宁，如今该我了。”

“你们这些老家伙们都给我看好了，老子要大显神威了！”

……

佘太凌与英灵们续完旧。

脸上的笑容满满隐没，取而代之的是一种前所未有的平静。

仿佛泰山崩于前也面不改色的平静。

“轰！”

就在这时，深处传来一声轰鸣，随之而来的是强烈的腥臭味。

“看来封印破了。”

佘太凌向前迈了一步，身体直接消失在了原地，再出现之时，已经来到了通往域外的裂缝处。

上次他与苏起来的时候，这里的封印被破除了十之三四。

而这一次，已经全被破坏了。

一眼望去，望不到头，密密麻麻的邪魔几乎填满了视线的每一个角落。

而在邪魔后方，三尊异常庞大的邪魔散发着恐怖的威压和腥臭之气，让虚空都出现了阵阵扭曲。

显然，邪魔们也发现了佘太凌。

原本躁动不安的邪魔军队，此时也都安静了下来。

面前这个男人，曾带给过邪族最惨痛的教训。

“佘太凌，此次我邪族势在必得，若是识相便速速退去，我留你一条性命。”

三大邪族至尊中间的那尊邪魔发话了。

即便如今的佘太凌看起来行将就木，宛如一个风烛残年的老人，它们依然忌惮万分。

“呵呵，你们似乎忘记老子当年说过的话了。”

佘太凌笑了：“我说过，若尔等再次侵犯仙界，我将会屠戮域外，直至片甲不留。”

静！

死一般的寂静！

邪魔们似乎都被佘太凌骇人的气势所震，一时之间竟不知作何应对。

“佘太凌，你真以为你还是当年那个镇域大将军不成？！”

又一名邪族至尊发话了，言语之间多有震怒。

“多说无益。”

佘太凌的身躯挺的笔直，犹如一杆标枪：“尔等，该死。”

“动手，把这老家伙弄死！”

三大邪族至尊再也忍不住，一声爆喝。

顿时，原本沉寂的邪魔大军开始张牙舞爪，化作一股血色的洪流朝着佘太凌袭来。

“轰隆隆！”

天地震颤，暴风已至！

腥臭的血雨腥风，将佘太凌身上的貂绒吹出老远，将他梳的一丝不苟的银发也吹乱。

佘太凌一头银发在这血河之下狂舞，但他面色始终古井无波！

邪魔数量何止千万！

以这血河的庞大程度来看，至少由上亿邪魔组成！

其中就包括那邪族的三大至尊。

佘太凌在这庞大血河之下，犹如一叶扁舟，下一秒就会被血河撞的粉身碎骨！

“好久了。”

佘太凌笑了，放声大笑：“真是憋了好久好久了！”

“我这一剑，憋的太久了！等的就是这一天啊。”

“哈哈哈…”

随着佘太凌放声大笑，恐怖的剑意从他身体之中喷涌而出！

犹如火山喷发一般猛烈。

亘古剑意！

相较于苏起领悟的那一丝亘古剑意而言，佘太凌的亘古剑意犹如江河湖海一般庞大，连绵不绝。

不知何时，佘太凌的手中出现了一把漆黑的剑。

看起来平平无奇，甚至不像拥有实体。

但这剑身蕴含着恐怖的毁灭气息。

光是握在手中就让虚空不断崩碎。

而佘太凌的气势也于此刻攀升到了顶点。

“斩！”

第825章 不会失约

佘太凌出剑了。

抬手，再到斩出，显得迟缓无比。

就好像挥动的不是一柄剑，而是一个世界。

“锵！”

剑鸣之声，响彻云霄！

随着这一剑斩出，这世间好像有什么束缚被打破了。

静！

死一般的寂静！

血河像是被静止了，凝滞在半空中。

那邪族的三大至尊眼中露出了惊恐之色。

他们看不到剑芒，甚至看不到剑光，但他们能感受到一股毁灭气息正在以无可阻挡之势飞速蔓延！

他们眼中的世界，犹如被静止了时间。

可随着一声剑鸣传来，这停滞的时间开始缓缓向前。

而原本那个多彩缤纷的世界，此时正在褪色，化作一抹精致而又致命的灰。

他们想要逃！逃离这快速蔓延而来的灰。

可此时他们的身体犹如陷入了泥淖，挪动半分都困难。

只能眼睁睁看着那抹灰色飞速而来，再冲过头顶，蔓延向更远的苍穹。

“滴答。”

三大邪族至尊的神情一阵恍惚，他们好像听到了水滴掉进水里的声音。

而眼前的这方世界便是那被水滴掉进的水面。

不，不是水滴，而是墨汁。

原本精致的灰，像是被打翻的墨汁晕染了，整个世界化作了一抹浓郁的黑。

像是一幅美丽至极的水墨画。

再之后，他们便什么也听不到，什么也看不见了。

只记得失明前看到的最后一幕。

眼前的世界开始层层崩塌，犹如被打碎的镜子。

很快，他们感觉一切都消失了，就连自己的身体也感应不到了。

最后，意识也消亡了。

……

佘太凌站在原地。

望着眼前的一切归于湮灭。

他的表情始终平静。

他这蕴养了近千万年的一剑，不仅斩灭了来犯的邪魔，更将这域外近九成世界湮灭。

至此以后。

邪族将再也无法构成危险。

甚至连生存下去都困难。

只要跨过那片被湮灭的空间，就会被他浩荡无比的亘古剑意撕成粉碎。

亘古，意味着永恒。

这将是域外邪族，永远无法踏过的禁区。

“噗！”

佘太凌站得笔直的身影，随着一口黑金色的鲜血喷出以后，慢慢佝偻了下来。

他原本光滑的脸也在短短片刻之间遍布皱纹。

那种犹如神明的光环从他身上褪去，此时的他更像是一个行将就木的老人。

比之前任何时刻都要虚弱。

这一剑，不仅斩灭了敌人，也斩灭了自己的生机。

他毕生的信念、修为、寿元都随着这一剑消散了。

手中的那柄黑剑崩碎，佘太凌一屁股跌坐在了地上。

一种天旋地转的感觉涌入大脑，让他想要动一下都困难。

“不行…我答应了言言，要回去…回去陪她打完半个雪仗。”

佘太凌强撑着，从地上爬了起来。

随后摇摇晃晃地朝着来路走去。

无数清风相伴身侧，那些老朋友们在他耳边述说着什么。

只可惜，此时他好像已经听不太清了，或者说是脑袋已经不太清醒了。

“言言还欠我…半个雪仗。”

“我要陪言言打完…半个雪仗。”

佘太凌走的很缓慢，但每一步都很坚定。

原本并不长的道路，此时竟无比遥远。

一天，两天，三天…

三天的时间，佘太凌才回到了天域山巅。

此时的他已经无比疲惫了，似乎随时都会倒下，唯有一个信念支撑着他：“不能失约。”

雪已经停了。

但入目之处还是白茫茫一片，佘太凌眼前的一切都很模糊，他只能凭借模糊的记忆向前。

“嘎吱嘎吱…”

积雪踩在脚下，发出难听的声音。

佘太凌摇摇晃晃，昏昏沉沉，每一步却又精准无比。

“傻丫头，爷爷不会失约的。”

“傻丫头，爷爷回家了…”

佘太凌嘴里喃喃念叨着。

他脑海中闪过了许多画面，每一幅都是他的人生。

终于。

木屋出现在了佘太凌模糊的视线中。

佘太凌嘴角慢慢露出一丝笑意：“傻丫头，我回来了。”

正在院子里煮药的佘言言听到了脚步声。

她急忙站了起来，看向了脚步声传来的方向，心中满是紧张。

她害怕，害怕看到爷爷一身伤痕的出现，犹如之前一样。

终于。

佘太凌出现了。

他原本佝偻的身躯不知何时又再次挺直，貂绒整整齐齐地穿在身上，脸上露出慈祥而温暖的笑容：“丫头，我回来了。”

“爷爷！”

佘言言急忙盛了一碗药，飞奔了过去：“快喝了！”

“好好好。”

佘太凌笑着接过了药碗，一饮而尽。

“您这次竟然一点伤也没有，面色还这么红润…”

佘言言上下打量着佘太凌，有些惊讶：“这是怎么回事？”

“爷爷说了，会回来陪你打完半个雪仗，自然不能失约。”

佘太凌哈哈笑着，中气十足：“来吧丫头，把欠你的半个雪仗打完！”

佘言言虽然有些奇怪，不过看到佘太凌状态这么良好，倒也没有多想，而是说道：“您还是再休息休息吧，雪仗不急的。”

“不行，爷爷今天就想打，好不好？”

佘太凌笑着问道。

“真拿你没办法，那来吧！”

佘言言哼了一声：“我可不会让着你。”

“哈哈哈，那再好不过了！”

佘太凌弯下腰，从地上拾起了冰凉的积雪，捏成了一个雪球：“我要来…”

“啪！”

话音未落，一个大雪球已经在他身上炸开，不过并没有什么力道。

“已经开始了！”

佘言言咯咯笑了起来，开心极了。

“好好好！”

佘太凌哈哈笑着，丢出了手中的雪球：“我不会输的！”

只是他的雪球偏的有些离谱，完全没有准头。

“爷爷，你这放水也太离谱了吧。”

佘言言哼了一声，又弯下腰去拾雪球。

“嘭！”

然而就在这时，她听到了一声沉闷的响声。

佘言言抬头看去，脸上的笑容僵在了脸上，只见佘太凌已经倒在了雪地中，面色灰败，哪还有刚才红光满面的样子？

“爷爷！”

佘言言慌忙丢下了手中的雪，跑了过去。

她急忙扶起佘太凌，慌乱道：“您怎么了？您没事吧…”

佘太凌眼睛一阵颤动，缓缓睁开，他虚弱地笑着：“丫头，我没有失约，我陪你…陪你打完了最后一场雪仗。”

第826章 带您看世界

“爷爷，您别说了，我们好好休息，以后还可以打好多好多场雪仗。”

“爷爷，我去给您熬药，您不会有事的。”

“爷爷，您别睡…您别睡…呜呜呜…爷爷…”

“爷爷…您好好休息，好好休息几天，然后再醒来同我说说话，好不好…”

“爷爷…我以后一定好好听话，再也不惹您生气了，您不要不要言言…呜呜呜…”

佘言言感觉湿热的泪水掉进了嘴里。

咸，好咸。

她不怕吃盐，更不怕吃苦。

可是，为什么心像是被撕裂了一样的疼痛？

她想要放声痛哭，可是这样会惊扰到爷爷吧？他休息不好，会不会不要言言了？

佘言言把佘太凌从雪地里扶了起来。

奇怪，以前爷爷明明不重的，现在怎么这么沉了？

爷爷，你长胖了…

佘言言把佘太凌扶进了房里，放在了床上。

给他清理掉身上的雪屑以后，佘言言小心翼翼给他盖上了厚厚的被子。

然后升起了炉火。

爷爷，这样你就不会冷了。

好好睡几天吧，然后再像往常一样醒来。

这一次我允许你吃肉了，我做你最爱吃的笋子兽肉。

佘言言抹了一把眼角的泪花：“爷爷，我去给你做饭，等你醒来就可以吃了。”

厨房升起了灶火，屋顶升起了袅袅的炊烟。

阵阵香气自厨房传来。

半个时辰以后。

佘言言做好了三菜一汤。

她放在大厅的桌子上，静静等待着佘太凌醒来。

大厅的门开着。

今天不是艳阳天吗？

怎么天空阴沉沉的？

不一会竟然开始下起了淅淅沥沥的小雨。

佘言言眼眶和鼻子都很红，她撑着雪白的下巴呆呆望着屋外。

她以前很喜欢听雨声，可是今天这雨怎么像是冰冷的刀子狠狠戳进她的心窝？戳的千疮百孔，痛彻心扉。

对了，爷爷也很喜欢听雨声，他会醒来的吧？

应该会的吧…

佘言言一直从天明坐到了天黑，这场雨没有停。

又从天黑坐到了天明，这场雨还是没有停。

可是她要出去采药了。

佘言言背上药兜，她感觉眼睛有些肿，还有种酸涩的痛。

“佘言言，振作起来，爷爷只是睡着了。”

佘言言对自己说着。

她冒着小雨，跑到了仙草园，开始熟练地采摘仙草。

“只要喝了药，爷爷很快就能醒来了。”

佘言言感觉自己还是一如既往的笨，采个仙草就汗流浃背了，这一次竟然把全身都打湿了。

等到采完，佘言言有些恍惚：“原来在下雨吗？什么时候开始下的呢？”

她背着药兜，跑回了院子，然后开始煮药。

被雨打湿的衣服有些黏腻，贴在身上很难受。

于是佘言言用仙元将身体烘干，她笑着喃喃自语：“爷爷，你看，我这一次把仙元控制的很好，没有再失控呢。”

“您要赶快醒来，再教我练练剑，这一次我肯定不会那么笨啦。”

熬药。

熬药。

熬药。

……

佘言言记不清自己熬了多少天药了。

可爷爷还是睡的很沉。

沉到连呼吸都忘了。

佘言言不停抹着眼泪。

她好像已经意识到了，如果只是睡着的话，爷爷怎么会连呼吸也忘了呢？

往日的画面一幕幕浮现，爷爷说不喜欢她哭，她已经长大了，是个坚强的女孩子了。

“对不起爷爷…呜呜呜…我不想哭…可我止不住…”

佘言言再也忍不住，放声大哭。

哭到嗓子哑了，眼睛肿了，心也碎了，她竟慢慢睡着了。

梦里。

佘言言一如往常的起床采药。

却看到院子里站着一人，正是佘太凌。

“爷爷！”

佘言言眼眶一红，快步冲了上去，随后一把抱住了佘太凌：“我好想您，您终于醒了。”

佘太凌轻轻抚摸着佘言言的头：“丫头，这天域山的风景你早就看腻了吧。”

“不腻，一辈子也看不腻。”

佘言言抽泣着：“您不要抛下我…”

“傻丫头，爷爷怎么会抛下你呢？我只是化作了这天上的星星，化作了这世间的一缕清风，化作了这飘散的雨丝，化作了山花的幽香，化作了随处可见的尘埃。”

“虽然换了一种形式，可我还是会永远陪在你的身边，所以你不要感到孤独，只要你想到我，我就在你的身旁。”

佘太凌柔声说着：“丫头，你生在天域山，长在天域山，可如今你已经长大了，是时候去外面看看了。”

“也带着我一同出去看看吧，我已经好久好久没有看过外面的世界了。”

在佘太凌轻柔的声音里。

佘言言慢慢停止了抽泣，她抬起头，茫然道：“爷爷，你真的会一直陪在我身边吗？”

“当然，爷爷什么时候骗过你？”

佘太凌摸着佘言言的头说道：“只要你感觉我还在身边，那我便在。”

“你将我埋在天域山巅吧，那里是我离老朋友们最近的地方。”

……

一夜梦醒。

天光微亮。

佘言言从床上坐了起来。

她拉开大门，爷爷不在院子里，还躺在床上。

可她好像没有那么难过了。

爷爷说过，他只是换了一种形式存在。

晨间吹来的微风，让佘言言感觉爷爷好像就站在面前，一脸慈祥地注视着她。

有那么一瞬间，好像她的确不孤独了。

佘言言背着佘太凌，一路来到了天域山巅。

她望着天际那道血色的裂缝，喃喃说道：“爷爷说过，那上面住着他很多老朋友，所以葬在这里，他也不会孤独了吧？”

佘言言用手一点一点刨出了一个足够装下棺材的坑。

随后从戒指里取出了一口木棺。

这是她在爷爷的戒指里找到的，看样子爷爷早就为自己做好了棺材。

佘言言将佘太凌放入棺中，最后看了一眼这世间自己的至亲之人，随后合上了棺盖。

下葬，立碑，祭拜。

佘言言做好一切，眼眶不自觉又红了。

可是她不想再哭了，昨夜爷爷在梦里面已经同她说了很多了。

她站在山巅，看向远方，云海升腾，红日初升。

“爷爷，我要走出天域山了。”

“爷爷，我带您去看世界。”

—————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

免费礼物送送啊家人们。

多送点让我有动力爆更啊。

第827章 仙庭之乱

青莲仙境。

苏起在此已经等待了数月。

但依旧没能等到青莲仙帝回来。

不过他的卜卦之术倒是又有了不小的提升。

“再等个几月，应该就行了。”

苏起喃喃自语。

就在这时。

一道人影冲进了青莲殿。

“苏兄！苏兄！大事不好了！”

邓忘雨叫嚷着。

只不过从他的脸上看不到什么惊惶之色，更多的是一种看热闹不怕事大的兴奋感。

“怎么了？”

苏起将时间流速调至正常后，问道。

“仙界，乱了！”

邓忘雨三分忧虑，七分兴奋地说道。

“乱了？”

苏起有些疑惑：“怎么个乱法？”

“我今天在创界镇喝酒的时候，听到那些人在议论！说是仙庭乱了，有反贼造反！”

“现在中天城那边打的如火如荼，热闹非凡，据说仙兵都死伤数十万了。”

邓忘雨摇头说道：“没想到仙界安稳了这么多年，我一来就发生了这么多的大事，莫非我不是天命之子，而是天咒之子？”

苏起站起身来，皱了皱眉：“看来我要去一趟了。”

“啊？现在那边正乱，苏兄你这过去很危险的啊。”

邓忘雨一愣，急忙说道。

“长生门就在中天城附近，如果仙庭乱了，宗门很有可能受到波及，需要有强者镇守才行。”

苏起简单解释了一番，随后找到了林菀：“我要回宗门一趟，辛苦你在这里守候，若沈清宁回来，辛苦你通知我一声。”

“没问题。”

林菀点点头，随后把那颗同心珠交给了苏起：“前辈，这个你拿着吧，也算我完成了小清宁的心愿了。”

“好。”

苏起颔首，接过了同心珠。

“吕三水！”

苏起叫来了吕三水：“同我一起去中天城如何？”

“义不容辞！”

吕三水哈哈一笑：“苏前辈是想要去打架吗？这个我在行。”

“应该免不了打斗一番。”

苏起说了一句。

这时候邓忘雨跑了过来：“苏兄，我也去！这青莲仙境我也待够了。”

“好。”

苏起同意了。

半晌以后，青莲仙境大门敞开，苏起和吕三水冲天而起，朝着中天城飞去。

而邓忘雨已经被他收进了小世界中。

毕竟接下来可能会很危险，邓忘雨的修为在这样的大战中，可能莫名其妙就被战斗的余波给震死了。

……

长生门。

在秦家的鼎力支持与东方舒的大力发展之下，如今的长生门已经颇具规模。

宗内目前有五大客卿长老，都是在秦家的名头之下招来的，五大长老算是长生门的顶尖战力，都在仙王境的修为。

至于仙帝？

目前长生门还没有。

可即便如此也能算得上是一个二流势力了。

在仙界，拥有仙帝的宗门才能够称得上是一流势力。

此时。

在大殿之内。

身为副宗主的东方舒位于主座之上，下面是宗门的管理层。

而他们在此主要议论的事便是宗门目前所面临的困境。

“如今仙庭内战爆发，秦家自顾不暇，许多势力对我们蠢蠢欲动，这个难关究竟要如何度过？”

“在中天城周边大小宗门一共有十三家，目前已经有六家小宗门已经被灭宗了，依我之见，就算我们开启了护山大阵也不一定安全，若找不到盟友不如暂避锋芒，举宗搬迁。”

“唉，举宗搬迁谈何容易？仙庭内乱，整个仙界都乱了，如今到处都是劫修，覆巢之下焉有完卵？依我看，还是固守此处为好，等到叛乱被镇压，日子又能恢复从前那样。”

“还好秦家够意思，即便自顾不暇，还是分了一批人手来保护我宗，但总依靠别人的力量是不行的，宗主可有应对之法？”

大殿之中，愁云惨淡。

别看目前长生门好像一副欣欣向荣之景，要消失也不过一夜之间罢了。

在仙界，没有实力，就只能挨打。

东方舒揉着自己的眉心，她的修为不高，说实话若不是有秦家的名头，那些客卿长老没一个服她的。

五大客卿长老正襟危坐，从头到尾都没有发表过意见，脸上丝毫不见紧张。

毕竟他们只是客卿，如果宗门真的被灭，大不了换一个宗门做客卿便是了。

所以，他们一点也不紧张。

东方舒看向一名中年男子，客气地说道：“徐长老，我知道你背后有些关系…”

话还没有说完，这名叫做徐长青的客卿长老便打断了东方舒。

他面色温和，语气不急不躁：“东方宗主，虽然我有几分薄面，但在这种大环境之下，人人自危，不可能有人来驰援我宗的。”

“也罢。”

东方舒叹了口气，仰仗他人的确是一种下策，但现在他们还有别的选择吗？

“东方宗主，其实我倒有一个主意。”

就在这时，另一名叫做张思年的客卿长老笑着说道。

“但说无妨。”

东方舒连忙说道。

“嘿嘿，不瞒东方宗主，其实我还担任另一家宗门的客卿，这家宗门相信大家也都耳熟能详，叫做太初宗。”

张思年嘿嘿一笑。

太初宗这个名头一出，众人都倒吸了一口凉气。

这可是一个超级宗门！

据说宗门里面高手无数，拥有十八峰主，每一个峰主都拥有仙帝修为。

若太初宗能够出面，那长生门自当安全无虞。

“张长老能够说动太初宗出面？”

东方舒问道。

“可以尝试。”

张思年点头笑道：“不过嘛，太初宗也不是做慈善的，需要有能够打动他们的东西，不知道宗主舍不舍得？”

“什么东西？”

东方舒皱眉问道。

“如果我猜的不错，咱们宗地底下应该埋着一座仙石矿吧？”

张思年嘿嘿笑道：“如果能够把这仙石矿献给太初宗，我相信他们会出手的。”

听闻此言。

东方舒的面色已经阴沉了下来：“仙石矿不可动，这是立宗根基。”

“东方宗主，如果宗门都不在了，这仙石矿迟早是别人的，不如主动献出去换得一个生存的机会，你说呢？”

张思年笑眯眯地说道。

“轰！”

就在这时，天际传来一声炸响。

整个宗门开始剧烈摇晃。

第828章 薛柯椋

“什么情况？”

“有人在攻击护宗大阵！”

“出去看看。”

在场众人纷纷变了脸色。

为了安全考虑，护宗大阵其实早已经开启。

只是没想到这么快就有人打上门来了。

众人鱼贯而出，只见在护宗大阵外，有几名黑衣人正站在空中，各种法宝不停往护宗大阵上倾泻。

这种时候。

身为客卿的长老自然不能坐视不理。

而冲在最前面的赫然就是刚才建议把仙石矿送出去的张思年。

“何方宵小，竟敢在此放肆！”

张思年一声暴喝。

犹如离弦之箭，瞬间冲到了几人面前，不过众人面前还隔着一层淡淡的保护罩。

这护宗大阵原本是秦家派来的阵法师搭建的，用料什么的都很扎实，后来又经过苏起的改良，即便是仙王来了也能抵抗片刻。

“桀桀桀，恰逢乱世，弱肉强食，你这长生门似乎有不少宝贝，给我兄弟几人献上几件，我们就不为难你们了，如何？”

为首的一名黑衣人发出难听的声音，犹如鸭叫一般。

“藏头露尾的小人罢了，知道我宗后面站的是谁吗？识相的赶紧滚！”

张思年冷哼了一声说道。

“哟呵，你这棒槌，声音还挺大，我管你背后站的是谁，连仙庭都要变天了，你小小的长生门又能如何？”

“再给你三息时间，三息之后别怪我们动手了。”

“一个垃圾仙王也敢在我们面前叫嚣？真是不知死活。”

这几名黑衣人压根没有把张思年放在眼里。

这把张思年气的够呛。

他身为仙王强者，怎么也算得上这仙界的一方强者了，很少被人这样轻视。

眼前的这几个黑衣人不过也是仙王罢了，自己这方人数占优，根本没有道理输。

“诸位谁与我一起斩杀这几个嚣张之徒？”

想到这里，张思年转头看向众人。

客卿长老里又有两人走出。

一人名叫羊慈，一人名叫何天华，都是仙王境强者。

“张兄，我随你一同前往。”

“我也是。”

两人飞上半空，与张思年站在了一块。

大阵外的黑衣人也是三人。

瞬间就有了一种分庭抗礼的感觉。

“进来啊！”

张思年底气十足地喊道。

“你出来啊。”

外面的几名黑衣人也在叫嚣。

“有本事你就进来啊！”

“有本事你就出来啊！”

双方好像在进行毫无意义的口水仗。

“怎么有些不对劲？”

陈敬之走到东方舒身旁：“这几人一点也不像要打起来的样子。”

“难道说有什么阴谋？”

“若只是三名仙王强者，不至于来攻打我们，说不定还有什么后手。”

东方舒皱眉说道。

从那三名黑衣人的态度也可以看得出来，他们并没有强行攻打的意思。

好像是在拖延时间，或者说是等什么人来。

而这个猜测很快就得到了证实。

随着天空中一阵金铁交击声传来，远处天空竟飞来了一个车队。

几匹天马拉着一架用金属打造的车辇，朝着长生门飞了过来。

而这金属车辇上面挂着各式各样金色的铃铛，随风摇摆，传来一阵叮叮当当的声音。

很快。

车辇来到了长生门上空，停了下来。

几名黑衣人停止了叫嚣，恭敬地朝向车辇处行了个礼：“老大，我们已经规劝过长生门了，可是他们好像并不把我们放在眼里。”

张思年有种不妙的感觉，他眼皮狂跳，总觉得这车辇中来了什么不得了的人物。

“哦？”

就在这时，车辇的门帘被掀开，一个面庞黝黑的男人走了出来。

他的身材高大魁梧，隆起的肌肉将身上的衣服都快撑裂了，但他竟然只有一只眼睛，但仅剩的那只眼睛流露出一种骇人的匪气。

光是往那里一站，气势就压得张思年等人喘不过气来。

这还是隔着一个护宗大阵！

“咕咚。”

张思年吞了口唾沫，感觉后背已经被冷汗浸湿了。

这个男人仅仅看了他一眼，就让他感觉灵魂都快出窍了。

“看来我的名头已经不好使了啊。”

男人黝黑的脸庞露出一抹冷笑：“也对，毕竟我沉寂了这么多年，仙界应该都快忘记我的名字了。”

“就连一个小小的新兴宗门都能够无视我的命令了，真是有意思。”

“既然如此…”

“铛！”

男人一抬手，一柄黑色的巨剑出现在了手中，然后他往肩上一扛，一股彪悍的匪气伴随着狂暴的威压狂飙而出！

“前辈，我们背后可是站着秦家还有太初宗！”

张思年硬着头皮说道。

“那又如何？”

男人哈哈笑道：“老子薛柯椋行事，向来百无禁忌！”

说到这里，他抬起手中的巨剑，像是抡起一柄巨锤，狠狠砸在了护宗大阵之上。

“咔嚓！”

护宗大阵的保护罩脆弱的像是一张纸，瞬间就被撕裂了。

而余威让整个长生门都疯狂摇晃了起来。

“轰隆隆！”

长生门数千弟子，皆面露惊骇之色。

这像是匪徒一样的男人太强大了！

东方舒的面色瞬间苍白如纸，这男人绝对是一个仙帝！

而且还是一个极强的仙帝。

今天若他想大开杀戒，恐怕长生门上下将会血流成河。

“你是薛柯椋！惊涛仙帝薛柯椋。”

张思年惊呼出声。

千万年前，在他还只是一个小小的大罗金仙之时，就已经听过薛柯椋的名字了。

惊涛仙帝薛柯椋！

那可是十大仙帝之一。

只是后来不知道什么原因，薛柯椋消失了，久而久之，就连十帝也有了新的人选。

于是这个名字慢慢被人遗忘了。

“哦？你认识我？”

薛柯椋嘴角勾出一抹戏谑的弧度：“没想到老子的名字还有人记得，真是意外啊。”

“既然如此，我便奖你好死。”

“噗！”

张思年甚至还没来得及求饶，就被薛柯椋一剑砸成了肉泥！

连带着元神也都被砸碎了。

仙王强者，被一击秒杀。

这一幕，让长生门的众人都心神俱震，一种恐惧油然而生。

“嘿嘿，放心，只要你们听话，老子是不会滥杀无辜的。”

薛柯椋脸上露出笑容，慢悠悠说道。

第829章 人丹

众人噤若寒蝉。

皆不敢多言。

不滥杀无辜？

所以抬手就把一名仙王打死的人不是你是吧？

“嘶~”

这时，薛柯椋深深吸了一口气，脸上露出陶醉之色：“好香，仙元的香味，还有女人的香味，真是让人迷醉啊。”

当他再次睁开眼睛之时，仅存的那只眼睛爆发出浓浓的贪婪之色：“我的，全都是我的。”

呢喃过后，他哈哈笑道：“长生门的诸位，谁是话事的，站出来。”

此言一出。

不少目光都落在了东方舒的身上。

东方舒深吸了一口气，硬着头皮站了出来：“前辈，我是副宗主。”

“轰！”

话音刚落，一阵劲风袭来。

那一瞬间，东方舒感觉眼前闪过了自己的一生，等她回过神来之时，那把比她身体还大的阔剑离她只有半尺。

看着近在咫尺的阔剑，东方舒大脑空白了几秒。

这时，一道魁梧的身影落在了她的面前，一股强烈的体臭几乎要把周围的众人都熏晕过去。

但此时众人都一动不动，倒不是不想动，只是威压太过强烈，让他们动弹不得。

“好漂亮的女人，本来想杀你的，但我改变主意了，做我的女人吧。”

薛柯椋嘿嘿一笑：“不过小小的金仙，却能领导一众仙王，你跟你们宗主的关系匪浅吧？”

“让我猜猜，你是你们宗主的道侣？”

“不过没关系，老子不嫌弃你，人妻更有滋味。”

东方舒低着头，那强烈的体臭熏的她头晕目眩，这薛柯椋就像是从粪坑里爬出来的。

不，比粪坑里爬出来还要臭千百倍。

真不知道此前他是不是去钻过粪坑。

“不说话我就当你默认了。”

薛柯椋嘿嘿笑道，伸手就要把东方舒揽入怀里。

天知道他多少年没有碰过女人了，在那个暗无天日的地方苟活了那么多年，如今趁着仙庭大乱，终于敢重新露头。

他相信，那个追杀自己的人应该已经无暇顾及自己了。

“薛前辈。”

就在这时，站在东方舒身旁的一名中年男子突然开口。

“哦？你认得我？”

薛柯椋仅剩的那只眼睛爆发出凶光，看向中年男子。

“家父徐翁。”

徐长青与薛柯椋对视，丝毫不惧。

“徐翁？你竟然是那老不死的儿子。”

薛柯椋眼中露出一丝意外，不过凶光倒是消散了：“罢了，本来你插嘴，按我的脾气是要杀了你的。”

“但你父亲毕竟跟我有些渊源，我就不予追究了。”

“不过看你这样子，是想给这女人说情？你老子可告诉过你，跟我抢女人的下场？”

“薛前辈误会了，我并非要跟你抢女人。”

徐长青淡淡说道。

“哦？那你叫住我是什么意思？”

薛柯椋露出感兴趣之色。

“我想跟您做一笔交易。”

徐长青微微一笑：“我想用十位容貌和身姿都不逊色于东方宗主的女子跟您交换，只要您不要动东方宗主就行。”

“十名？”

薛柯椋摸着自己的下巴，嘴角露出一丝冷笑：“这不还是变相跟老子抢女人？”

“前辈误会了，这只是一个交易罢了，若前辈能够答应，条件随便提。”

徐长青低下头说道。

薛柯椋思索了半晌，随后笑道：“哈哈哈，也罢，玩十个当然比一个好，不过你要告诉我，你要这个女人做什么？”

“别跟我说什么情啊爱啊的那一套，我就不信你老子那种老畜生能教出一个光明磊落的小子来。”

徐长青微微一笑：“炼丹。”

闻言，东方舒浑身一震，不可思议地看向徐长青。

她一时分不清这是徐长青的权宜之计，还是真的有这种想法。

“哈哈哈！精彩。”

薛柯椋鼓掌叫好：“看来你老子的人丹之术已经全传授给了你，这样吧，人可以给你，但我要你就在这里炼，如何？”

“可以。”

徐长青微微一笑：“不过东方宗主还没有完全成熟，我需要催熟一番，薛前辈可否等上我三日？”

“当然可以。”

薛柯椋哈哈笑道：“能够欣赏到徐家的人丹之术，别说三日，就是三十日又如何？”

“只是，你们俩都不得脱离我的视线，明白我的意思吧？”

“自然。”

徐长青点头。

随后他从戒指里取出了一瓶丹药，走到了东方舒面前：“东方宗主，对不住了，原本我想等你慢慢成熟的，可如今时间已经来不及了。”

说着，他取出了一枚丹药，这枚丹药火红火红的，散发着一股醉人的香气：“东方宗主，是你自己吃，还是我喂你吃？”

东方舒冷冷看了徐长青一眼，没有犹豫，接过那枚丹药，一口吞了下去。

丹药入体，一股精纯的药力涌入四肢百骸，随后东方舒一阵头晕目眩，昏迷了过去。

而这时候，惊人的药香味从东方舒的身体飘散而出，闻起来就像是仙药的味道一般。

“真是不错啊，你们徐家的人丹之术。”

薛柯椋眼中露出一抹贪婪之色。

而长生门的众人都露出悲戚之色，他们的副宗主即将在大庭广众之下被炼成人丹，而他们却什么也做不了。

只能眼睁睁看着。

这种心理上的折磨，比肉体上的折磨来的更加痛苦。

而薛柯椋不知出于何种目的，并没有对众人下手，而是用威压压制众人，让他们陪他看完这一场人丹大秀。

徐长青面色始终没有半分变化，从戒指中掏出了一个大号的丹炉，然后开始熬煮一些草药。

“薛哥，我看这宗门里面还有不少姿色不错的弟子，不如先让兄弟们爽爽如何？”

这时，一名黑衣人凑到了薛柯椋身边。

“啪！”

薛柯椋抬手就是一巴掌：“女人，你们只能挑我挑剩下的，而现在我要看人丹之术，懂？”

尽管被打了一巴掌，但黑衣人丝毫不敢发怒，而是连连点头说道：“知道了，知道了。”

三日的时间一晃而过。

期间薛柯椋就连眼睛都没眨一下。

“时间到了。”

薛柯椋提醒道。

“嗯。”

徐长青前期的准备工作已经做的差不多了，他淡淡应了一声。

随即从地上把东方舒拎了起来，眼也不眨地丢进了丹炉之中。

在丢进丹炉的那一瞬间。

徐长青突然抬手，一抹金光朝着薛柯椋仅剩的那只眼睛扎去。

————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

今天又是求礼物的一天~

第830章 复仇的机会

“嘭！”

然而，这出其不意的一招并没有取得应有的效果。

徐长青应声倒飞出去，那道金光也在薛柯椋眼前几寸处崩溃。

“跟我玩心眼？”

薛柯椋呵呵一笑：“老子当年玩心眼的时候，你还没有出生。”

“哇。”

徐长青吐出一口鲜血，却是耷拉着脑袋一言不发。

“看样子你是真喜欢这妞啊，竟然还想帮她逃走。”

薛柯椋笑着说道：“那我就大发慈悲，在你面前好好品尝一下这妞的滋味，哈哈哈…”

说着。

薛柯椋一把拉开了丹炉盖子。

东方舒正安安静静躺在里面。

不过丹炉里面的温度并不高，反而异常的凉爽。

由此可见徐长青之前不过是在演戏，目的就是为了拖延时间。

“有什么意义呢？”

薛柯椋嘴角一咧：“无论是拖三日，还是三十日，最后的结果都不会有任何改变。”

“还有，你以为你老子跟我有点旧情，我就不敢杀你了？只能说你太小瞧我了。”

就在薛柯椋准备伸手把东方舒抓过来之时。

“轰！”

一道火红色的长枪扭曲了空间，携带着无匹的威势，以迅雷不及掩耳之势朝着薛柯椋扎了过去。

薛柯椋顿时浑身汗毛竖起，抓起他手中的那柄阔剑就朝着这火红色的长枪砸了过去。

“铛！”

金铁交击声传来，火星四射！

这柄染着熊熊烈焰的火焰长枪竟然与薛柯椋僵持了起来。

“给我，滚！”

薛柯椋仅剩的那只眼睛爆发出凶光。

他的身形在这一刻竟然暴涨了几分！

“铛！”

长枪被砸飞了出去。

随后飞回了天际。

薛柯椋低头看了看自己的双手，竟然感觉到了微微的灼痛。

来者实力很强！

绝对不弱于他。

这样薛柯椋的心中一沉。

看来这长生门还真有背景啊。

此时自天际飞来了两人。

一人青衫，一人红衣。

青衫男子俊逸无双，红衣男子火红热烈，十分抓人眼球。

“是宗主！”

陈敬之看到苏起以后，眼中露出激动之色。

“薛柯椋，没想到你还没死。”

吕三水死死盯着地上的那道身影，双目在喷火：“可还记得我？”

“阁下是？”

薛柯椋盯着这个红发小子，觉得有些眼熟，可一时半会却又想不起。

莫非是自己曾经的仇人？

这可有些难办了。

“你爷爷，吕三水。”

吕三水手握炎龙枪，爆发出强大的气势：“千万年以前，飞雪城，忘了吗？”

“原来是你！”

薛柯椋瞳孔一缩，他想起来了。

若不是那次他去寻仇，又怎么会沦落到今天这步田地？

有时他甚至在想如果自己没有去寻仇就好了，那今天自己还是仙界最大的奴隶主，那个人人畏惧的惊涛仙帝。

千万年前，一个自己视作蝼蚁的家伙，如今都能跟他叫嚣了。

还真是岁月催人老啊。

“原来是你这小杂种。”

薛柯椋冷冷一笑：“当初要不是那个多管闲事的家伙，你早就成为我手下的一缕亡魂，你在嚣张什么？”

“哈哈哈，你这老狗还没死正合我意，当日所受屈辱我今日全都还给你！”

吕三水仰天长笑，随后朝着薛柯椋狂冲而去。

薛柯椋面色阴沉，对着几名手下发令：“把这里的人都给我杀了！”

“是！”

几名黑衣人发出兴奋的吼叫，就要动手。

“啪。”

然而就在这时。

一道响指声突然传进了他们的耳朵里。

紧接着。

他们就感觉自己的思维停滞了。

再接着就发现自己的身体不听使唤了。

“奇怪，怎么好像看到了自己的身体？”

几名黑衣人都有这样的疑惑。

当他们的视线扫到自己的脖子上之时，那里已经空空荡荡，他们顿时明白了。

死了。

不知不觉就死了！

头颅掉落并不会立即死亡，可是他们感觉自己的思维已经停滞了。

好像感应不到自己体内的元神了。

这到底是怎么回事？

薛柯椋脸上露出震惊之色。

他感受到了高深无比的时间法则！

这时间法则就连他也能困住片刻！

就这片刻的功夫，吕三水的炎龙枪已经狠狠刺穿了他的身体。

“噗！”

鲜血喷射长空。

薛柯椋终于挣脱了时间法则的束缚，他的阔剑狠狠砸向了吕三水。

大有一种泰山压顶之势！

吕三水面色不变，长枪轻轻一抖，一股巨力顿时涌入薛柯椋的身体。

“铛！”

薛柯椋双手失去了力量，手中的阔剑落在了地上。

他喷出一口精血，身子犹如鬼魅一般倒飞而出，瞬间远遁千里！

而吕三水如影随形，两人根本无法拉开距离。

“别杀了，我要活的。”

这时候，苏起的声音传进了吕三水的耳朵。

“苏前辈放心！”

吕三水当即说道。

在苏起的帮助之下，他仅仅一招就把薛柯椋重伤了，如果还不能活捉的话，他也不配当十帝了。

在吕三水和薛柯椋两人离开以后。

苏起从空中落下。

他看了看一片狼藉的现场，好在似乎并没有多少伤亡。

随后他从地上将东方舒扶了起来，此时的东方舒浑身都在散发着药香味，面色通红，似乎还有点神志不清。

“什么情况？”

苏起看向周围的人。

“宗主，东方她吃了丹药。”

这时候，陈敬之说道。

“宗主！？”

一听这话，那几名客卿长老都瞪大了眼睛。

原来这位就是神龙见首不见尾的宗主啊？

之前他们没有放在心中，可苏起一登场他们才知道之前的想法有多狭隘。

这并不是一个只能靠着关系上位的宗主，而是一位修为极其强大的宗主！

“这是解药。”

这时，一直低头不语的徐长青终于说话了，从兜里掏出了一枚丹药。

苏起看了他一眼，没说什么，将丹药喂进了东方舒的嘴里。

不多时，东方舒身上的药香褪去，脸上的红润也消失了，她迷茫地睁开眼睛，当看到苏起以后惊呼道：“宗主你怎么回来了！快跑！”

“为什么要跑？”

苏起笑着问道。

“因为…”

东方舒正想说什么，忽然看到周围的人都用古怪的表情看着她。

身边还有几具黑衣人的尸体，顿时脑袋一片浆糊：“因为…因为什么啊？”

第831章 她的秘密

在得知问题已经解决以后。

东方舒松了一口气，随即把整件事的来龙去脉讲了一遍。

“或许这就是天意？”

苏起听完东方舒的话后，在心里想着。

千万年前怎么等都不上门的薛柯椋，今日却主动撞到了他的手里。

不得不说造化弄人。

不过这次最大的功臣还是徐长青这位客卿。

如果不是他拖延了三天的时间，恐怕整个长生门都将片甲不留。

“徐长老，这次多谢你了。”

苏起看向徐长青。

徐长青也在打量苏起，他闻言摇了摇头说道：“宗主，这本就是我应该做的事，我身为宗门的客卿长老，自然需要对宗门的安危负责。”

至于私心？

他当然也有。

徐长青看着毫发无损的东方舒，心中想着只要她没事，那就好了。

苏起的归来极大振奋了宗门弟子的信心。

那个不可一世的什么薛柯椋，现在不也像是一条丧家之犬，落荒而逃吗?

“宗主，您带来的那位朋友可是赤炎仙帝吕三水？”

徐长青问道。

“不错。”

苏起颔首。

赤炎仙帝的名头，相信在座各位都知道，也没必要隐瞒。

“如此一来，这薛柯椋肯定无法逃走了。”

徐长青松了口气。

毕竟薛柯椋是一条疯狗，如果让他跑了，他怕以后遭到这家伙的猛烈报复。

毕竟谁也不想被一条毒蛇给盯上。

不多时。

赤炎仙帝去而复返。

而他手里正拎着一个奄奄一息的壮汉，仔细去看，正是那薛柯椋。

只不过现在的他浑身都被烧焦了，毛发什么的都被付之一炬，看起来像是一个被熏黑的卤蛋。

薛柯椋胸口的伤口还在往外汩汩冒着鲜血。

他神色呆滞，仅剩的那只眼睛流露出生无可恋之色。

原本他以为，恰逢乱世，只要胆大心细，又能重新傲立仙界之巅。

岂料，出师未捷身先死，第一战就被人打了个半死，宛如一条丧家之犬。

“我果真老了吗？”

薛柯椋开始怀疑自身。

他几乎全程被赤炎仙帝压着打。

这个千万年前自己随手可以捏死的蝼蚁，现在身份互换，让他感受到了一种深深的无力。

“嘭。”

吕三水将死狗一样的薛柯椋丢在了众人的面前。

一股焦糊味伴随着薛柯椋的体臭，熏的周围的人退避三舍。

之前是不敢退，现在就没有那么多顾虑了。

“苏前辈，幸不辱命。”

吕三水嬉笑着说道：“我没有想到这个老家伙这么弱，就这还十大仙帝？”

薛柯椋干裂的嘴唇蠕动了几下，终于还是没有说出什么话来。

而周围的那些人看苏起的眼神都有些古怪。

十帝之一的赤炎仙帝竟然叫苏起苏前辈？这是怎么一回事？

苏起看向脚下的薛柯椋，淡淡说道：“薛柯椋，我就是你要找的人。”

“你知道吗？当初我在飞雪城等了你好几年，只可惜你一直没来，否则的话不用等到今天，当时我就给你弄死了。”

薛柯椋闻言，浑身一颤，缓缓抬起头来，那只眼睛中露出茫然之色：“就是你把我东城的黑市扫了？”

“不错。”

苏起点头道：“你那黑市留着终究是个祸害罢了，没有了也好。”

“本来你这事也算翻篇了，可你千不该万不该，等我离开飞雪城以后又去找他们的麻烦。”

“这样吧，我给你一个机会，选择一个你喜欢的死法。”

苏起全程语气平静，就像是在述说着一件稀疏平常的事。

死？

我不能死！

薛柯椋浑身一震，他好不容易才熬了过来，怎么能这么窝囊的死？

“既然你不选，我给你选一种怎么样？”

苏起淡淡说道：“不如就用凌迟吧？”

所谓杀生不虐生。

苏起从未用过如此残忍的方式来对待过敌人。

但薛柯椋妄图对宋潇湘动手，这已经触及了他的底线。

“不不不！我不能死。”

薛柯椋慌忙摇头说道：“别杀我，我还有用！我还有大用处！”

“那你就说说，你还有什么用？”

苏起低下头，眸子里全是冷漠之色。

“我知道很多事！我知道很多人的把柄！只要你能放过我，这些把柄我都可以交给你。”

薛柯椋慌忙说道。

“不好意思，不感兴趣。”

苏起右手一翻，一柄泛着寒光的匕首出现在了手中：“我是第一次，手法可能不太好，如果弄疼你了，纯属你活该。”

说罢。

苏起一刀插在了薛柯椋的身上。

“噗嗤！”

鲜血飙射，薛柯椋痛呼出声。

苏起将宗门元老这些都驱散了，不多时，这里就只剩下他还有薛柯椋。

一刀接着一刀。

苏起像是在画画一样。

薛柯椋不大一会，就已经不像样子了。

他撕心裂肺地惨叫着：“别杀我！别杀我！我知道那个女娃的秘密！你不是在乎那个女娃吗？！我告诉你她的秘密！”

苏起的手停了下来，他淡淡问道：“什么秘密？”

“我看到有人交给她一本功法，我还听到了一些话！”

薛柯椋惨叫着喊道。

“说。”

苏起扬了扬眉，有些意外。

如果薛柯椋没有撒谎的话，这应该关系着宋潇湘修炼忘情道的原因。

“都…都在这里，你自己看吧。”

薛柯椋颤颤巍巍掏出了一块影像石，丢在了苏起的面前。

苏起注入仙元以后，脑海里出现了一幅画面。

一个穿着黑袍的男人与宋潇湘站在一块。

两人正在交谈。

“这本功法名叫‘忘情’，如今便交给你了，至于要不要修炼，这个你自己选择。”

黑袍人犹豫了一下，将一枚玉简递给了宋潇湘。

宋潇湘神色坦然，接过玉简以后，轻声问道：“是不是只有这一个办法？”

“是。”

黑袍人点了点头：“所有的路都失败了，只有这一条路了。”

“但这对你而言并不公平，所以，我说了，修不修炼主要看你。”

“我不会逼你做出选择。”

黑袍人沉声说道。

宋潇湘收起了玉简，望向远方：“若万千道路只有这一条，那我，甘愿为他赴死。”

第832章 我记得你

影像到此结束。

算得上是没头没尾。

但苏起却察觉到了几处不同寻常的地方。

第一处，这个黑袍人的声音他好像在哪里听过。

第二处，宋潇湘是自愿修炼忘情道的。

第三处，甘愿为他赴死？这句话让苏起心神震颤，不知为什么，他有一种直觉。

宋潇湘口中的他，就是自己。

苏起很乱。

思绪很乱，心也很乱。

难道说宋潇湘修炼忘情道的原因，是因为他？

可苏起怎么也想不明白，甘愿为他赴死是什么意思。

难道说有什么难题必须宋潇湘修炼忘情道才能够解决？

可她这明明就是一条有缺陷的道。

上限是伪天尊。

若连天尊都解决不了的事，她修炼成一名伪天尊又有什么用呢？

“这就没了？”

既然想不明白，那就问人，苏起看向地上惨不忍睹的薛柯椋。

“没…没了。”

薛柯椋结结巴巴地说道。

“你知不知道那黑袍人是谁？”

苏起问道。

“知道。”

薛柯椋浑身一颤，似乎是想到了什么不好的事：“是清风仙帝。”

“清风仙帝？”

苏起先是一愣，随即脱口而出：“李清铭？”

“对…”

薛柯椋有气无力地说道：“我就是被这家伙追杀了上千万年，直到最近才敢露头。”

“所以你的意思是，当初在飞雪城救下他们俩的就是清风仙帝？”

苏起问道。

“是…”

薛柯椋点头说道：“我原本以为这家伙跟我实力差不多，谁知道我们之间存在断崖式的差距，都是仙帝，可我完全不是他的对手。”

苏起又乱了。

李清铭，李前辈？

他怎么会把忘情功法交给宋潇湘？

这其中有什么弯弯绕绕？

结合李清铭说话的语气，苏起想到了他曾经说过的话。

有人在下一盘棋，一盘很大的棋！芸芸众生皆是棋子。

你我都是局中人。

王平凡也说过，他在下棋，在下一盘很大的棋。

所以说这棋手很有可能就是王平凡！

难道说宋潇湘修炼忘情功法也是棋局的一部分？

苏起感觉自己已经接近事情的真相了。

这所有的一切都是有迹可循的。

地上的薛柯椋还在不停哀嚎，但他那只眼睛却流露出一抹凶光。

苏起在认真思考，这是他的好机会！

出其不意之下，他有信心一击重伤这小子！

也只有这样，他才能逃出去！

“嘭！”

心动不如行动，然后薛柯椋就行动了。

然后就…没有然后了。

感受到苏起的肉身强度以后，他绝望了。

他明白了一件事——他在作死！

果不其然，下一秒，薛柯椋，卒。

他提供了一个这么重要的情报。

免去凌迟之苦。

苏起决定，去见一见李清铭。

他一定要搞清楚这件事的来龙去脉。

但因为内乱的原因，现在中天域的传送阵基本已经损毁殆尽。

他若想要去清风城，只有一条路！

横跨绝地！

不过这对于现在的苏起而言并不算什么难事。

但在临行之前，他却犹豫了。

如果自己此行去找李清铭，青莲仙帝回来了怎么办？

他还没有试过用同心珠能不能唤起宋潇湘的记忆，若能唤起，也不需要找李清铭了解情况了。

就在苏起陷入两难之际。

他的通讯石又亮了起来，正是陈凡给自己的那块。

“苏兄，苏兄！”

苏起刚一接起来，那边就传来了陈凡激动的声音：“苏兄！你有在听吗？”

“听着呢。”

苏起回答道。

“太好了！柴落前辈还有蒋怡前辈已经回来了，你现在那边还需要帮助吗…”

陈凡话还没有说完，一阵嘈杂之后，那面传来了柴落的声音：“哈哈哈，苏兄，听说你找青莲仙帝麻烦去了？这种事怎么能不带我呢？这次我还带了一个老朋友，保证那青莲仙帝乖乖束手就擒！”

“老朋友？”

苏起有些疑惑。

“你还记不记得我们在虚空里面见到过的天魔？”

柴落笑道：“因为某种机缘巧合，他现在跟我成为朋友了，你说算不算老朋友？”

苏起顿时想起来那个在虚空之中，肉身没有受到丝毫影响的男人。

“那倒不用了，我这边的事已经解决完了，你忙你自己的事便行了。”

苏起说道。

“我自己的事？我接下来的事当然是加入长生门！当一名执法长老，哈哈哈…”

柴落开心大笑了起来。

“你的仇，报了？”

苏起问道。

“当然，老子如今可是半只脚踏入天尊的男人，报个小仇还不简单？”

柴落笑着说道。

“那行，你来长生门报道吧。”

苏起说道。

“行！只是如今传送阵已经用不了了，我估计得需要些时间，苏兄，等我啊。”

柴落说完以后，通讯便断掉了。

苏起想了想，既然柴落要过来，他便再等上些时日，说不定到时候青莲仙帝也回来了。

而这一等，就是半年。

半年的时间，仙庭不仅没有平息叛乱，反倒越来越乱了。

这也直接导致整个仙界都乱了起来。

随处可见劫修还有难民。

人命如草芥，每天都有大批大批的修士还有普通人死去。

整个仙界仿佛化作了人间炼狱。

半年的时间，苏起也不是一无所获。

在时间阵盘的辅助之下，他的修为终于百尺竿头更进一步，成功突破仙帝。

卜卦之术也提升了一大截。

而今天是一个好日子。

柴落来了。

与他同行的还有蒋怡，以及那尊天魔。

天魔一袭白衣，身材魁梧，从他见到苏起开始，便目不转睛。

那灼灼的目光看的苏起有些浑身不自在。

“哈哈哈！苏兄，好久不见了啊。”

柴落笑着冲上前来，给了苏起一个大大的拥抱。

“好久不见。”

苏起笑着说道。

“来来来，我给你认识认识，这位是天魔，你见过的。”

柴落指着天魔说道，随后指着苏起：“这位就是我给你经常提起的苏起，苏兄！”

“我记得你。”

天魔看着苏起，脸上露出笑容。

“啊？”

苏起一愣，如果他没记错的话，那时候天魔还没醒吧？

“我记得你的气味。”

天魔微笑道：“你应该见过我两次。”

——————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

免费礼物速来~

第833章 天魔授道

苏起有些惊奇。

没想到天魔竟然记得这么清楚。

光凭气味就能准确识别？

这家伙的鼻子有点厉害啊。

狗鼻子？

“你好。”

苏起笑着跟天魔打了声招呼。

“其实我对你很感兴趣。”

天魔笑着说道。

“天魔兄，苏兄可对男人不感兴趣。”

柴落连忙提醒道。

天魔翻了个白眼：“我对男人就感兴趣了？”

“那就好，那就好。”

柴落哈哈一笑。

几人简单叙了旧，苏起叫来东方舒，安排了一下几人的住处。

“苏兄，今晚我们一醉方休！”

柴落笑着说道。

“好。”

苏起点头。

等到众人都离开以后。

苏起一个人来到了后山。

那条瀑布依然没有改造，已经成为了长生门的一道景观。

苏起遥望着那条瀑布，在思考着接下来的计划。

青莲仙帝还是没有回来。

这么长的时间怎么也应该够了。

不过他也不打算等了。

“如今我的卜卦之术应该能够算到她的方位了。”

苏起闭上眼睛，单手快速掐诀，在心中开始推演了起来。

冥冥之中，他感觉有一根线冲天而起，穿过无数时间与空间，找寻消失的宋潇湘。

苏起感觉自己的精气神在疯狂消耗。

找宋潇湘的难度比他想象的更大。

就在他的精气神都快耗尽之时，那根线终于破开了迷雾，找到了宋潇湘的方位。

那一瞬间，苏起看到了。

他看到了宋潇湘，也看到了青莲仙帝。

两人的四周是无垠的虚空，她们好像被困住了。

在找到她们的一瞬间。

沈清宁抬起头，似乎是察觉到了什么，那双平静似水的眸子里满是冷漠。

苏起睁开了眼睛。

浑身都已经被汗水浸湿。

“卜卦之术果然逆天，消耗也比我想象的大。”

苏起站起身来，那根无形的线并没有消失，他能看得到。

“可如果要抵达那里，或许得使用空间法则。”

苏起皱眉。

那片虚空的地形实在是太复杂了。

还好，他如今确实已经掌握了空间法则。

只不过他的空间法则相较于时间法则而言要弱的多。

就在苏起思考之际。

一阵脚步声传来。

他回过头，只见一袭白衣的天魔走了过来，他脸上还挂着淡淡的笑容。

“苏起。”

天魔走到了苏起身前，微微一笑。

“天魔兄有何指教？”

苏起问道。

“你知道我为什么叫天魔吗？”

天魔问道。

“不知道。”

苏起摇头，心中有些奇怪。

他总感觉这天魔似乎有话跟他说。

“因为我受命于天，却又偏偏成魔。”

天魔望着天空。

这时候苏起才注意到，他的那双眼睛竟然没有眼白，一片漆黑。

“不死不灭，听起来多么诱人，可对于我而言，只是一个诅咒罢了。”

天魔继续说着，语气低沉：“一梦千年，一梦万年，一梦亿年…我每一次苏醒都只不过更痛苦了几分，我所熟悉的一切都会随着时间老去。”

“直到最后，我身后再空无一人。”

“苏起，终有一天你也会明白我这种感受的。”

闻言。

苏起悚然一惊。

难道这天魔竟然能看出自己拥有无限寿命？

天魔不死不灭，他肯定也拥有无限寿命。

莫非他有什么手段能够看出他人的寿元？

那这倒是一个了不得的能力。

“苏起。”

就在这时，天魔突然低下头来，看向苏起：“我可以帮你。”

“帮我？”

苏起觉得这个天魔好像有些神神叨叨的。

“没错。”

天魔点头，那黑洞洞的眼睛宛如一汪深潭：“你不是要对付魔驖吗？我可以帮你。”

“你知道魔驖？”

苏起更意外了。

自己都没提魔驖的事，这天魔就已经知道了？

这一瞬间，他产生了许多联想。

“当然。”

天魔哈哈笑了起来：“魔驖复制了我不死不灭的能力。”

“复制？你是说魔驖能够复制他人的能力？”

苏起倒吸一口凉气。

如果真能随意复制，那这魔驖岂不是无敌了？

就连不死不灭这种能力都能够复制，还有什么是他不能复制的？

“是。”

天魔点头说道：“他可以随意复制他人的能力，复制以后与本体完全没有区别，再加上他自身的理解，甚至犹有胜之。”

“所以你想要对付魔驖的话，绝非易事。”

“你怎么知道我要对付魔驖？”

苏起问出了心中的疑惑。

“我每次沉睡都会在虚空之中流浪，我的意识会像触角一样遍布周身，包括虚空之外，因此，我每次醒来都会接收到许多信息，这往往需要我花上好几个月甚至好几年来整理。”

天魔黑洞洞的眼睛盯着苏起：“而我，知道你们的计划。”

苏起暗暗心惊。

这天魔的能力也太bug了，竟然在睡梦中也能捕获外界的信息，难以想象，他存在这么多年月，脑海里到底储存着多少信息。

“你为什么要帮我？”

苏起犹豫了一下问道。

“我想解脱。”

天魔淡淡说道：“所以帮你等于帮我自己，这件事如果成功，那我便能解脱了。”

“解脱指的是…死？”

苏起问道。

“不错。”

天魔点着头，神色间很是疲惫：“我已经活的太久了，死亡对于我来说，是一种解脱。”

“总之，我会帮你，在你与魔驖大决战之时。”

“那欢迎你的加入。”

苏起思考了片刻，自己好像没有理由拒绝这样一个强大的助力。

团结一切可以团结的。

或许也包括天魔在内？

虽然目前还不能对天魔抱有足够的信任。

“既然如此，我们就算是盟友了，那我再帮你一把吧。”

天魔哈哈笑道，接着抬手拍在了苏起的肩膀上。

苏起心中一惊，他竟然完全没有反应过来，天魔的肩膀就放在了他的肩上。

紧接着，天魔手中涌出一阵黑气，冲入了苏起的体内。

刹那间，苏起感觉海量的信息涌入了他的脑海，他缓缓闭上眼睛开始接受这知识的馈赠！

与此同时，一道系统弹窗出现：

【神级气运加持，天魔授道，空间法则等级提升！】

第834章 必须要走下去的原因

天魔不知何时已经离开了。

而苏起在原地参悟了足足七七四十九天。

“空间法则。”

苏起再次睁开眼睛之时，喃喃说道。

作为与时间法则齐名的顶级法则之一，空间法则自然有其独到之处。

而他在天魔的帮助之下，对于空间法则的感悟直冲天际！

“但是天魔怎么知道我现在急需空间法则？”

苏起皱眉。

总觉得天魔有许多事瞒着自己。

不过现在没空想这些。

他需要去把青莲仙帝和宋潇湘救回来。

想到这里。

苏起的身影消失在了原地。

空间法则的神妙之处就在于，无视地形，无视空间。

心之所向，皆能前往。

……

无垠虚空之中。

沈清宁与宋潇湘背靠着背，仅靠着一株能够发光的植物获取光源。

这里太过孤寂了，除了黑以外还是黑。

沈清宁找了数次出路，可最后都无功而返。

在这样的环境之下，想找到出路难于登天。

她们脚下的这块漂浮的碎石，还是无意之间遇到的，也算是在虚空之中有了一个落脚之处。

“一号，若你与我始终不能同心，我们大概会一直困守在这里。”

沈清宁平静地说道：“不过是忘情罢了，你为何一直不肯同意？他都把你丢在这样一个地方了，如果没有我的话，你早就迷失了。”

宋潇湘轻声说道：“若你真心爱过一个人，就绝不会做出伤害他的事，甚至甘愿为他去死。”

沈清宁没有接话，过了半晌以后方才说道：“一号，我今天不与你争论爱情了，跟你争论那么多次，我也累了。”

“如果你还想要见到他，就不应该再跟我心生芥蒂，我们本就是一体，现在不过是重新融为一体罢了。”

宋潇湘摇了摇头说道：“可你也知道，这是行不通的。”

两人又陷入了长久的沉默。

沈清宁面色始终平静，就算是被宋潇湘拒绝，也没有丝毫愠色。

就这样，不知道过了多久。

沈清宁又说话了：“一号，或许我们会被永远困在这里，但我有一些事不得不去做，比方说我必须要成为天尊的原因。”

“或许问你也是徒劳，但你知道我必须要成为天尊的原因吗？”

沈清宁的眼睛很亮。

在这黑暗之中泛着幽冷的光。

同时，她的眼里竟然涌现出了点点疑惑。

可她，应该早已经抛却了这种情绪才对。

“如果我忘情道大成，大概就能抛却这种情绪了吧？”

沈清宁在心中想着。

“本体，你知道我是你的分身，所以记忆也是你赋予我的。”

宋潇湘缓缓摇了摇头说道：“所以我也不知道你必须要成为天尊的原因，只是我知道，你的这条道是错的。”

“你为何敢质疑我的道？”

沈清宁冷声说道：“你不过是我的一道分身罢了，真以为天资超过我了？”

“这不是我在质疑你的道。”

宋潇湘摇了摇头然后说道：“是你自己在质疑自己的道。”

“……”

沈清宁沉默了片刻后，说道：“你是说，这也是我赋予你的记忆？”

“嗯。”

宋潇湘轻声应道。

“如果我赋予你记忆之时，便在潜意识里告诉你这条道是错误的，那我为何还非要把这条道走到头不可？”

沈清宁眼中的疑惑之色越来越浓：“这不符合我的性格。”

可当她想要去细想的时候，真相就像是隔着一层迷雾，无论她多奋力想要掀开，结果都是徒劳的。

反而心中产生了一股烦闷。

想不起，真的想不起。

“本体，自我有记忆开始，你就绞尽脑汁想将这条道走到黑，但你有没有想过，一条错误的道走到头了，等待你的是什么？”

“是生路还是绝路？”

宋潇湘轻声问道。

“不管是什么路，这都是我自己选的。”

沈清宁烦躁地打断了宋潇湘。

以往她是绝不会有这种情绪的。

或许是在这鬼地方关的太久了，连她也无法做到心如止水了。

她想出去！

只要能够出去，找到那小子，再强制宋潇湘忘情，自己就能够问鼎天尊！

到时候，那些隔着迷雾的答案都能悉数被她想起。

可，她究竟要怎么出去呢？

此时的她本应该绝望，本应该沮丧，可抛却情绪的她，只拥有无限冷静的理智。

她在思考。

思考自己怎么才能从这鬼地方离开。

在不久之前，她明明感觉有人在暗中窥视着自己，可那种感觉一瞬即逝。

否则的话，她一定能顺着这道目光找到出去的道路！

“对，目光！就是目光！”

沈清宁面色平静：“那道目光一定会再出现的，只要能够捕捉到，我就能找到从这里出去的办法！”

所以她现在要做的就是等！

等那目光再找到自己。

在这里。

没有时间的概念。

沈清宁也不知道过去了多久。

只感觉时间过去了很久很久。

久到她的思维都开始迟钝了。

长时间待在这样一个地方，很难保持清醒。

“咔嚓！”

就在她思维开始混乱之时，突然听到了虚空破碎的声音。

随后无尽的光芒涌入。

照亮了漆黑的虚空，也照亮了她的眼球。

她看到一袭青衫的青年从光芒中走来，脸上挂着浅浅的笑容。

那一瞬间，她感觉平静如水的心湖好像泛起了轻微的涟漪，记忆之中的那片迷雾，好像清楚了一些。

在她反应过来之前。

这个青年已经先一步来到了她的身边，随后毫不犹豫将一号拉到了身后。

终于，青年开口了：“好久不见，青莲仙帝。”

沈清宁终于回过了神，刚泛起涟漪的心湖再次平静，她缓缓站了起来，看着面前的这个青年：“你竟然能找到这个地方来。”

“苏公子！”

宋潇湘躲在苏起的身后，一脸惊喜。

她想过苏起会来救她。

却没想过真的来了。

毕竟这里连本体都无法出去，苏公子又怎么可能找得到呢？

“如果我不来的话，怎么会知道鼎鼎大名的青莲仙帝，竟然会被困在这种地方？”

苏起微微一笑说道。

第835章 都失败了？

沈清宁原本想过，见到这个家伙，一定要第一时间把他抓起来。

然后强制宋潇湘忘情。

可她发现了一件有意思的事。

那就是这个家伙竟然已经仙帝修为了。

难道说她困在这个鬼地方已经数百万年了？

虽然没有时间的概念，可她心中觉得应该不至于过了这么久。

“你的修为，怎么回事？”

沈清宁淡淡问道。

“一不小心突破了而已。”

苏起微微笑道：“沈清宁，不如我们谈谈吧？”

“我跟你有什么好谈的？”

沈清宁平静道。

随后，苏起从戒指里取出了一颗发着光的珠子：“还认识它么？”

沈清宁看着这颗珠子，总感觉有些眼熟，蹙眉道：“什么东西？”

“你竟然连它都忘了。”

苏起也皱起了眉头。

宋潇湘却目不转睛盯着苏起手中的那枚珠子，她张了张嘴，欲言又止。

“一号，你知道这珠子？”

沈清宁问道。

苏起也扭头看向了宋潇湘。

“这是…同心珠。”

“在我心中是很重要的一件法宝。”

宋潇湘犹豫了一下后说道。

苏起看着宋潇湘，心中又有了新的想法。

莫非宋潇湘才是本体，沈清宁才是分身？

“这也是我赋予你的记忆？”

沈清宁皱着眉头问道。

“嗯。”

宋潇湘轻轻点了点头，好奇道：“苏公子，这东西怎么会在你的手上？”

“因为，这本就是我送你的东西。”

苏起笑了笑，又掏出了另外一颗同心珠。

一颗同心珠只散发淡淡的荧光，可两颗出现在一起的时候，顿时光芒四射！

在光芒的照耀之下。

苏起并没有感觉到什么异样。

只是曾经与宋潇湘发生过的那些事涌上心头，好像更加清晰了。

“这就是同心珠的效果吗？”

苏起心中微动。

可是看起来效果并没有多好的样子。

自己是不是对这个同心珠寄予太高的厚望了？

想到这里。

苏起看向宋潇湘和沈清宁。

却发现这两人都在发呆。

表情出奇的一致。

“这是想起什么了吗？”

苏起有些开心。

看来这同心珠比自己想象的要更厉害一些啊。

如果说宋潇湘或者沈清宁能够想起丢失的记忆，那他大概就能知道到底是怎么一回事了。

沈清宁的身子在轻微颤抖。

她感觉脑海中的那层迷雾在光芒的照耀之下在被驱散！

她曾经好奇无比的彼端，此时好像有了影影绰绰的人影，以及一些听不太清的声音。

“是什么？到底是什么？”

沈清宁想要驱散迷雾，她想要知道自己拼命成为天尊的原因。

她想要找回自己丢到的记忆！

那些对于她而言十分重要的记忆！

宋潇湘的身体也在轻颤。

与沈清宁不一样，她只有被创造出来以后的记忆，所以她一直认为自己只有这么多记忆。

可是在同心珠光芒的照耀之下。

她发现，有一些画面正在飞快地涌入脑海，那是她被创造出来以前的记忆，本不该属于自己的记忆！

“到底是怎么一回事？”

宋潇湘喃喃自语。

她不知道应不应该继续接收这些画面，可她好像停不下来了。

“你们，想起什么了吗？”

过了半晌，苏起发问了。

这两人已经呆滞许久了，可是看起来好像并没有什么实质性的作用。

“没…没有。”

宋潇湘摇了摇头，犹豫了一下说道。

“我应该想起什么吗？”

沈清宁也冷冷问道。

她原本感觉自己都快要揭开迷雾了，可是苏起的话突然打断了她的思绪，这让她很不爽。

“看来，这同心珠虽然有一定的作用，却还没有那么神异。”

苏起在心中默默说着。

事到如今，大概只有一个办法了。

如果这个法子还不行的话，他也不知道应该怎么办了。

“你们知道吗？有人曾经告诉过我一句话，说如果有一天她忘记了一切，只要我说出这句话，她就肯定可以想起。”

苏起轻声说道，面色也变得柔和。

沈清宁蹙眉，她盯着苏起，心中隐隐有种不妙的感觉：“难道说，我以前跟他认识？”

“可如果认识的话，我怎么一点也想不起来？这到底是怎么一回事？”

“什么话？”

宋潇湘眼睛亮晶晶地问道，一如多年前那样。

“小土豆，回家咯~”

苏起学着记忆之中宋潇湘的语气，缓缓说出了这句话。

此言一出。

苏起发现沈清宁和宋潇湘浑身一震，两人又陷入了一种呆滞的状态。

这一次，苏起有了足够的耐心。

“看来这句话比同心珠更为有用，所以这句话对于宋潇湘而言到底有什么特殊的意义？”

苏起在心中想着。

沉默。

良久的沉默。

苏起并不着急。

而这一等。

就是三天的时间。

沈清宁率先清醒过来，她蹙眉喃喃说道：“不行，还是想不起。”

“明明就差那么一点点，可是为什么就是想不起来？”

宋潇湘随之也清醒过来。

她面色有些复杂。

“你们想起什么来了吗？”

苏起一脸期待地发问。

他很希望宋潇湘可以想起一切来。

“没有。”

沈清宁摇头，随后一脸狐疑地说道：“你好像笃定我会想起点什么，怎么，我们以前认识吗？”

苏起没有理会沈清宁，转而看向宋潇湘，柔声问道：“你呢？有想起点什么吗？”

“我…”

宋潇湘犹豫了一下，然后点了点头：“我好像看到了一些并不属于我自己的记忆。”

“你看到了什么？”

苏起眼睛一亮，急忙问道。

如果宋潇湘能够想起，沈清宁不能够想起的话，那么他的猜测好像就有了依据！

宋潇湘或许才是本体，而沈清宁才是那个分身。

“我看到整个世界都陷入了黑暗之中，有一尊可怕的怪物凌驾在高空之上，他抬手之间就毁灭了一切。”

“那些在围攻他的修士都死了。”

“所有人全都死了。”

宋潇湘描述着自己看到的场景。

苏起听着，却也不免失望。

这到底是怎么一回事？

所以，两种方法都失败了吗？

———————————————

（以下内容与正文无关）

三更送上~

免费礼物来来来~

第836章 魔驖脱困

三人神色各异。

一时之间都陷入了沉默之中。

过了半晌。

沈清宁率先说道：“我说苏…你，你不是来救我们的吗？还在这里发什么呆？”

“哦对。”

苏起回过神来。

虽然比较遗憾，宋潇湘并没有想起曾经的事。

但目前最重要的的确是带她们离开这个地方。

苏起抓着宋潇湘的手腕，然后看了一眼沈清宁：“跟着我们。”

说罢，苏起随手撕裂了虚空，带着宋潇湘飞了进去。

沈清宁眉头微微一皱，却也没说什么，跟了上去。

过了不知多久。

三人终于重新回到了仙界。

重见天日的那一刻，沈清宁微微眯起了眼睛，似乎在适应光亮。

同时心中升起了一股淡淡的喜悦，虽然很快就被冲散。

重回仙界以后。

苏起和宋潇湘站在一块，盯着沈清宁。

沈清宁被看的浑身不自在，她蹙眉道：“看什么看？没见过美女？”

“……”

苏起一愣。

他全然没有想到沈清宁会说出这种话来。

而且言语之间多有嗔怒之意。

好像哪里不对劲？

沈清宁说完这句话以后，似乎也意识到不妥，面无表情地说道：“虽然你救了我一命，但别以为我就会放弃了。”

说罢，冲天而起，眨眼间消失在了天际。

苏起没有想到，沈清宁竟然走的如此干脆。

“看样子是知道拿不下我，所以放弃了？”

苏起看着沈清宁离开的方向，在心里想着。

“苏公子。”

这时，身后传来了宋潇湘弱弱的声音。

苏起回过神来，随后转过身，与宋潇湘对视。

两人都目不转睛。

终于，宋潇湘败下阵来，她脸色微红：“苏公子，你什么时候变得那么大胆了？在凡间的时候都是你先挪开目光。”

“我也不知道。”

苏起摇了摇头，笑着说道：“我只是害怕一眨眼，你就又消失了。”

“那你现在眨一下眼。”

宋潇湘俏皮道。

苏起眨了眨眼。

宋潇湘站在原地，巧笑倩兮：“你看，我这不是没有消失吗？”

苏起嘴角微微咧起，下一秒，手中出现了一只纸鸢：“宋姑娘，可以邀请你放纸鸢吗？”

“好啊。”

宋潇湘先是一愣，随后泛红的脸跃上一抹笑意，像柔和的阳光在荡漾。

她认出来了，那是他们在凡间的时候一起放过的纸鸢。

没想到，苏公子竟珍藏了那么多年。

“我给纸鸢重新栓了线，这次不会飞走了。”

苏起将纸鸢递到了宋潇湘手中。

若她还有千万年前的记忆，自己本该告诉她那个答案的。

但是，即便她已经失去记忆，只要还在自己身边，那就足够了。

宋潇湘接过纸鸢，一如多年前那样，开心地跑动起来。

一阵风吹来，将纸鸢送上了高高的天空。

两人的欢声笑语填满了这片空间。

也在填补错过的那么多年。

一直到黄昏时分。

宋潇湘将纸鸢收了回来。

两人坐在了一处断崖上。

一同欣赏壮阔的落日。

天际的云彩被晕染成了一片火红，天空也变成了浪漫的橘红色。

“好美的落日。”

宋潇湘在惊叹。

她已经好多年没有看见过这种美景了。

寒狱内，与她相伴的只有无穷无尽的冰冷，还有永不停歇的大雪。

苏起侧过头，看着宋潇湘的侧脸。

夕阳的余晖将她的脸蛋晕染的红红的，煞是可爱，长长的睫毛如同蝴蝶扑扇翅膀，那汪纯净犹如清泉的眼睛也倒映着天空的绝美色彩。

一时之间，苏起竟分不清是人更好看，还是景更好看了。

“脉脉眼中波，盈盈花盛处。”

苏起莫名想到了这样一句诗。

就在这时。

宋潇湘忽然转过头来，与苏起的目光交汇在了一起。

她脸上写满了笑意，就像是绽开的白兰花。

“苏公子，这样美好的夕阳，不赋诗一首吗？”

宋潇湘俏皮地眨了眨眼睛。

“夕阳无限好，只是近黄昏。”

苏起张口就来。

宋潇湘一愣，随后又笑道：“可是夕阳过后，还会有群星闪烁或者皓月当空啊，苏公子，你不要太悲观了。”

“你说得对。”

苏起笑着点了点头。

闻言，宋潇湘嘴角微微上扬，梨涡浅笑。

又转过头开始欣赏起了绝美的夕阳。

等到夕阳完全落下，山间也多了丝丝凉意。

“我们走吧。”

苏起站起身来。

“去哪里？”

宋潇湘问道。

“回家。”

苏起笑道。

……

清风城，李家。

李清铭站在封印阵前，手中的毛笔不停挥舞，一个又一个的符文凭空出现，然后冲入封印阵中。

但这封印阵此时已经遍布裂纹，就像是蛛网一样蔓延，随时有崩碎的可能。

“噗！”

李清铭又喷出一口精血，脸色更苍白了几分。

他浑身都在颤抖，抓笔的手在疯狂抖动，像是快抓不稳了。

而封印阵内不停传来咚咚咚的声音。

李清铭脑海里。

魔驖的声音犹如魔音贯耳。

“桀桀桀，何必呢？身体已经撑不住了吧？何必还在苦苦支撑呢？”

“你快睁眼看看，看看你拼死守护的这个世界，到底有多么肮脏和龌龊。”

“承认吧，人性永远是贪婪自私的，为了一己私欲互相残杀的人类，真的值得守护吗？”

“整个仙界已经乱了，人性越黑暗，我就越强大，我不过是略施小计，就让你们这些蝼蚁自相残杀，真是有意思啊。”

“闭、嘴！”

李清铭一字一顿地喊着，手上的毛笔已经快挥出残影来了。

但是依旧无法阻止封印阵上越来越多的裂纹。

“砰！”

终于，支撑了不知多久以后，李清铭一头栽倒在了地上。

手中的毛笔掉落在身旁。

而他身前的封印阵花光大作！

“轰！”

封印阵炸开了。

一道黑烟慢悠悠飘了出来，在空中变成了一个魁梧的老头。

老头脸上写满了戏谑之色：“李清铭，我不杀你，我要让你看着，你们守护的这个世界是如何崩坏的。”

“毁灭吧，湮灭吧，桀桀桀…”

老头发出古怪的笑声。

整个清风城都开始剧烈摇晃了起来。

“轰隆隆！”

强烈的地动将大地撕裂，不消片刻，整个清风城都陷落了！

随后。

一片乌云以清风城的天空为起点，开始极速蔓延！

第837章 影响初至

大时山。

“杀了我！”

陆长安身前站着一名头发花白的老者，双目赤红。

但陆长安却收起了剑，他面色平静说道：“金老，你陷的太深了。”

他面前的这个老者，便是虚无三大天尊之一金长生。

“杀了我，就现在！”

金长生朝着陆长安走了两步，怒吼道。

那双赤红的眼睛竟是流出两行血泪。

“您曾教导我，作为矫正者，要有公正之心，可如今的您，显然已经丧失了。”

陆长安摇了摇头，淡淡说道：“我很失望。”

“公正？”

“狗屁的公正！”

金长生哈哈笑道：“我为矫正者鞠躬尽瘁这么多年，我不过是想救我的孙子罢了，我有什么错？！”

“而且，世杰可是你的好友啊，陆长安！”

“他为你做过多少事你不知道吗？！”

“正因为世杰是您的孙子，如果他知道你做的这些事，你觉得他会原谅你吗？”

陆长安直视着金长生，冷声问道。

“他…他会理解我的。”

金长生长叹了一声。

而他眼中的红光竟然微微衰减了一些。

“轰！”

就在这时。

整个大时山都晃动了起来。

土黄色的雾气飘散在空中，形成了一幅幅画面。

陆长安看着这些画面，眉头紧锁。

他知道，魔驖脱困了。

这也意味着，诸天万界的命运进入了十字路口。

要么生，要么死。

“金老，魔驖已经脱困了，你我都知道这意味着什么，你好自为之。”

陆长安丢出一枚勋章，随即头也不回地离开了。

金长生接住了陆长安丢出的那枚勋章，只见上面写着他的名字：“金长生。”

这一刹那。

金长生好像看到过去的自己在向着自己招手。

这是他的荣誉，亲手丢掉的荣誉。

他眼中的红光渐渐散去，手中紧紧攥着那枚勋章，竟像个孩子一样嚎啕大哭起来。

……

长生门。

夜里。

苏起带着宋潇湘回到了这里。

“这是？”

宋潇湘望着偌大的宗门，眼睛里有惊讶之色。

“我创立的宗门。”

苏起笑着说道：“只要你愿意，以后这你就是你的家，再没人能伤你。”

“苏公子。”

宋潇湘嫣然一笑：“谢谢你一直守护我。”

“对了，东方前辈也在这里。”

苏起笑着说道：“你们也许久没见了，我叫她来。”

“不用了。”

宋潇湘连忙阻止道：“今夜我只想跟你单独待待。”

“好。”

苏起一愣，随后点头笑道。

两人来到了后山，在那条瀑布对面。

天空已经升起了漫天的繁星，很是美丽。

两人席地而坐，一同赏着天上的星河。

不知不觉间，两人的距离越来越近。

直到最后，宋潇湘轻轻靠在苏起的肩头。

苏起的身子僵硬了片刻，随后又慢慢松弛下来。

“苏公子，你很紧张？”

宋潇湘笑着问道。

“一点也不。”

苏起轻咳了一声。

“噗嗤。”

宋潇湘笑出声来：“苏公子，我发现你一点也没变，嘴硬！”

“你又没尝过，你怎么知道？”

苏起看似不经意地说道。

说完这句话，他感觉到宋潇湘灼灼的目光在盯着自己。

“苏公子，你这是在调戏我吗？”

宋潇湘在苏起的耳边吐气如兰，弄的他耳朵痒痒的。

“没有。”

苏起心跳不自觉快了几分，但依然嘴硬。

下一秒。

一阵香气袭来。

柔软而温热的触感自嘴唇传来。

苏起瞪大了眼睛，脑海一阵空白。

他被偷亲了！

他竟然被偷亲了！

宋潇湘的脸像是熟透了的苹果，却还是笨拙而又坚定。

他们的唇紧紧贴在一起，像是两朵盛开的花在交织缠绵。

良久。

宋潇湘的脸红的像是要滴出血来，她感觉自己的脸都快被烫熟了。

“确定了，苏公子，你的嘴是软的。”

宋潇湘轻声说道。

“唔…”

随后，宋潇湘的嘴被苏起的嘴堵住了：“可我没有感受出来你的嘴硬不硬。”

“唔…等…等一下，我们回屋。”

宋潇湘慌忙说道。

……

翌日。

苏起悠悠醒来。

昨夜的一切都好像是一场梦。

“潇湘。”

苏起轻声唤了一句。

却没有回应。

他觉得有些不对劲，连忙从床上坐了起来。

房间空空如也。

只有桌上躺着一封书信。

苏起感觉有些不妙，他连忙来到桌子旁。

只见信上写着:

【别担心，我没有离开，很快便能回来了。】

苏起看到宋潇湘的字以后，方才松了口气。

失而复得，他不想得而复失。

“轰隆隆！”

就在苏起发呆的时候，天际突然传来轰鸣声。

原本照进屋里的阳光消失了，取而代之的是无声的黑。

这一瞬间，苏起感觉许多负面情绪涌入了他的身体，不过很快就被他给驱散掉了。

“怎么回事？”

苏起回过神来。

连忙出了房间，却发现天际被一层厚厚的乌云给遮住了。

并且这乌云还在以不可思议的速度蔓延！

整个长生门都乱了起来。

倒不是害怕这乌云，而是在乌云之下，不少人都变得格外暴戾，平时相亲相爱的师兄弟，此时竟大打出手。

而修为高一些的那些长老们，还能够保持清醒。

“宗主！”

这时，东方舒从天际飞了过来，她有些慌张地说道：“刚刚打听到消息，我们头顶的这片乌云是从东仙域清风城那边来的。”

“乌云所过之处，大部分人都失去了理智，只知道互相攻击。”

“我们现在怎么办？”

苏起一愣。

清风城？

难道是魔驖脱困了？

想到此处。

苏起有些坐立难安。

魔驖是比虚无更加恐怖的存在！

现在仙界一切苦难都是魔驖带来的。

不过，他不能坐以待毙。

想到这里。

苏起安抚道：“别急，我想想办法。”

随后苏起掏出长剑对着天空就是一下。

万丈剑芒拔地而起，似乎要将天际撕裂！

可当这剑芒进入乌云以后，却像是石入大海，泛起了点点涟漪，然后就没了动静。

紧接着。

柴落等人也来了。

“我去，苏兄，这是什么情况？”

柴落显然还没有搞清楚情况。

“是魔驖。”

这时，一袭白衣的天魔说话了。

“魔驖脱困了，比我想象的要早一些。”

天魔补充道。

第838章 大战前夕

“魔驖？那是什么玩意？”

柴落一愣，然后问道。

“很坏很坏的东西。”

天魔一脸认真地解释道：“想把诸天万界都毁灭的坏东西。”

“我靠!”

柴落闻言，眼睛一瞪：“虽然老子不是什么好人，但也不会容许这玩意这么胡来，它在哪儿？我们去做掉他！”

“无处不在。”

天魔平静说道。

“轰！”

话音刚落，乌云之间分裂出一股黑气，然后在空中变成了一匹巨大的马驹。

这由黑气组成的马驹，在空中发出一阵嘶吼。

随即朝着柴落等人撞了过来！

“轰！”

恐怖的压力，在还在半空之时便狂涌而下，地面都下陷了几分！

如果真让这马驹撞上来，那整个长生门都会变成馅饼。

“这么嚣张！让老子来会会你！”

柴落冲了上去。

他手中出现了一柄长刀，朝着马驹狂砍而去。

嗤——

空气被撕裂。

万丈刀芒化作一条黑龙，狠狠撞在了马驹身上。

这足以让方圆千里都夷为平地的一击，撞在马驹身上竟然没有掀起一点波澜，似是无形之物。

可偏偏，这马驹带来的压力又真实存在。

“幻觉？”

柴落嘀咕了一句。

然后朝着马驹冲了过去。

“咚！”

下一秒，柴落像是炮弹一样坠落。

把地上砸出一个大坑。

“我靠。”

柴落从坑里爬了出来，只感觉浑身都在疼：“这是什么怪物？我打不到它，但是它能打到我？”

苏起眉头一皱。

这魔驖比他想象的更难缠。

就在他准备出手之时。

天魔动了。

“轰！”

天魔背着双手，腾空而起。

一声爆鸣之后，径直朝着那马驹撞了过去。

随后马驹停在了半空之中。

半晌之后，重新化为黑气，消散于无形。

“轰！”

这还没完。

原本被乌云笼罩的天空突然出现了一个大洞，阳光重新照了下来。

天魔竟硬生生驱散了乌云，露出一片净土来！

长生门内，原本已经失去理智的那些人，纷纷停下了手中的动作，面面相觑，似乎是不知道自己刚才在干什么。

“我靠！老天魔兄，你竟然能够把这奇怪的东西打散，牛逼啊。”

柴落飞上前来，瞪着眼睛说道。

“你没事吧？”

蒋怡看着柴落，关心道。

“哈哈，我能有什么事。”

柴落摆了摆手说道：“这玩意儿不过力气大了些罢了，不过，这就是那什么魔驖？看样子也没那么厉害啊？”

“不是。”

这时，天魔摇头说道：“这只不过是他的一缕意识罢了，听到你在辱骂他，所以出手了。”

“一缕意识？”

柴落面色一变：“一缕意识都这么厉害？”

“天魔前辈，你好像对魔驖很了解？”

苏起问道。

“何止是了解，我与他已经交手上百次了。”

天魔摇了摇头说道：“只可惜，我奈何不了他，他也奈何不了我。”

“你们之所以无法伤及他的意识，是因为他跟这腐朽的天道狼狈为奸，在天道的庇佑之下，你们毫无胜算。”

“而我，可以在一定程度上打破天道的束缚，不过也仅此而已了。”

天道跟魔驖勾结？

苏起对于这个消息有些吃惊。

这也太扯了一些。

“我就说我怎么伤不了这狗日的，那怎么办？”

柴落骂骂咧咧。

“等。”

天魔望着天空，眼中有无限睿智：“等一个机会。”

魔驖的意识没有再攻击众人。

而长生门上方，被天魔打出的窟窿也没被乌云重新填补。

这让长生门成为了最后的清醒之地。

陆陆续续竟然有不少保持着理智的修士来到此处寻求庇护。

苏起有些心不在焉。

大战在即，宋潇湘去了哪里？

会不会碰到什么危险？

这都让他有些心神不宁。

总觉得有什么大事要发生。

而这样平静的日子并不长久。

……

青莲仙境。

寒狱。

沈清宁与宋潇湘席地而坐。

“这段时间辛苦你了。”

沈清宁望着曾关押宋潇湘的地方：“我差点酿成大错。”

“这不是你的错，是我们共同决定的。”

宋潇湘轻声说道。

“可我们不告诉苏…前辈，我们已经恢复了记忆，这样真的好吗？”

沈清宁脸上罕见地露出了犹豫。

“那位前辈不是说过吗？如果告诉了他，计划肯定会失败的。”

“况且我们也见过末日的场景了。”

宋潇湘望着天空，眼中有着不舍：“虽然很舍不得，但为了守护他，我哪怕是死也愿意。”

“那就开始吧。”

沈清宁不再犹豫：“魔驖已经脱困，很快就该轮到我们登场了。”

————————————————

（以下内容与正文无关）

今天本来想多写几章的。

但是删删减减总觉得不太满意。

我得好好琢磨琢磨接下来的故事要怎么写。

大家晚安~

顺便求求礼物。

第839章 交手

长生门。

这里已经聚集了数万修士。

这里成为了唯一能仰望天穹的地方。

俗话说，人多生乱。

但这些修士却异常的老实。

无他，前几日有几名闹事的修士被一掌打成了肉泥。

而且是仙王。

这也极大震慑了一些想要浑水摸鱼的修士。

“宗主，据我们目前探明的消息，这乌云已经覆盖了整个仙界，死伤惨重，多数死在了互斗之中。”

东方舒轻声说道。

“目前有魔驖的消息吗？”

苏起问道。

“暂时还没有听说哪里出现了魔驖的踪迹。”

东方舒说道。

对于魔驖，仙界大部分人并不清楚是什么东西，他们甚至不知道这乌云从何而来。

魔驖仅仅是躲在后方，就让整个仙界大乱，像是猫戏老鼠一般。

苏起点了点头，没再多说什么。

如今不必着急，这魔驖必然不会放过他们这里。

只是不知道到时候的仙界会死伤多少人。

这种像是缩头乌龟似的方法，让苏起有些不爽，但目前又没有任何办法。

同时他心里也在担心宋潇湘，总觉得不太对劲。

她走的太突然，而魔驖又来的太巧了。

其中真没有什么联系吗？

沉思了许久。

苏起决定不再被动了，他一定要搞清楚这到底是怎么回事。

“让我来卜一卦。”

苏起拿出了卜卦用的工具。

“轰隆隆！”

就在他准备卜卦之时，天际传来了轰鸣声。

原本平静的乌云竟然开始暴动了起来。

看样子是想要将这唯一的空缺填补。

苏起看向苍穹，他感觉到一股恐怖的魔气在翻涌！

一种让人窒息的压力无声无息笼罩了长生门。

那些聚集在长生门山门之外的人。

纷纷出现了异常的反应，最直观的便是他们眼中的清明在逐渐消失！取而代之的是一种疯狂之色。

“天魔，老朽没想到你竟然蜗居在这样一个鸟不拉屎的地方，桀桀桀…”

就在此时，一道犹如洪钟的声音，在众人的耳朵里炸响。

“噗！”

随后，大半的人纷纷口吐鲜血，眼中露出震惊之色。

仅仅是声音，就能将仙王以下的修士重伤，这到底是什么怪物！

修为越低，受伤越重。

天魔现身了。

他缓缓飞上苍穹，与浓厚的乌云遥遥相望：“魔驖，你终于肯现身了。”

话音刚落。

天空中的乌云散去，一个身着黑衫的老者出现在了半空之上。

一头银发似乎会发光，吸引着众人的目光，那张脸却显得尤为普通，甚至是随意。

而那双眼睛，与天魔一样，没有眼白，黑洞洞的很是渗人。

“天魔，这么多年不见，你还是在原地踏步，如今的你，已经不配做我的对手了。”

魔驖似乎是有些遗憾，摇了摇头。

“配不配的，打了才知道。”

天魔动了。

瞬间来到了魔驖面前，然后重重一拳轰出。

“轰隆隆！”

看似简单的一拳，却引的天地之气暴动！

“咚！”

一声闷响传来。

只见魔驖抬起手，轻描淡写接下了天魔的这一拳。

他身后的乌云像是潮水一样褪去，瞬间退却了数万里！

但魔驖却是一步未退，脸上逐渐涌现一抹猖狂的笑意：“哈哈哈！好弱！天魔，如今的你实在是太弱了！”

“轰。”

话音刚落，天魔的身躯像是炮弹一般被击飞。

魔驖傲立原地，冷笑道：“如今的仙界如此孱弱，竟没有一合之敌！王平凡用生命换来的千万年，不过是饮鸩止渴罢了。”

“叽叽歪歪，叽叽歪歪，就你tm叫魔驖啊？”

就在这时，一道嚣张的声音传来。

魔驖皱了皱眉。

只见一个英俊的不像话的青年，还有一个魁梧的肌肉男，和一个娇滴滴的大美人已经飞上了天空。

而刚才那话就是出自于那肌肉男之口。

“你在找死？”

魔驖嘴角忽然涌现一抹阴冷。

“老子就是找死，不过是想你死！”

柴落抱着双臂，一脸不爽地说道。

“轰！”

魔驖似乎忍受不了柴落的污言秽语，直接出手了。

他一步未动，但一股无形的力量像是大锤一样撞在了柴落的胸口。

柴落面色一变，随后从空中砸落，好巧不巧，再次砸进了之前他撞的那个坑里面。

苏起皱眉。

这魔驖的手段似乎有些诡异，仅凭念头就能攻击人？

他刚才可没有感觉到仙识的波动。

“黄口小儿，可笑可笑。”

魔驖冷笑一声，随后看向苏起：“咦？你这小子我怎么感觉有些熟悉。”

“哦～我想起来了，李清铭那老家伙似乎对你寄予众望，那就先拿你动手吧。”

话音刚落。

苏起就感觉一股怪力袭来，这魔驖还是站在原地一动未动！

苏起想躲，却发现身体已经被锁死了，竟无法挪动分毫！

“轰！”

下一秒。

苏起也被轰飞了出去。

但他却在半空中硬生生停了下来。

“时停！”

苏起时停了自己，然后再卸去了这股力道。

如今他对于时间法则的掌控可以说是如鱼得水。

“咦？时间法则？有趣有趣。”

魔驖冷冷一笑：“那不如看看我俩的时间法则谁更厉害一些？”

“轰！”

汹涌的时间法则瞬间笼罩了方圆万里。

而苏起作为风暴中心，他能感觉到生命在极速流逝！

这一刻。

苏起确定了。

虚空王族的惨案就是这家伙干的！

这种时间法则波动跟他当初感悟的如出一辙。

苏起不怕寿命的流逝。

但长生门里面的那些人不行。

若不加以阻止，那么整个宗门的人都会跟虚空王族一样，灰飞烟灭！

“轰！”

念及此处。

苏起的时间法则也汹涌而出。

竟然与魔驖的时间法则对抗了起来。

虽说不能完全破开魔驖的时间法则，但是至少将范围缩减到了他的身周。

“有意思，你对于时间法则的感悟竟然如此之深。”

魔驖哈哈笑了起来。

却也没有进一步的动作，反而一脸戏谑地说道：“我倒要看看你有多少寿命来跟我耗？”

在他的视野里，苏起会被活生生耗死。

在他的时间法则之下，每秒都会流逝数十万年的寿命！

第840章 会有的

半个时辰过去了。

一个时辰过去了。

魔驖的笑容僵在了脸上，就算是仙帝，一个时辰怎么也该被耗死了！

而这家伙不但没有死，甚至连白发都没多出来一根。

这到底是怎么回事？

这小子莫非寿元无限不成？！

魔驖不信邪。

他还在等。

反正他有的是时间。

跟这只蝼蚁玩玩也没什么不好的。

又过去了一个时辰。

两个时辰。

魔驖有点坐不住了。

“不可能！绝对不可能！”

这一刻，他甚至怀疑自己的时间法则是不是出了问题。

随后。

他收起了时间法则。

冷眼看着苏起：“你小子到底耍了什么花招？”

“好像你的花招比较多吧。”

苏起淡淡说道。

“呵呵。”

魔驖冷笑一声：“既然时间法则奈何不了你，那我直接物理毁灭你好了。”

话音刚落。

苏起身周再次出现了那种无形的力量，并且这一次还要汹涌的多！

“轰！”

苏起再一次飞了出去，虽然故技重施在半空停了下来。

但体内的气息已经开始紊乱，肉身竟然有要崩溃的迹象！

“如果不能解决这种诡异的攻击方式，那我只能当沙包，最后被活活打死。”

苏起面色微沉。

他在思考对策。

但是魔驖的手段实在是太赖皮了。

一时半会还真没有很好的应对之策。

“看来你的肉身也不错，可惜，若再早个几亿年，我说不定会对你这副身体感兴趣。”

魔驖嬉笑着，再次出手。

【神级气运加持，你无视了敌人的攻击。】

然而就在此刻，苏起的面前出现一个弹窗。

那种诡异的力量没再出现。

统子关键时刻出手了？！

苏起眼睛一亮。

而魔驖则皱起了眉头，他不满地看了看天：“我说，让他死。”

【神级气运加持，你无视了敌人的攻击。】

又一条系统弹窗出现。

听到魔驖的话，苏起终于明白过来。

原来出手的并不是他，而是天道！

天道在用无形的力量来帮助魔驖，所以他才能做到这样杀人于无形。

但系统不知通过什么方式，影响了天道的攻击。

所以他没有再被这诡异的力量攻击。

魔驖等待了半晌，发现苏起还是没有任何异常的反应以后。

终于是有些不耐烦了：“真是麻烦，小小一个仙帝竟然也要我亲自动手。”

说罢。

魔驖一个闪身突然出现在了苏起面前。

那种恐怖的压力犹如潮水一般袭来。

“咚！”

一声沉闷的响声传来，犹如钟鸣。

苏起的精神一阵恍惚。

这魔驖竟然还有精神攻击！

“轰！”

随后，魔驖的拳头轰在了他的身上。

这一拳，苏起只感觉无法形容的力量涌入体内，要将他的四肢百骸都摧毁！

千钧一发之际。

苏起喃喃说道：“重置！”

下一秒。

两人回到了之前的状态。

魔驖站在远处，遥遥看着苏起。

“有意思，又是时间法则吗？不过下一次你就没有这么幸运了。”

魔驖再次一个闪身来到了苏起的身前。

“咚！”

钟鸣声又响起。

但这一次却落空了。

苏起出现在了百步开外。

在有了防备的情况之下，空间法则可是逃跑的利器。

“空间法则？”

魔驖哈哈笑了起来：“真是有意思啊，空间法则和时间法则竟然都被你掌握了。”

“但这些法则我可玩的比你厉害啊。”

魔驖一个闪身再次出现在了苏起的面前。

而这一次，他没有急着出手。

而是一拳朝着某处虚空挥去。

“咚！”

这一拳将虚空炸碎。

随后他发现苏起竟然站在自己面前，没有进行挪移。

“嗯？”

魔驖眉头一皱，他预判错了？这怎么可能？

面前这个小子竟然不按照套路出牌？

殊不知，刚刚只是苏起的神级气运发挥作用了。

苏起发现了一件有意思的事，在对阵这魔驖之时，神级气运触发的好像格外频繁。

难道说系统跟这家伙有仇？

不管怎么说这都是一件好事。

这魔驖的力量绝对已经超过了仙帝的范畴！

可能比天尊还要强大一些。

他能够撑这么久，估计全靠运气在作祟。

“咚！”

钟鸣声再响。

苏起原本站立的方位瞬间塌陷。

而他的人又出现在了百步开外。

连续两次失手，魔驖脸上的笑容已经消失了。

一只蝼蚁在自己面前蹦跶，他还不能随手捏死？

这种感觉就像是蚊子在耳边飞，你却始终打不死它一样。

于是。

魔驖准备认真了。

如果说不能随手捏死一只蝼蚁，那他就无差别攻击，让这范围内的所有东西都灰飞烟灭！

“灭。”

魔驖抬起手，淡淡吐出一个字。

随后方圆近十万里在同一时间出现了裂纹。

空间就像是波浪一般摇曳了起来。

苏起瞳孔一缩。

这魔驖是要掀桌子了啊。

就算他不会死。

但长生门的那些人呢？

想到这里。

苏起主动朝着魔驖攻了过去。

而魔驖就像是没看见似的。

手缓缓往下，眼看就要吐出第二个字来。

“轰！”

然而就在这时，一道穿着白衣的身影突然出现，一拳轰在了魔驖的脸上。

一刹那间。

苏起好像看到魔驖的脸部肌肉抖动了数十次。

随后便飞了出去。

硬生生将他准备吐出的那个字打回了肚子里面。

空间的各种异动也在这时停止。

天魔缓缓说道：“真以为就你一人在进步而已？”

魔驖的身体飞回了乌云之中，久久没有动静。

“准备后手吧。”

天魔淡淡说道：“我这一拳，顶多能让他昏迷几分钟的时间。”

苏起看到。

天魔的手在颤抖，上面遍布青筋，一片血红之色。

很显然，他的这一拳，自己也并不轻松。

可是，后手？

苏起犹豫了片刻后说道：“没有后手。”

天魔一愣，随后云淡风轻地说了一句：“没事，会有的。”

会有的？

天魔成竹在胸的样子，很难让人不信服。

苏起心里想着：“如果真有后手的话，大概也是师父了吧？”

“师父你老人家到底跑哪去了，该出来打boss了！”

第841章 我回来了

“轰隆隆！”

似乎是在回应苏起的呼唤。

天空中的乌云开始翻滚起来，犹如沸腾的水面。

一条条黑色的触手自乌云之间伸出，朝着天魔和苏起抓了过来。

触手初时只有几条，可随即暴涨为成千上万条！

速度也快的不可思议，几乎是在眨眼之间就出现在了两人面前。

“你们可以逃，但下方的那些人就没那么好运了。”

魔驖邪气凛然的声音传来。

苏起皱了皱眉，这个威胁看似简单，但是有效。

他慢慢闭上眼睛。

体内的那一抹亘古剑意静静躺在那里。

这抹亘古剑意养在丹田内，随着时间慢慢壮大。

苏起感觉比起初时领悟之时已经要强大了无数倍。

“或许该动用你了。”

苏起在心中默默想着。

随后，他体内的那抹亘古剑意开始躁动了起来，犹如火山喷发一般！

当苏起再次睁开眼睛之时，一股冲天的剑意从他体内喷涌而出。

站在苏起身边的天魔，眼中流露出一抹意外之色，他喃喃自语着：“好强大的剑意，似乎是佘太凌那家伙的亘古剑意？”

漫天的黑色触手撕裂了虚空，已经来到了两人的面前。

天魔站在原地一动不动，看样子是放弃挣扎了。

实际上他此时的确已经脱力了。

只不过他并不害怕，不死不灭的他根本不需要担心。

但苏起不同。

他的职责是守护。

守护需要守护的人，守护想要守护的人。

这是他从穿越以来就一直在做的一件事。

或许会有人不理解，或许会有人嘲笑，这都没有关系。

因为这份责任早在他成为长生观小道士的那一天起已经落在了肩上。

“轰隆隆！”

天地震动，从苏起体内喷涌而出的恐怖剑意犹如暴雨，朝着天空反方向而上！

漫天的触手顿时被打成了筛子。

只是它们并没有消散，而是不断崩溃再重组，张牙舞爪，想要将苏起和天魔撕碎！

苏起眼中只有无尽的平静，他的手中缓缓凝结出了一柄金色的长剑。

剑身修长，隐隐有金色的雷电在跳动。

剑意！

温润无比，却又可怕至极的剑意！

这是属于苏起的剑道。

“这便是我的道，守护之道。”

苏起平静道。

随后，他抬起手，再斩下。

一气呵成，没有丝毫停顿。

嗤——

这一剑下去，空气顿时传来裂帛之声。

这一刻，万籁俱寂！

随后整片天空，目之所及之处，全都出现了金色的裂缝。

嗤——

又是裂帛声传来。

整片天空的金色裂缝同一时间爆发出了强烈的光芒。

金色！

让人睁不开眼的金色。

伴随着一阵温暖涌入了金光照耀之下众人的身体。

这一刻。

所有人都感觉暖洋洋的。

一种无比的安心感涌上心头。

金光之后。

阳光洒向大地，天空再无半点阴霾！

至少目之所及处，再无半点乌云存在。

苏起手中的那柄金色的长剑也逐渐淡化消失，他的双眸露出了若有所思之色。

刚刚的那一瞬间。

苏起感觉到自己的境界有所松动。

“所以我的天尊之道，是守护？”

苏起在心中想着。

“厉害。”

天魔由衷夸了一句：“我仿佛看到了多年前那个意气风发的佘太凌。”

“甚至犹有过之，这是亘古剑意吧？”

“是。”

苏起点头承认。

“只可惜佘太凌已经仙殒了，否则的话一定会很欣慰的。”

天魔感叹道。

“你说，佘前辈，仙殒了？”

苏起感觉心脏猛地一抽。

那个一丝不苟的小老头竟然死了？

怎么会就死了？

“嗯。”

天魔眼神悠远：“一己之力近乎全歼域外邪魔，将那扇通往异域的大门永久封闭，他担得起镇域大将军之名。”

苏起有些怅然若失。

他想起了之前在天域山经历的一切。

所以，佘前辈也化做了那三十多万墓碑中的一座了吗？

但，能永久封闭通往异族的通道，想必也没有遗憾了吧？

就在两人交谈之间。

远处再次传来了风雷之声。

“轰隆隆！”

原本被驱散的乌云，此时卷土重来，速度极快！

“又来了。”

天魔看着天际：“魔驖吃了一个闷亏，必然动了火气，接下来的这一招，可不好接。”

“那也得接。”

苏起淡淡说道。

乌云，顷刻而至！

这次，竟隐隐变成了血红色。

“你们成功激怒我了。”

魔驖的声音滚滚而来。

方圆万里的大地骤然颤动了起来，几乎是片刻之间地面就被撕裂了！露出了一条条深不见底的裂缝。

“天魔前辈，可以阻止这地震吗？”

苏起问道：“只需要让宗门无虞就行。”

“可以。”

天魔凝声道：“但这样一来我就没办法跟你一起对阵魔驖了，你可能会死。”

“没关系，我不会死。”

苏起看向天魔：“天魔前辈，你去阻止地震吧。”

“好。”

天魔深深看了苏起一眼，随即犹如流星坠落。

“轰！”

随着天魔落地，长生门周边都停止了地震。

而更远处还在继续，大地全部陷落，露出了深不见底的深渊。

魔驖从乌云之中缓缓走出。

一片片乌云在他的脚下化作一节节的阶梯。

“小子，若让你成长下去，可能真会对我造成一点威胁。”

魔驖表情淡然：“只可惜，你在错误的时间遇到了错误的人，现在，就让我送你一程吧。”

“我让你看看什么叫做真正的亘古剑意。”

“不，不叫亘古剑意，叫混沌剑意。”

说罢。

魔驖站在高空之上，一柄红黑色的长剑出现在他的手中。

这柄长剑表面流转着疯狂之气，犹如云雾缭绕一般。

“唰！”

魔驖一剑斩出。

这一剑无法形容，就像它的名字一般，有混沌之意！

似乎糅杂了这世间的大道，或者说是毁灭了这世间的大道。

一道月牙似的刀芒，撕碎了一切，来到了苏起的面前。

他微微眯起眼睛，理智告诉他接不下这一剑。

但勇气告诉他，应该握剑！

苏起的手中再次出现了那柄金色的长剑。

随后猛地斩出。

金色月牙与红黑色的月牙撞在一起。

只僵持了片刻，就轰然溃散！

“果然还是不行吗？”

苏起喃喃说道。

他知道这一剑他接不下了，可他无论如何也要接下才行！

“那便用肉身挡下吧。”

苏起眼神变得凌厉，朝着血红色的月牙冲了过去。

而就在这时，一只遍布老茧的手掌却抓住了苏起的肩膀，一把将他拉了回来。

“徒儿，为师回来了。”

一道熟悉的声音传来。

苏起看着身前那道穿着青色道袍的宽厚背影，不知为何眼眶湿润了：“师父。”

第842章 大战

回来。

在字典里的意思指从外边归来。

苏起觉得回来这个词用的不是很准确。

应该用重逢。

虽然早已跟千万年前的青年陆长安见过一面。

但苏起总觉得现在的一切才是真实的。

那个教会他许多人生道理，然后又一走了之的便宜师父，终于是回来了。

陆长安手中拿着一柄拂尘。

对着那黑色的月牙轻轻一扫。

“啪！”

一声脆响传来，黑色月牙顿时消弭于无形。

魔驖眯起了眼睛，冷笑道：“陆长安，当年你师父可以用寿命封印我千万年，不知如今的你，又有什么能耐呢？”

“你很快就能见识到了。”

陆长安微微一笑。

随即转过身，看向苏起。

相较于在凡间的时候，如今的陆长安更显得苍老了。

脸上多了许多皱纹，可以看到发间更多了几缕银丝。

看到这一幕，苏起不禁鼻子有些发酸。

师父堂堂一个天尊，竟然会显得老态，大抵是这些年修复时间长河殚精竭虑的原因吧？

“徒儿，如今为师已经回来了，有没有备上我最爱吃的桂花糕？”

陆长安眨了眨眼睛，竟厚颜伸出了手。

苏起被陆长安突如其来的动作差点逗笑了，他翻了个白眼：“师父，你老人家一走了之，留我独自经营道观那么多年，如今竟还想要桂花糕？”

“当然，你也不想为师吃不上想念了这么多年的桂花糕吧？”

陆长安理所当然地说道。

“给你。”

苏起从戒指里掏出了一块用油纸包着的桂花糕。

虽然因为时间的原因，油纸已经有些发皱了，但桂花糕依然保存的很好。

用时间法则回溯一下，便能回溯到刚出炉的样子。

陆长安眼睛一亮，接过了苏起递过来的桂花糕。

随后打开吃了一口，这一口让他幸福的眼睛都眯了起来：“还是那个味，这一口我真是想念了好多年了。”

看到陆长安幸福的样子，苏起也忍不住嘴角咧了起来。

这一刻，他好像回到了凡间无忧无虑的时候。

“真是感人的师徒情啊。”

魔驖的声音不合时宜传来，他脸上遍布阴沉之色：“那就让我送你们去地府聚一聚吧！”

毕竟被人这么无视。

身为大反派的他，有种被轻视的感觉。

是时候找找存在感了。

魔驖一抬手，他身后突然出现了一道巨大的黑影。

这黑影看起来像是某种马驹。

法天象地？

苏起莫名想到了这一个词。

而随着这马驹的出现，天空的乌云开始疯狂翻滚了起来。

乌云之间隐隐有电闪雷鸣之声。

“轰隆！”

随后，一道无比粗壮的黑色雷电从天而降，轰向了陆长安还有苏起。

这黑色雷电目测估计超过了百里。

若真让其落在了地上，恐怕百里之内的一切事物都会被湮灭。

陆长安却丝毫不慌，慢吞吞将手中的桂花糕吃完。

随后拿起拂尘，笑着说道：“你这破马，知不知道打扰别人说话是一种很不礼貌的行为。”

“唰。”

陆长安的拂尘轻轻一摆。

顿时天空中出现了一片片盛开的桃林。

这桃林的范围竟然比雷电的范围还要宽广。

一时之间，无数桃花瓣飘落，一股淡淡的清雅桃花香弥漫了整个天地。

在长生门附近，那些被魔驖影响了心智的修士，眼中纷纷露出了清明之色。

“徒儿，我说过，桃花盛开的时候我便回来，如今桃花开了。”

陆长安微微一笑。

而那逾百里的黑色雷电赫然被这桃林挡在了外面，寸进不得。

这副场景，极具视觉冲击力。

“这就是天尊的实力吗？”

苏起在心中想着。

确实是远超仙帝的力量。

“轰隆！”

又是一声闷雷传来。

天空再次劈下一道黑色的雷电。

紧接着，这些雷电全都分裂开来，变成了成千上万道黑色的雷电！

“轰轰轰！”

在雷电不停地轰击之下，这盛开的桃林竟然也有了凋谢的迹象。

“诸位，可以动手了。”

陆长安抱着拂尘淡淡笑道。

随后，空气一阵波动，三名穿着黑袍的修士出现在了半空中。

其身上都带着恐怖的波动。

苏起眼皮一跳，这三人身上的制服他认识，不是虚无吗？

难道这三人是虚无的三大天尊？

可是三大天尊为什么会帮师父一起对付魔驖？

“陆长安，你记住，我们并不是想要帮你，而是不能让这方世界被毁灭。”

“陆长安，魔驖死后，我们再斗！”

“陆长安，我希望你能兑现你的承诺。”

虚无的三大天尊纷纷发话。

“诸位还请放心，我说的话，向来算数。”

陆长安微微一笑。

闻言，虚无的三大天尊不再犹豫，一同加入了战场。

一时之间。

各种手段频出，竟然隐隐有压制魔驖的迹象。

“师父，什么情况？”

苏起有些搞不清楚状况。

“虚无的一部分人曾经也是优秀的矫正者，只不过在魔驖的诱惑之下，丢失了本心。”

“可当有一天，他们拾回本心，那便是魔驖的灾难。”

陆长安笑道。

虚无的三大天尊之中。

有一人用斧，有一人用枪，还有一人用双戟。

这三人的一招一式都带着毁天灭地之势。

地上观战的众人都看得心惊肉跳。

“这就是天尊的力量吗？实在是太强了。”

“我感觉如果不是这位白衣前辈守护着我们，光是战斗余波就足以让我们灰飞烟灭。”

“那大魔头也太可怕了，竟然能够一人独战四名天尊，还丝毫不落下风！”

在众人的交谈之间。

战斗已经进入了白热化。

魔驖虽然强大，但在四大天尊齐力镇压之下，逐渐显得力不从心。

“好！好得很！”

魔驖发出一阵刺耳的怪笑声：“不怕死的多来一些才好玩，都下地狱去吧。”

“轰隆！”

震耳欲聋的爆炸声传来。

只见魔驖的肉身竟然轰然炸裂，恐怖的气浪顿时击溃了四人的攻击，并且还有蔓延的趋势。

“挡住！”

陆长安飞身上前，拂尘一挥，一道光幕顿时将长生门众人保护在了里面。

气浪所过之处，一切灰飞烟灭！

而魔驖身后的那只黑影马驹，此时竟然凝为实质。

“魔驖露出真身了。”

陆长安面色微沉。

第843章 吾当替之

魔驖显露真身。

恐怖的威压降临。

竟然力压四大天尊！

长生门里，修为稍低的那些人，已经瘫软在地上，身体完全不能动弹。

而修为稍高的那些人此时也都汗如雨下。

太可怕了！

所有人脑海里都冒出了这样一个想法。

“吼！”

魔驖仰头朝天，发出了一声兽吼，却不是马鸣声。

随着它这声兽吼。

它身体上的那些鳞片纷纷脱落，像是雨点一样砸向了众人。

“轰！轰！轰！”

这些鳞片在光幕之上爆炸，每一击都让光幕一阵抖动。

苏起看到，虚无的那三名天尊都站在陆长安身后，为他提供源源不断的助力。

这雨点一样的攻击持续了足足半个时辰。

而此时，除了陆长安，其余三名天尊都有些脸色发白。

“陆长安，这魔驖好像比以前更强了。”

其中一名男子说道。

“你们手底下的那些人，大多日日夜夜提及它的名字，自然比以前要强得多。”

陆长安淡淡说道。

“你什么意思？意思还怪我们了？”

另外一名老头脸色有些不好看。

这时，金长生也说话了：“好了，都别吵了，陆长安说得也没错，魔驖变得如此强大，也有我们虚无的一份功劳。”

“陆长安，记得答应我的事，今日我就废掉这孽畜千万年来的努力。”

说罢。

他手中出现了一枚骰子。

这枚骰子似乎是用某种骨头制作而成。

散发着森然之气。

“金老，你要做什么？”

陆长安眉头一皱。

“赎罪。”

金长生淡淡说了一句。

随后将这枚骰子抛到了半空之中。

这枚投掷落在半空中，朝上的那面赫然写着一个“死”字！

随后金长生毫不犹豫，将手插入了自己的胸膛。

“噗嗤!”

这一刹那间，随着金色的血液喷射而出。

冥冥之中，一道法则之力犹如锁链一般将魔驖捆绑。

“吾用吾命，送尔轮回！”

金长生说完这句话，身体犹如树木一般枯萎，浓烈的死意涌上脸颊。

“生死之力，轮回法则！”

“金长生，你真是疯了！”

另外两名虚无的天尊怒骂。

“呵呵。”

金长生笑完，身体从空中栽了下去。

而原本还在不停攻击的魔驖。

此时竟面露痛苦之色，发出凄厉的惨叫声。

“轮回法则？可笑！”

可随后它发出咆哮声：“狗天道，还不动手？！”

随着这声咆哮。

冥冥之中锁住魔驖的那条法则，竟然断裂了。

而魔驖的那张马脸上的痛苦之色也逐渐散去。

“这腐朽的天道果然跟魔驖勾结了。”

“这还怎么打？”

虚无另外两大天尊面色难看至极。

而陆长安则面露若有所思之色。

“我有天道相助，你们这些手段不过是自取其辱罢了。”

魔驖又笑了起来。

随即化作一道流光朝着光幕撞了过来。

“轰隆！”

魔驖的肉身极其强大，光幕被狠狠摇晃，一道道裂缝出现在了光幕之上。

“给我碎！”

魔驖出现在远处，再一次冲撞了过来。

光幕后方。

陆长安面色不变，而另外两名虚无天尊此时已经面色惨白。

“陆长安，你到底还有什么办法？如果你没有办法的话我俩可就要跑了。”

两人看向陆长安。

“跑？如今除了拼死一搏，又能跑的到哪里去？”

陆长安拿着拂尘，叹了口气：“唯有以命搏命，方能有机会战胜天道和魔驖。”

“还要战胜天道？我看不只是金长生疯了，你也疯了！”

“我们都活在天道规则之下，这天道如何能够战胜？”

两大天尊此时都快要疯了。

“谁说天道不可战胜？你们能够修炼到天尊便应该明白一个道理，修仙本就是一条逆天之路。”

“天道无时无刻不在想着如何抹杀我们，但总归还是维持着法则的公正性。”

“可当天道也腐朽了，那这时候便是推翻天道的时候。”

陆长安淡淡说道。

“推翻天道？！”

“陆长安，你是不是疯了？你应该很清楚，这天地之间若没有天道存在，那这仙界也就不存在了。”

“没有了天道的管理，天地之间的法则会暴动，带来的影响更是毁灭性的。”

另外两名天尊急了。

“桀桀桀…”

魔驖看到三人已经内讧，它发出了魔性的笑声：“取代天道？你可知现在的这天道是我花了多少功夫才腐蚀的吗？别妄想了，诸天万界就应该重回混沌，万物在毁灭中重生，而我将成为新世界的神！”

“所有拦路者，都该死！”

魔驖化作一道流光，眨眼之间出现在了光幕前，狠狠撞在了上面。

“咔嚓！”

光幕碎了。

化作漫天的星光。

首当其冲的陆长安甩动了一下拂尘，朝后退了几步。

而另外两名天尊就没有这么轻松了，径直飞了出去，纷纷喷出一口鲜血。

“两位，记住我说的，唯有以命搏命，才是出路。”

陆长安的长发散开，在狂风中乱舞，他的眸子涌现出一抹青色。

在这青色之中，竟然有无数繁复的符文在跳动。

魔驖那双巨大的眼睛猛地一缩：“陆长安，你竟然学会了王平凡那老家伙的天青封印诀！”

“但如今的我，不可能再被封印千万年了！”

“狗天道，动手！”

“轰隆隆。”

话音落下，天地轰鸣。

陆长安所站立的虚空突然层层碎裂，虚空之中涌动的罡风竟化作刀枪利剑，要将他就地斩杀！

另外两名天尊互相对视了一眼，随后怒骂了一句：“陆长安，老子信你一回！”

随后两人纷纷燃烧寿元，掏出了压箱底的绝活。

双戟化作参天巨戟，携带着无上伟力朝着魔驖当头砸下。

长枪化作一线星光，朝着魔驖的眼睛冲去。

然而就在此时。

两人的攻击竟诡异的停滞在了半空之中。

那是无数法则交织形成的一个绝对禁止状态！

两大天尊纷纷面露绝望之色：“陆长安，现在怎么办？”

陆长安没有回答他们。

而是扭头看向了远方。

似乎在等待什么人的到来。

“说话啊，陆长安！”

“你就这样等死不成？”

两名天尊又叫嚷了起来。

就在这时。

苏起感到一阵莫名的心悸。

他所站立的空间瞬间塌陷，一只无形的大手捏住了他的身体。

要将他粉碎！

是天道！

苏起心中蓦然一惊，这天道竟然偷袭他。

这种神鬼莫测的手段根本防不胜防。

下一秒。

苏起感觉到一股力量涌入体内，而他的气运如泄洪一般从身体中硬生生拖拽而出！

天道竟然在夺取他的气运！

苏起悚然一惊。

然而这被剥夺的气运在离体以后，竟然又拐了一个弯，从苏起的口鼻之中涌入。

一条条系统弹窗出现在眼前。

【神级气运不可衰减】

【神级气运不可衰减】

【神级气运不可衰减】

天道似乎也发现了异常，在发现无法剥夺苏起的气运以后。

他感觉到周身的压力骤升，而天道要活生生将他碾碎！

“嘎吱嘎吱…”

苏起的身体传来一阵让人牙疼的声音。

无尽的痛苦涌入体内，让他几近晕厥！

“给我破！”

苏起一声怒吼。

亘古剑意透体而出，将缠绕他的法则之力斩断。

但这还没完，斩断这些法则之力后，苏起眼前的世界变了！

他看到了虚空中一条条交织的法则，浩瀚如海！

而此时因为他斩断了一部分，周围的那些法则化作了惊天浪涛，朝着他扑了过来！

苏起倒吸一口凉气，若真被这么多的法则击中，那他肯定顶不住。

“咻！”

就在这千钧一发之际。

一道破空声传来。

那由浪涛化作的法则瞬间崩碎！

包括陆长安和两大天尊身周要对付他们的那些法则，也都纷纷崩碎！

“轰隆隆！”

天地在这一刻疯狂震动了起来。

苏起感觉到了空气中弥漫的愤怒还有深深的恐惧！

是天道在愤怒？

是天道在恐惧？

他似有所感，看向远方。

只见一道穿着绿裙的绝美身影，破开了虚空，朝着他缓步而来。

是宋潇湘！

可此时的她的气质却像是青莲仙帝。

甚至比青莲仙帝犹有过之，那种冠绝天下的清冷，无人可出其右。

苏起在她的脸上看不到一丝情绪。

只能看得到无尽的漠然。

不错，就是漠然。

宋潇湘的目光从苏起的脸上掠过，落在了魔驖的身上。

最后又看向天际。

在众人的注视之下，她缓缓开口，声音犹如一汪冰泉，让人遍体生寒的同时说出了让所有人无比震惊的一句话：“天道腐朽，吾当替之。”

第844章 我叫宋潇湘

我叫宋潇湘。

自从我有记忆以来，就是娘亲陪伴着我。

我们住在一座很破的小屋子里。

但我不喜欢这座小屋子。

因为它不御寒。

每年冬天的时候，像刀子一样的冷风会吹走屋顶的茅草，吹倒破旧的门窗，然后冲进我们家来。

若是白天还好，娘亲很厉害，她能很快把屋子修好。

但若是夜晚，那就糟糕了，意味着我们要吹一夜的冷风。

每当这个时候，娘亲就会抱着我躲进被窝里面。

那时候的我并不明白，为什么娘亲会瑟瑟发抖，在她怀里的我明明不冷啊？

直到有一天，夜里的寒风又把房顶的茅草吹走了，门窗吹倒了。

第二天，娘亲没有像往常一样醒来。

她的手脚很凉，但是额头却很烫。

我记得我有一次也这样过，娘亲告诉我这是生病了，只要郎中看了就会好。

我叫不醒娘亲，她应该是病了。

我决定去城里找郎中。

我太小了，搬不动门窗，也修不了房顶。

于是我只能帮娘亲盖好被子，争取快去快回。

看着这座破旧的小屋子，我心里有些讨厌它，如果它结实一些，娘亲就不会生病了吧？

等我以后赚了钱，一定要给娘亲买一座结实的屋子。

不，买两间，我们一人一间，如果一间的门窗被吹倒了，我们还可以住进另一间。

我第一次一个人进到城里。

大家看我的眼神都很奇怪。

大概是因为娘亲给我缝制的棉袄很好看吧？上面还有我喜欢的花花草草。

我站在了一位卖馒头的大娘的摊位前，又大又白的馒头还冒着腾腾的热气，我感觉肚子在咕噜咕噜的叫着。

我有些饿了，可是我兜里只有五枚铜钱，如果我买了馒头，娘亲就看不了病了。

就在我准备要离开的时候，这位大娘叫住了我：“小姑娘，这天寒地冻的，你怎么一个人乱跑，你爹娘呢？”

“我没有爹爹，我娘亲生病了，我来找郎中给她看病。”

我老老实实说了。

娘亲告诉过我小孩子不能撒谎。

大娘好像有些可怜我，她硬塞给我一个大白馒头，可是娘亲告诉过我不能不劳而获。

“大娘，我…我不能要，我没有多余的钱了。”

我看着手中的大白馒头，吞了口唾沫，肚子不争气又咕咕叫了起来。

“这是大娘送你的，不收你钱。”

大娘笑的很和蔼。

“大娘…我，我还是不能要。”

我下定了好大的决心，把馒头放了回去：“娘亲告诉过我不能不劳而获。”

大娘愣了一下，随后又笑了：“你这小丫头，这样吧，等你以后有多余的钱了再给大娘送来，就算大娘赊了一个馒头给你，怎么样？”

“你看这天寒地冻的，一会要是饿晕在雪地里了，你娘亲怎么办？”

“谢谢…谢谢大娘。”

大娘说的好像很有道理，所以我还是接受了这份好意。

但我在心里暗暗发誓，等我有了钱一定要第一时间送来，再多买大娘两个馒头。

吃了馒头，我感觉浑身有劲了。

我很顺利地找到了郎中。

郎中是一位很漂亮的姐姐。

她听了我的话以后，立马就带着我回到了家里面。

我家离城有些距离，在路上我很忐忑地问她：“郎中姐姐，我只有五文钱，够…够吗？”

我知道五文钱不多，可这是我们的全部家当了。

“够了。”

所幸，郎中姐姐很温柔地跟我说了一句。

到了家中。

郎中姐姐看着我们破旧的屋子，显然有些惊讶，可她没有说什么。

给娘亲看过病以后，郎中姐姐取出好多我没见过的药草，熬了一碗药。

药闻上去很苦，娘亲怕苦吗？

我想问郎中姐姐能不能加一块糖，可是糖这种东西太贵了，我不能问。

喝过药以后，娘亲的额头不烫了，没过多久就醒了过来。

郎中姐姐跟娘亲聊了好久，最后收了我的钱，就离开了。

“小土豆，你长大了。”

娘亲好像很开心，但是她还很虚弱。

小土豆是我的小名，娘亲说土豆好养活，希望我像土豆一样健康成长。

“娘，我很快就能赚钱养你了，到时候我们换一个大房子，不，两个。”

我有些骄傲地扬起了头。

“好。”

娘亲只是看着我笑。

……

这次生病过后，娘亲的脑袋好像有些不太好使了。

以前的她总是精明强干，一个人能干三个人的活。

可现在的她勉强只能干一个人的活，而且记性也不太好了。

好在，我在一天天长大，我也能干一个人的活了。

“小土豆，回家咯~”

“小土豆，回家咯~”

以前娘亲在田里干完活，都会这么喊上一句，可现在她好像不爱喊了。

后来我才知道，娘亲是忘了。

她甚至忘记我的小名叫小土豆了。

所以我决定惩罚她一下。

“娘，以后你就叫小土豆。”

“丫头，娘为什么要叫小土豆？”

“因为好养活呀。”

……

随着我一天天长大，娘亲的记性越来越不好了。

在我十岁生辰那年，娘亲已经不太记事了。

“小土豆，回家咯~”

“小土豆，回家咯~”

这次轮到我每次干完活叫娘亲回家了。

我希望娘亲能在我的一声声呼唤里，想起曾经的事。

那一夜。

寒风又吹倒了门窗。

娘亲一如既往将我护在怀里。

可这次我想把她护在怀里。

娘亲不让，轻声跟我说：“哪有当娘的躲在女儿怀里的道理。”

挣脱不了娘亲的怀抱，最后我还是妥协了。

第二天醒来的时候，娘亲手脚冰凉，额头也很凉。

我知道她肯定又生病了。

我很后悔，昨晚为什么不再坚持一下？

可这一次娘亲病的有些严重，连郎中姐姐也束手无策了。

她告诉我：“小姑娘，你娘走了。”

走了？可是娘明明还躺在床上啊？

后来我才明白走了的意思。

我记不得自己有没有流泪，亦或者流泪了多久。

郎中姐姐让我以后跟着她学医。

学医可以治病。

我要学医。

这样我有一天还能把娘亲治好。

娘亲被放在一个木头打造的盒子里，埋在了地下。

等着我有一天来治好她的病。

我去了城里。

郎中姐姐住的屋子很漂亮，也很结实。

不会再有寒风吹袭的烦恼。

可我有些想那座破旧的小屋子了。

我喜欢那座小屋子。

因为我把心留在了那里。

第845章 我想救人

我跟着郎中姐姐学了三年医。

郎中姐姐说我很聪明，以后一定能接她的班。

我想快点学好医术，娘亲在地下躺了那么久，应该有些着急了吧？

空闲的时候，我总会跑去娘亲的坟前。

那里不知道什么时候已经长出了鲜花。

这样也好，娘亲就不会孤独了。

又到了一年冬天。

天空飘起了鹅毛大雪。

每年冬天的时候我就格外想念那座小屋子，还有娘亲温暖的怀抱。

今天也是我去看娘亲的日子。

路口的那个大娘还在卖馒头，如今的我已经不用再赊馒头了。

“丫头，今天还是两个馒头？”

大娘看到我就露出了开心的笑容。

这三年以来，我几乎每天在大娘这里买馒头。

娘亲告诉过我，做人要知恩图报。

大娘在我最困难的时候帮助过我，我只能以这样的方式来报答。

“嗯，李大娘，今天还是两个馒头。”

我笑着说道。

卖馒头的大娘姓李，大家都叫她李大娘，真实姓名反而没多少人记得了。

可我记得，李大娘告诉过我，她叫李翠仙。

“好嘞。”

李大娘给我包了两个馒头，笑着跟我说：“丫头，你这出落的是越来越水灵了，看你小时候我就知道以后肯定是个大美人，等再过两年，只怕媒婆都要踏破郑医师的门槛咯。”

我只是笑着，没有接话。

郑医师说的是郎中姐姐，她的本名叫郑丹。

我拿着热腾腾的馒头，朝着回家的路走去。

娘亲坟前的鲜花依然开的很好看。

我帮娘亲扫去了墓前的积雪。

“娘，你知道吗？我现在学会了医术，等我再厉害一些，就能来治你的病了。”

“娘…其实我知道治不好你了，可我还是不想放弃。”

“娘…我好想你…”

有风吹过来，就像是娘亲在抚摸着我的脸颊。

她看到我现在这样，应该会很开心吧？

以后我也会成为郎中姐姐一样的人，我想让这天下再无生病的人。

“轰隆隆！”

天空传来了闷雷声，像是要打雷了。

我看向天空，阴沉沉的，还在飘着鹅毛大雪。

我再看向远处。

不知道为什么，城好像被笼罩在了一层黑雾之下。

这黑雾看的我有些不舒服。

一直到了中午，到了我返程的时间了。

下午的时候，医馆会忙起来，我需要回去帮忙。

“娘，我要回去了，下次再来看你。”

我轻声跟娘亲告别。

我回城以后，发现有些不对劲。

往常这个时间都是很热闹的，可今天竟然静悄悄的，还能闻到一股子腥味。

我记得，那是血的味道。

在我路过大娘的摊位时，我看到倒在血泊中的她。

她的胸口被开了一个大洞，内脏已经空了，她的眼睛瞪得很大，好像是死不瞑目。

第一次看到这种场景，我忍不住干呕了起来。

“李大娘。”

可我是医师，我想要救她。

我一边干呕一边靠近李大娘。

经过我的诊断，她已经死透了。

救不回来了。

是啊，一个人的五脏六腑都没有了，怎么还会活着呢？

我失魂落魄站了起来，又一个对我好的人走了。

是谁？谁当街杀害了李大娘？

我要去报官，我要让凶手付出代价。

可是很快我就发现，不只是李大娘死了，大街小巷都是死人。

无一例外，他们的内脏都空了。

这种残忍的杀人方法，我闻所未闻。

现在不是想这些的时候，我快步朝着医馆跑去。

郎中姐姐不能有事，这些年她把我当亲人一样对待，我也早已把她当作亲人了。

当我回到医馆。

我又闻到了浓厚的血腥味。

我害怕，害怕郎中姐姐也倒在了血泊之中。

害怕这世上唯一的亲人又离我而去。

可是害怕是最没用的，娘亲告诉过我，无论碰到什么困难都需要去勇敢面对。

我走进了医馆。

还是看到了最不想看到的一幕。

郎中姐姐安静地躺在血泊之中，犹如一朵盛开的白莲，此时却是染血的白莲。

“姐姐…郎中姐姐…”

我一遍又一遍的呼喊。

可是我叫不醒她了，她的内脏也没有了。

这座城好像只剩下我一个人了。

我的思想空了，我不知道接下来应该怎么办。

我的全部人生就是这座城，还有城外的那座破旧小屋。

我看着自己的双手。

我原本以为学了医就不会再经历失去亲人的痛苦。

可是，原来学医没有用。

学医救不了天下人。

我累了。

可能我的命运就是这样吧。

这样也好，我就能去跟娘亲还有郎中姐姐她们团聚了。

想到这里。

我去了屋外。

这样严寒的天，我只要在这里待上一夜，应该就会死了吧？

天气很冷，可是我的心更冷。

我感觉冰凉的雪落满了全身，此时的我应该像是雪人一样。

不知道过了多久，我已经失去了知觉。

我好像看到了郎中姐姐和娘亲在向我招手。

你们等等我，我很快就来了。

可就在这时候。

我听到了惊雷炸响，我木然抬起头，竟然看到一个人在空中飞。

她似乎也发现了我，落在了我的面前。

我有些发呆，她是仙人吗？

“你竟然活了下来。”

仙人伸出手放在我的额头上，一股暖流进入身体，我感觉身体又有知觉了。

“你的资质竟然如此绝佳，以后便跟着我修仙吧。”

仙人的脸上涌现出一抹欣喜。

她很漂亮，比郎中姐姐还要漂亮，可是我不能理解她的话：“仙人姐姐，什么是修仙？”

“修仙就是让你变得很厉害，能够长生，能够飞天遁地，能够成仙。”

仙人姐姐这么跟我说。

可这些我都不感兴趣，我问：“可以救人吗？”

仙人姐姐好像被我问住了，她看了我好半晌，方才笑着说道：“当然可以救人，你变得厉害以后，想救谁就可以救谁。”

想救谁就可以救谁？

我的眼睛亮了：“那死去的人呢？”

“死人不能救，但我们能救活着的人。”

仙人姐姐笑着摇了摇头：“可如果你真的成仙了，说不定也能够救呢？毕竟仙人的手段，不是我们可以想象的。”

听到这里，我有了新的目标。

我不要学医了。

我要修仙。

我想救人。

第846章 前辈等等

仙人姐姐带着我去了一座很雄伟的大山。

这是我第一次飞行，一切都是那么新奇。

这大山之中有好多会飞的仙人。

仙人姐姐说这些都是我的同门。

她带着我来到了一座洞府。

这里钟灵毓秀，可以看得到云海青山，还有各种各样会飞的奇珍异兽。

“仙人姐姐…”

我想开口问什么。

但是被她打断了。

她笑着跟我说：“以后你就是我沈清秋的徒弟了，魔修屠城，想必你的亲人也没有活下来。”

“以后便跟着我姓吧，你就叫沈清宁，这是你新人生的开始，记住了吗？”

“记住了。”

我还是喜欢我原来的名字，可仙人姐姐救了我，我要知恩图报。

她不让我称呼她为仙人姐姐，说以后都要叫师尊。

那我便叫她师尊。

师尊传了我修仙的功法，我懵懵懂懂开始了我的修仙之路。

我的进展很快。

师尊很开心。

没有多久我就迷迷糊糊成为了宗门的大弟子。

他们都称呼我为第一天才。

人人见了我都要叫一句大师姐。

可我不喜欢。

其中有个傻小子叫做吕三水，他好像喜欢我。

整天跟在我屁股后面，一口一个师姐的叫着。

可我不喜欢他。

但他是大长老的弟子，师尊告诉我要跟吕三水和谐相处。

所以虽然我有些烦他，却也不再对他冷脸相待。

我的修为每天都在提升。

快到了让所有人都惊叹的程度。

许多人不理解我为什么这么刻苦的修炼。

可我知道，我要更努力一些，才能救我想救的人。

郎中姐姐和娘亲，还有李大娘，总有一天，我会把她们救回来的。

可随着我修为越来越高，我逐渐知道了这是不可能的。

修为越高，眼界越高，也越知道自己的渺小。

我要成仙，也许成仙以后会有办法。

这种信念一直支撑着我。

我代表宗门参加了什么宗门比试。

师尊说这场比试很重要，关乎宗门未来的发展，让我全力以赴。

我一路过关斩将。

来到了最终的比试。

我的对手是一个看起来很讨厌的家伙。

听周围的那些人说，他好像是什么天命之子，修仙界第一天才。

“你们说这剑山宗和虎跃宗谁会赢？”

“肯定是虎跃宗啊，虎天霸可是天命之子！修为更是已至合体，这沈清宁怎么打？”

“不过这沈清宁长得确实极美啊，不愧修仙界第一美人的名头。”

“嘿嘿，你们说虎天霸会不会怜香惜玉，放水啊？”

周围那些人的议论声我都听见了。

不过我并不在意。

师尊要我赢，我便赢。

虎天霸看起来很轻浮，他对我吹口哨：“沈清宁，不如我们打个赌吧？我赢了，你做我道侣；我输了，我做你道侣，怎么样？”

此话一出，传来一阵哄笑声。

吕三水在下方大骂：“癞蛤蟆想吃天鹅肉，没有镜子尿总有吧，撒泡尿照照自己配不配。”

虎天霸很轻蔑地看了一眼吕三水：“手下败将，狗叫什么？”

“等我三年，我必赢你！”

吕三水涨红了脸，他确实输了。

虎天霸呛完吕三水，又看向我：“沈清宁，我的提议怎么样？”

“不怎么样。”

比赛开始了，我使出了全力。

虎天霸毫无还手之力的败了。

全场鸦雀无声，他们似乎没有想到我这么强。

但我知道，不是我太强，而是虎天霸太弱了。

此后。

我名声大噪，修炼资源也跟着水涨船高。

青年一代，没有人能跟我争锋，甚至老一辈，也鲜有人是我的敌手。

我原本以为我能救人了。

就算救不了死人但至少能救活人。

可我错了，师尊还是死在了我面前。

她被一只渡劫期的虎妖所杀，我只能眼睁睁看着，什么也做不了。

甚至来不及反应。

如果不是掌门及时赶到救下了我，只怕我也会死。

我再一次痛恨自己。

痛恨自己无论怎么努力也救不了想救的人。

我还是太弱小了。

师尊临时之前告诉我：“清宁，你是我最骄傲的弟子，一定要活下去！”

“一定要成仙！一定要让你的名字响彻整个修仙界！”

我更加努力了。

我感觉自己的心已经死了。

只有修炼，再修炼才能麻痹自己。

终于。

我成为了修仙界第一。

迎来了雷劫。

我将成为近千年以来，第一个渡劫之人。

劫雷很厉害，也很枯燥。

我成功了。

我将成为仙。

那一刻我很期待。

也许这样我就能救想救之人了。

娘亲、郎中姐姐、李大娘还有师尊，也许我能够救她们了！

但当我飞升仙界以后。

我才明白自己太天真了。

在修仙界我是第一，可到了仙界，我又成为了别人随手可以拿捏的蝼蚁。

在仙界，我认识了第一位好友。

她叫赵婉儿，是一名很漂亮的仙子。

“你好，我叫赵婉儿，很高兴认识你。”

我还记得，第一次见面，她笑靥如花对我伸出了手。

“你好，我叫沈清宁。”

我与她握手，那一刻，我们成为了朋友。

我们一起修炼，互相帮扶。

在仙界，散修是很难混的，于是我们决定拜入宗门。

可这个享誉仙界的宗门竟然外正内邪，招人的那个长老想要我们俩人主动献身，直言这样才能够入宗。

我们拒绝了。

当夜。

婉儿就惨死在了家中。

我因为外出的原因又躲过了一劫。

看着婉儿被凌辱的不像样的身体，我再次心死了。

我还是救不了身边的人，即便成仙了也一样。

但我要变强，我要给她报仇！

我不再想着加入宗门的事，我将自己易装的平平无奇，这样我才能安全一些。

虽然还是会碰到一些危险，可我好歹都撑过来了。

散修很苦，但我不怕。

再多的苦我都吃过了，如今的我，只想变强。

直到我能够救下所有想救的人。

我尝试过许多的修炼之路，甚至打算炼体。

可我在自在塔里又遇到了危险。

靠我自己是无法应对的。

就在这时，我看到了他。

一袭青衫，温润如玉。

我的心弦好像被拨动了。

不知为什么，直觉告诉我，他能救我。

于是我喊下了人生中最重要的一句话。

自那以后，命运的齿轮开始转动。

“前辈等等！”

第847章 我愿意

他果然救下了我。

但可惜的是我没能知道他的名字。

只是我没有想到，我们还有再见的机会。

无尽星野，他再一次救下了我。

不知出于什么心理，我告诉了他我的真名。

或许两个都是我的真名，只是宋潇湘才是我一直想要的名字。

同时我也知道了他的名字：“苏起。”

自那以后，这个名字就在我的心头挥之不去。

我好像喜欢上他了。

我不知道喜欢是什么感觉，但我知道一想到他，我的心就忍不住怦怦跳，忍不住胡思乱想。

我从来没有这种感觉。

后来师弟也飞升了。

他很幸运，碰到了我。

我教会了他仙界的生存之道。

可惜，我们还是被人给抓了，被当做奴隶向人兜售。

我心如死灰，我知道这一次或许在劫难逃了。

但苏起又出现了。

像是命中注定，他又一次救下了我。

我好羡慕他，想救谁就救谁。

总有一天，我也会像他一样。

后来，苏前辈离开了，好在我已经表明了自己的心意。

他说再回来的时候就告诉我答案。

百万年？千万年？

这都不是问题。

甚至一亿年，两亿年，十亿年我也能等。

我喜欢他，这是我唯一确定的事情。

而我需要做的就是努力提升自己。

有一天，自称是惊涛仙帝的薛柯椋找上门来。

我原本以为这一次又要出事了。

还好一位蒙面前辈出现，打跑了薛柯椋。

这位蒙面前辈带着我去了一个地方，这里好像是一座大殿，有一面很奇怪的铜镜。

“前辈，这是什么地方？”

我小心翼翼发问。

蒙面前辈摘除了他的面罩，露出了一张略显疲惫的脸：“简单介绍一下，我叫李清铭，未来会成为苏起的前辈。”

“未来会成为苏起的前辈？”

我好像有些听不明白，只是看着他，等待着他解释。

于是他继续说道：“这件事说来复杂，我慢慢跟你说来…”

在这位李清铭前辈的述说之下。

我听到了一个惊人的消息。

未来仙界会陷入生死危机，诸天万界都会毁灭。

但我关心的不是这些，当初我学医是为了救天下人，但如今我修仙只为救身边的人。

我关心的是，苏前辈也会在这场灾难里死去。

可我要如何确定这位前辈说的是真的呢？

“我知道你不信，但你可以看这面铜镜，它可以看到未来发生的事。”

李清铭前辈指着铜镜。

“想想你最想要见到的人。”

他在一旁说着。

我心中想着苏前辈，很快便看到了骇人的一幕。

一只巨大的马驹傲立在半空之中，而它身周无数的修士相继死去。

苏前辈被这只马驹撞的粉身碎骨，化作了一蓬血雾。

看到这一幕，我大脑一片空白，我不能在让我在乎的人死去了。

我要救他。

苏前辈救过我三次，这次换我来救他了。

“我要怎么做？”

我看向李清铭前辈。

“忘情。”

李清铭前辈拿出了一枚玉简：“这是太上忘情功法，但修炼它会让你逐渐失去最重要的记忆，抛却所有情绪。”

“失去最重要的记忆？”

我有些犹豫了，这不就意味着我会忘记娘亲、郎中姐姐、李大娘、师尊、婉儿还有苏前辈吗？

“是永久的吗？”

我又问。

“不是。”

李清铭前辈说：“等你成就天尊，失去的记忆都会回来。”

听到这里，我松了口气，只要不是永久就好。

李清铭前辈犹豫了一下后说道：“但成为天尊以后，也代表着你的太上忘情功法大成了，你丢掉的那些记忆和情绪都会回来，但此时对你而言都不重要了。”

“太上忘情虽并非无情而是有情，但却会让你保持着绝对公正之心，也只有这样，你才能取代那个腐朽的天道。”

“取代天道？”

我有些恍惚，似乎不太能够理解李清铭前辈的意思。

“不错，取代天道。”

李清铭前辈叹了口气：“当你取代天道以后，你将成为新的天道，执掌仙界所有的法则，这也意味着，你将再不是你，你和苏起也将再无可能。”

“到时，你将会消失，但你的意识将会遍布仙界的每一个角落，整个仙界都要在你的主持之下公正的运行。”

“当然，这对你并不公平，但我们没有办法了，这是无数道路中唯一能够消灭魔驖的道。”

“你自己决定吧。”

我拿着玉简，怔怔发神。

和苏前辈再无可能？

每每想到这一点，我的心好像在隐隐作痛，那是不舍。

可若是牺牲我，能救苏前辈一命，好像也没什么不行。

救想救之人，这是我一直以来不曾完成的宿命。

可如今，机会摆在我面前了。

我不该再犹豫。

“我愿意。”

第848章 欣欣向荣（完）

“天道腐朽，吾当替之！”

这句话犹如魔音一般，让整个天地都震颤了起来。

苏起神色一阵恍惚，看着天空中的宋潇湘。

此时的她看起来那么近，却又那么远。

这种奇怪的感觉到底是怎么回事？

“该死！”

魔驖面色大变，它的马身在颤抖：“你们这些家伙竟然打着这样的主意！”

“但你们忽略了一点，那就是人心。”

“你们觉得真会有人抛却所有眷恋，成为冰冷无情的天道，维持着所谓的公正吗？”

“姑娘，别被他们骗了，成为天道，绝对是这世界上最无聊的事情！”

“难道你就没有在乎的人了吗？想想你的梦想，你的追求，你不应该死在这里！”

宋潇湘望着天空。

面色始终平静：“我不会死，我会永远存在，只是换了一种形式。”

“这是我唯一能够做的事情了。”

“轰！”

话音落下，宋潇湘周身爆发出无比强烈的金色光芒。

光芒所过之处，乌云纷纷消散，那些暴动的法则也全都老老实实缩了回去。

“再见了，苏前辈。”

“我将化身为天道永远守护你。”

“即便我拥有一颗永远公正的心，可我还是会无条件地偏向你。”

宋潇湘的眼角流出两滴晶莹的泪珠。

随即便被强烈的金芒给蒸发了。

“轰！”

强烈的金芒形成了一道金柱直通天际。

整个天空好像被这金柱给轰穿了。

气浪向着四周不停蔓延。

“我不会让你们得逞的！”

魔驖气急败坏，朝着宋潇湘猛地撞了过去。

但就在这时。

陆长安动手了。

他身上青光大做，双手快速结印：“封！”

一座青光组成的囚牢瞬间将魔驖封印其中，任凭他如何挣扎也无法突破囚牢的束缚。

“该死该死该死！”

魔驖身上的黑气在疯狂暴动，他脸上皆是疯狂：“你即便能再封印我千万年又如何？我还是会卷土重来，天道也必将再次被我腐朽！”

“不，你没有机会了。”

就在这时，一袭白衣的天魔不知何时已经来到了魔驖身边。

“你想干什么？”

魔驖心中涌现出了强烈的不安。

“以命换命。”

天魔嘴角流露出一抹愉悦的笑意：“其实我忘记告诉你，不死不灭是一种诅咒，只有当另一名不死不灭的人出现之时，才能破除这种诅咒。”

“咚！”

话音落下，天魔爆发出恐怖的黑芒，他的手重重拍在了魔驖的身上。

黑芒形成了一个茧，将两人包裹在了其中。

在茧上出现了无数血色的符文，在疯狂冲击暴动着。

而在茧内，魔驖愤怒的吼叫声一直持续不断。

“天魔！停下！”

“不死不灭是多少人求之不得的事，你怎么能抛弃？！”

“求求你，停下，我保证以后不再为难你。”

“晚了。”

“轰！”

茧炸开。

天魔和魔驖重新出现在了众人的眼前。

而此时的天魔已经头发花白，皱纹遍布，看起来奄奄一息。

“终于…终于要解脱了。”

天魔哈哈笑着，身体竟然开始自行崩解，化作了漫天的黑色星光。

反观魔驖，虽然没有什么变化，但那双马眼之中已经写满了惊恐：“疯子！你们全他妈是疯子！”

“魔驖，其实你说错了一件事。”

陆长安在笑，他眼中的青光竟逐渐转换为了血红色：“我学会的并不是师父的青天封印诀，而是改良过后的青天湮灭诀。”

“魔驖，该上路了。”

话音落下。

陆长安周身的青光骤然转换为了恐怖的血红。

而那封印住魔驖的囚笼也疯狂朝里挤压，似乎要将它活生生挤爆！

“我不会死，绝对不会！”

魔驖开始疯狂挣扎，试图延缓囚笼缩小的速度。

“动手！”

陆长安对着还在发呆的两名天尊喊道。

两名天尊面色复杂，却也不再犹豫，纷纷燃烧寿命，一左一右给陆长安提供强大的助力。

苏起一会看看陆长安，一会又看看宋潇湘。

现在的他，有些手足无措，甚至不知道自己应该做些什么。

“轰隆！”

就在这时，天空传来了炸响，其声浪足以传遍整个仙界。

一场大雨说下就下。

“旧天道崩溃，新天道，就位！”

宋潇湘的声音传到了每一个人的耳朵里。

陆长安也拼尽最后一分力气，将囚笼狠狠合上。

“轰！”

囚笼化为了一个奇点，随即轰然炸裂。

其动静丝毫不比刚才的动静差。

魔驖，卒！

“徒弟，把你的那口黑棺拿出来！”

陆长安一刻不歇，对着苏起喊道。

苏起回过神来，立马将黑棺拿了出来。

“打开黑棺，把宋潇湘的肉身装进去！”

陆长安着急道。

苏起一愣，可也来不及发问，此前他一直无法打开这口黑棺，难道此时可以了？

当他试了一下以后，轻而易举就推开了这口黑棺。

里面空空如也，什么也没有。

“就现在，快！”

陆长安喊道。

苏起冲天而起。

围绕在宋潇湘周身的金芒已经在逐渐消散。

苏起发现宋潇湘的身体也开始逐渐变得透明，似乎随时会消失的模样。

他没有犹豫，将宋潇湘的肉身装进了黑棺之中，然后合上了棺盖。

“呼…”

看到苏起成功，陆长安如释重负。

“师父，这到底是怎么一回事？”

苏起问道。

“此事，说来话长…”

陆长安苦笑了一声，将来龙去脉缓缓说来。

当苏起听完以后。

他感觉脑袋都空了，心也跟着空了：“所以也就是说，潇湘她回不来了？”

“原本是这样。”

陆长安指着苏起身旁的那口黑棺说道：“但你保留了唯一的可能性。”

“若能找到合适的人替代天道，宋潇湘的意识回归，她还能醒来。”

“我能不能替？”

苏起毫不犹豫地问道。

“不能，就算你想替，宋潇湘的意识也不会接纳你。”

陆长安摇头说道。

闻言，苏起沉默了，找人替代天道？谈何容易。

但，只要黑棺还在，便还有无限的可能性。

“我一定会带回你。”

苏起看着天空，在心中默默发誓。

……

时光荏苒，光阴如梭。

距离消灭魔驖已经过去了上百年。

魔驖死亡，新天道就位。

仙界大寂灭也顺势消失了。

至于虚无？

魔驖消失以后，大部分人都清醒了。

至于少部分，见翻不起什么浪花，便也蛰伏了，等待着有机会能够卷土重来。

仙庭的战争也结束了。

结果是叛乱被镇压了。

但上一任的仙庭之主却死在了叛乱之中，新上任的仙庭之主大刀阔斧进行了改革。

颁布了许多新的仙律，废除了许多不合理的旧的仙律。

百废待兴的仙界又一次走上了正轨。

而在新仙律之中正式承认了虚空族的地位。

苏起将巫鱼放回了王庭，振兴王庭，这是他答应过的事。

有新仙律的保驾护航，虚空王庭也重新走上了正轨。

一切都在向着好的方向发展。

长生门也一跃成为了仙界超级宗门之一。

苏起开始着手接替陆长安修复时间长河的使命。

而在修复时间长河的过程里，他又收获了许多的心得。

……

“小爷我终于飞升了！”

某处飞升台，王南渤扯着嗓子喊了一句。

随即，无数目光齐刷刷看了过来。

站在他身旁的骆灵露出嫌弃之色，径直朝着旁边挪了两步。

这家伙，真丢人！

说来也算缘分，两人竟然是同一天飞升的。

“二位，加入宗门了吗？不如来我们宗门如何？我们二流宗可是这附近小有名气的宗门。”

“这位仙子，要不要考虑考虑我们百花门，里面可都是像你这样年轻漂亮的仙子，只有一位少主。”

“这位公子，加入宗门限制太多，不如加入我们散修联盟——鸭王盟如何？”

两人还没来得及打量四周的景色。

就有无数人围了上来。

仙界大寂灭消失以后，加之新的仙律颁布，现在已经没有人会去掠夺仙运了。

因此又回到了以前那个抢人的时代。

毕竟宗门要发展，离不开新鲜血液的注入。

“骆妖婆，你说我们加入哪个宗门？”

王南渤往骆灵旁边凑了凑，小声问道。

顿时，一道冰冷的目光落在了王南渤的身上：“你找死？”

“嘿，如今小爷我跟你一个修为，不服练练啊？”

王南渤撸了撸袖子，他有些膨胀了。

随后，周围的人散开。

目瞪口呆看着两个刚飞升的新人打了起来。

一刻钟过后，王南渤抱头求饶：“不打了，不打了！打人不打脸，打脸伤自尊啊！”

骆灵哼了一声，狠狠踢了王南渤一脚：“走了。”

“王南渤，骆灵！”

两人刚一走出飞升台，便被叫住了。

“宗主？！”

王南渤看到来者，失声喊道。

来者竟然是聂雪峰。

“现在别叫我宗主了，苏起才是宗主。”

聂雪峰哈哈一笑说道：“我现在是负责招募弟子的长老，要不要加入我们长生门啊？”

“那还用说？肯定加啊！”

王南渤立马笑道：“没想到苏起这家伙都成宗主了，宗门现在肯定是草创，需要我等天才加入，哈哈哈…”

聂雪峰笑眯眯解释了一番。

半晌过后。

“什么？！仙帝？！”

王南渤和骆灵一同叫了起来。

……

大时山。

苏起又完成了一天的修复工作。

他坐在时间长河旁，望着滚滚而逝的江水。

不知在想些什么。

过了半晌。

他站了起来，消失在原地。

很快，他来到了小世界中。

径直来到了角落那处虚空通道处。

虚空通道已经越发完善了，根据他的推测，近几天应该就能彻底完善。

他要去看看，那边到底是不是地球。

“咦？”

当他来到角落以后，发现虚空通道不知何时已经彻底完善。

苏起不再犹豫。

跨过了这漫长的虚空通道。

瞬间出现在了通道的另一侧。

眼前那颗蔚蓝色的星球，曾无数次让他魂牵梦萦。

“如此贫瘠的灵气，看来我果然回来了？”

苏起喃喃自语一番。

随后一个闪身便出现在了自己被撞的那条山道上。

他看着眼前这个熟悉的山道，还有远方的斜阳，不禁有些怀念：“当初就是在这里被撞的，也不知道那个天杀的司机还会不会出现在我面前？”

“嗡嗡…”

正这么想着的时候，身后又传来了熟悉的喇叭声。

“什么情况？”

苏起回过头，看到一辆货车正朝着他狂冲而来。

苏起眼皮一跳：“又来？！”

“叮！检测到合适宿主，系统激…诶我靠？”

一道系统提示音出现在苏起脑海里。

“你这宿主怎么会绑定了一个残缺的系统？稍等，系统修复中…”

系统又说道。

“系统修复完成！迎面而来的是一辆负责送勇士前往异世界的货车…”

“停，不必介绍了。”

苏起微微一笑，随即出现在了货车驾驶舱内。

“只因你太美baby…”

一进到驾驶舱内，货车司机正在摇头晃脑听着音乐。

“哥们你谁啊？”

他一扭头看到苏起，猛地一惊。

“我嫩爹。”

苏起二话不说，抓起货车司机就是一顿暴打。

片刻之后，苏起满意地拍了拍手，丢下鼻青脸肿的司机回到了山道上。

这时，系统的声音弱弱传来：“恭喜宿主超额完成任务，可以许下一个心愿。”

“心愿？”

苏起微微一笑：“你能找个人去当天道吗？”

系统的声音顿时变得轻快起来：“当天道？这种好事你直接叫我啊，不过这样一来你就要失去本系统了。”

……

仙界。

苏起又回来了。

这一次他是来救回宋潇湘的。

【是否解绑本系统，替换天道？】

一道弹窗出现。

“是。”

苏起毫不犹豫选择了是。

“轰！”

话音刚落。

苏起感觉脑海一阵轰鸣，随后眼前的弹窗消失了。

“轰隆！”

这一天，整个仙界都听到了一声巨响。

堪称晴天霹雳。

“成功了吗？”

苏起有些期待。

“咚咚咚。”

就在这时，小世界的黑棺内传来了轻叩声。

苏起浑身一震，连忙取出了黑棺。

他犹豫了半晌，深吸了一口气，随后打开了棺盖。

宋潇湘睁开了眼睛，两人的目光在空中交汇。

随即相视一笑。

“苏公子，我回来了。”

“嗯。”

（全书完）

————————————

（以下内容与正文无关）

本书到这里正式完结啦！

总计168.6万字！

从去年10月24日开始写，满打满算已经一年了。

本来打算上个月底就完结的，但收尾工作比我想象的要漫长一些。

其实无限换地图套娃当然是可以的，但没有必要。

刚开始开这本书的时候，其实主要是想写轻松一点热血一点的无敌流。

我希望把苏起描写成一个旁观者，不会有太多的情绪，主要去刻画书里其他人的故事。

所谓一千个人有一千个哈姆雷特，关于本书，有人喜欢，自然也有人不喜欢。

还是非常感谢一直以来喜爱本书的你们。

虽然我总是潜水，很少在群里冒泡，哈哈哈，但其实你们发的消息我都会看。

这样的结尾应该也不算突然吧，毕竟有很多人已经猜到了。

怎么说呢？

完结这本书其实还是百感交集。

有不舍，也有开心。

不舍的是完结了，开心的是完结了。

在这一年的时间里面，当然也有了许多天马行空的想法。

关于新书，应该这个月内便会发布。

只是还不确定到底是继续玄幻还是都市。

或许大家可以建议一下？

关于番外。

大家想看谁的番外都可以说一下，以后还是会抽时间写一写番外。

哦对了，我看有些人说写到后面是不是换作者了。

没有换，没有换，没有换！

重要的事说三遍。

最后，小程当然还是要照例求一下免费礼物，哈哈哈。

本书最后一次求礼物了！

最后的最后。

再送诸位一句诗吧：

莫愁前路无知己，天下谁人不识君！

诸君，再会！

番外篇1 传承

光阴飞逝，时间如梭。

百年时间，一晃而过。

凡界，长生观。

“米杰，你给老娘出来！”

在熙熙攘攘的人群之中，一名穿着红衣的女子叉着腰叫嚷着。

周围的人都看了过来。

“咦？这位姑娘叫米道长什么事？”

“不知道啊，看起来多好看一姑娘，嗓门竟然这么大？”

“嘘，我感觉这姑娘杀气有些重啊，要命的话就不要多言。”

“米道长英俊潇洒，该不是又是哪个仰慕者吧？”

“我觉得你这个猜测最靠谱。”

周围的人议论纷纷，神色各异。

而那红衣姑娘像是没有听见似的，继续大喊大叫：“米杰！你再不出来的话我就拆了你这破道观！”

终于，在她的喊叫声中。

一道穿着白衣的颀长身影，从道观里走了出来。

面若冠玉，气宇轩昂。

“艾姑娘，请你不要再纠缠我了。”

米杰淡淡说道。

“我纠缠你？你偷看了老娘洗澡，现在倒打一耙？我不管，你必须娶我！”

艾琳清瞪着眼睛说道。

“啊？米道长竟然是这种人？”

“我靠，这么劲爆的吗？我感觉是我今年见过最好吃的瓜。”

“哈哈哈，我觉得米道长不是这样的人，不过郎才女貌，在一起好像也不错啊。”

“嘘！都安静，看看米道长怎么说？”

周围的人群炸开了锅。

米杰的脸涌上一点淡淡的红晕，他急忙辩解道：“艾姑娘，那是我追杀一只妖物时，无意之间闯入了你的浴池，并非我所愿…”

“所以你现在不认账了？”

艾琳清眼里弥漫着杀气。

“我，这…”

米杰一时之间不知道说些什么了。

最后他长叹了一声说道：“艾姑娘，你跟我来一下吧。”

说罢，出了道观，艾琳清哼了一声跟了上去。

道观内。

一袭黑衣的鬼无涯，正与王凡溪席地而坐，他手里拿着一杯茶，急的有些抓耳挠腮：“老王啊，你得帮我出出主意，柔儿的转世我是找到了，可她现在完全不搭理我怎么办？”

“精诚所至，金石为开。”

王凡溪笑着说了一句。

如今的他，半头白发已经全部转黑。

平凡的样貌下却给人一种超然出尘的气质。

“也就是说我还需努力？”

鬼无涯挠了挠头：“行，我知道了，老王，下次再来看你啊。”

说罢，已经消失在了原地。

王凡溪笑了笑，自顾自喝了一杯茶：“这家伙，又浪费一壶好茶。”

就在这时，一个鬼头鬼脑的小道士，从门外探头进来：“师父，鬼大叔走了，你可以教我占卜之道了吗？”

“小家伙，急什么，迟早都会教给你的。”

王凡溪哈哈一笑：“不过在此之前，你们要先夯实基础才行。”

“知道了师父！”

“都努力修炼，不要辜负师父的期望！”

“耶！”

又有几个小道士从门后探了出来，开心的手舞足蹈。

王凡溪看着这些小家伙们，眼里有着莫名的情绪在涌动。

“我的飞升之日已近，我好像有些明白观主之前的心情了。”

“原来这便叫做，传承。”

桃花林，桃花纷飞。

米杰与艾琳清站在树下。

“艾姑娘，对于无意间闯入你浴池的事，我深感抱歉。”

米杰一脸认真。

“米杰，你什么意思？”

艾琳清又要发飙。

“我的意思是，我要飞升了。”

米杰叹了口气。

“飞升？”

艾琳清一下子呆住了，她自然知道飞升意味着什么。

意味着仙凡永隔！

“所以，你知道，我对你负不了责。”

米杰看着艾琳清，认真道。

艾琳清咬着自己的嘴唇，一阵风吹来，无数桃花瓣落在了她的头发上，肩上。

面若桃花，比桃花还要美艳。

“米…杰，我现在开始努力修炼，你在仙界等我，若你敢拈花惹草，你就死定了！”

艾琳清红着眼眶说道。

米杰一呆，最后笑道：“好。”

“呆子。”

艾琳清破涕为笑，将眼泪抹在了米杰的白衣上：“总之，我会跟上你的脚步的。”

米杰看着面前倔强的少女，轻轻拂去了她头上的桃花。

轻声说了一句：“好。”

忽闻仙踪一朝至，桃花人面分外红。

番外篇2 新的征程

仙界。

长生门。

后山，瀑布观景台。

这里已经成为了长生门弟子的必打卡地点之一。

传说他们宗主苏起，还有副宗主东方舒曾经都在这里悟道。

于是掀起过一阵“观瀑布热”。

只不过后来发现并没有什么效果，反倒比其他地方的仙气薄弱一些，因此渐渐来的人也就少了。

如今这观景台来了一位姑娘。

她一袭黑裙，双目湛湛有神，修眉端鼻，颊边微现梨涡，眉宇间满是英气，有一种不同于其他仙子的英气美。

姜月眉头微蹙，似乎写满了心事。

她望着瀑布，喃喃自语：“我的道，究竟是什么呢？”

就在她望着瀑布发神的时候。

一道贱兮兮的声音突然自身后传来：“小姜月，找你半天了，原来一个人躲在这赏景呢？”

“是不是睹景思人，想到某个正在度蜜月的甩手宗主啊？”

姜月思绪被打断，头也没回，没好气地说道：“王南渤，你一天天的是不是闲的没事做？”

“哈哈哈，小爷我事多着呢。”

一袭白衣的王南渤嬉皮笑脸地走了过来：“不瞒你说，小爷我现在进展飞快，不用多久就可以把骆妖婆踩在脚下，成为这长生门的第一天才！”

“你这话也就只敢在我面前说一说。”

姜月翻了个白眼：“你跟骆姑娘都打三百回了，哪回你赢了？”

“咳咳。”

王南渤战术性咳嗽：“意外，纯属意外！这次我肯定能赢她。”

“哦。”

姜月敷衍地应了一声：“那祝你成功，拜托别打扰我思考。”

“小姜月，我知道你在烦什么。”

王南渤嘴角挂着贱贱的笑容：“你信不信？”

“不信。”

姜月回了一句。

“那我们打赌，只要我猜出来了，你就答应我一件事。”

王南渤立马说道。

“行啊。”

姜月点头：“但违背我原则的事，不行。”

“哈哈哈，小爷我是那种人吗？”

王南渤露出自信的笑容：“你是不是在为找不到合适的功法而烦恼？”

“这些日子我看你都跑藏经阁八百回了，每一次都失望而归，应该就是为这事烦恼吧？”

“是，也不是。”

姜月摇头：“藏经阁的功法都很好，但我却找不到适合我自己的，我找不到自己的道。”

“嚯，原来是烦恼这个。”

王南渤哈哈一笑：“依我看啊，你就是杞人忧天，管他什么道，先找一本功法修炼着，道不都是自己走出来的吗？”

“算了，你不会明白的。”

姜月叹了口气。

“我感觉你在挑战我，等着，三天之内，你渤哥必给你找到适合你的功法！”

王南渤拍着胸膛说道。

“哦。”

姜月有气无力地应了一声。

……

三日以后。

王南渤再次找到姜月。

“小姜月，我找到适合你的功法了。”

王南渤脸上洋溢着嘚瑟。

“真的？”

姜月一脸怀疑。

“当然。”

王南渤拿出一枚玉简，忍不住邀功道：“就是它！《冲虚天幻红尘仙》！”

“什么？”

姜月一愣，她甚至没有太搞明白这功法的名字。

“你看看就知道了。”

王南渤把玉简塞到了姜月的手里。

“可将一缕神念下潜凡界，历红尘之道，成红尘之仙？”

姜月很快便沉浸在了这功法之中。

这本功法随着她修为的增长，她的神念也可以增长，可以下潜更多的凡界。

毕竟凡界万千，每一个凡界的经历都可能不同。

说到底就是通过凡尘的经历修心，从而找到适合自己的道路。

“或许这样真的可行。”

姜月眼睛亮了。

她要开始寻找自己的道了！

“怎么样？”

王南渤嘴角一翘，很是得意。

“王南渤，你办事总算靠谱一回！”

姜月欣喜道：“好了，我要去修炼了，回见啊！”

说罢，冲天而起，消失在了王南渤面前。

“我就这么被抛下了？”

王南渤揉了揉鼻子，有些没反应过来，随即释然一笑：“不过这就是我想要的！骆妖婆，等着我，总有一天我要你跪在我的脚下唱征服！”

“哦？要不你先给我唱一唱？”

一道清冷的声音传进王南渤的耳朵。

他的身子一僵，转过头迎上了骆灵清冷的目光。

“哈哈哈…好巧啊，骆灵啊，我还有事，就先走了啊！”

王南渤脚底抹油就想溜走。

却被骆灵一把抓住了领子。

接着此地传来了王南渤的惨叫声。

“骆灵，打人不打脸，打脸伤自尊啊！”

“我靠！你不讲武德，小爷是靠脸吃饭的，我跟你拼了！”

“我错了，骆姐，骆奶，手下留情啊！”

番外篇3 虚空族的伟大复兴

“无尽星野重新开放，虚空王庭再创辉煌！”

“有史以来最年轻的女皇，带领虚空族走向辉煌。”

“那场千万年前的灾难几乎覆灭了虚空族以及虚空王庭，但如今他们回来了！”

最近，仙界都在流传虚空王庭的消息。

无他，自仙庭正式承认虚空族的地位以后，无尽星野千万年以来头一次主动为仙界敞开。

没有修为的限制，没有种族的限制，没有性别的限制，只要你想，就可以来。

这也带动了无尽星野周边的经济。

在传送门附近，原本有一个小村庄，自无尽星野的入口开放以来，短短三年间已经发展成了一个规模不小的城镇。

名为：“星城。”

这一天，星城来了一对男女。

男的穿着青衫，女的穿着白裙，两人虽戴着帷帽看不清脸，但身上透露出的干净，淡雅的气质还是让不少人为之侧目。

两人穿过拥挤的人潮。

来到了通往无尽星野的传送门处。

各种大小摊贩在道路两旁叫卖，一派热闹至极的景象。

“都来看，都来瞧！无尽星野特产虚空竹，无需土壤，无需水源，只要用仙气就能成长！”

“无尽星野豪华船舱票，只售12折！买票找老布，不会走弯路！”

“女皇画像，女皇画像，新鲜出炉的女皇画像，只售一百块仙石，买不了吃亏，买不了上当！”

“苏苏，你想要买这画？”

宋潇湘轻声问道。

“夫人叫我什么？”

苏起轻笑了一声，凑在宋潇湘耳边轻声说道。

“夫…君。”

宋潇湘帷帽下的脸像是熟透了的苹果，有些结巴地说道。

两人的婚后生活很幸福。

只不过苏起脸皮越来越厚，宋潇湘的脸皮倒是越来越薄了。

“这还差不多。”

苏起笑了笑，然后说道：“这根本不是巫鱼的画像，估计这画师也只是凭空臆想罢了。”

虚空王庭的女皇，闲杂人等是见不到的。

想当年，苏起成为先知以后也无权一睹女皇芳颜，最后还是女皇亲自来见的他。

巫鱼继任之后，这个规矩是不会变的。

苏起牵着宋潇湘的手，没有选择再在外围停留，径直穿过了传送门。

当来到无尽星野的那一刻。

眼前的一幕让两人眼前一亮。

“好美…”

宋潇湘望着满天的星河，情不自禁地说道。

即便两人已经去过无数地方，看过无数美景，可眼前的一幕还是足够让人震撼。

苏起看向周围人。

他们的反应也大多如此，这个平台显然是新修建的，比之千万年前要好了不知多少。

“都是巫鱼这小脑瓜想出来的吗？”

苏起笑了笑，在心中想着。

接下来便是乘船，一如千万年前。

只不过现在的船只都是崭新的，并且更加符合现在的审美。

豪华船舱的票早已经卖完了，苏起这才知道所谓12折的船票到底是怎么一回事。

原来就是溢价的黄牛票。

所以两人选择了甲板。

的确甲板的风景要更好。

其实要不是宋潇湘强烈要求要坐一坐这船，两人根本没有必要搭乘船只。

船只出发。

航行在星海之上的船。

很梦幻，也很迷人。

随着船只靠岸。

两人要乘坐下一艘船，去往王庭。

“夫人，我们逃票吧？”

苏起看向宋潇湘，微微一笑。

他想给巫鱼一个惊喜，自然不想坐船。

“好啊。”

宋潇湘眨了眨眼睛，灿烂一笑。

一个呼吸不到的时间。

两人就来到了王庭。

如今的王庭比千万年的王庭要更加辉煌灿烂。

雄伟的建筑随处可见。

苏起的仙识很快便笼罩了整个王庭。

成功找到了位于寝殿之中的巫鱼。

巫鱼已经长成了少女的模样，少了一分青涩，多了几分威严。

此时她正像是古代的帝王一样，在批阅如山一般的奏折。

不时唉声叹气，嘴里嘀咕着：“原来娘亲当时那么辛苦，这个女皇什么时候才能换个人当啊！”

就在她埋头苦干的时候，两道人影已经出现在了房间之中。

不过巫鱼完全没有发现，仍然在奋笔疾书中。

直到她有些腰酸背痛，方才停了下来。

巫鱼伸了个懒腰：“今天就到这吧，剩下的…明天再说吧！玩去咯！”

说罢，巫鱼一下子跳了起来，这时她终于看到身前不知道何时已经多了两个人来。

此时正满脸含笑地看着自己。

巫鱼先是一惊，待她看清楚以后，顿时开心地跳了起来：“主人，你终于来看我了！”

人生聚散长如此，相见且欢娱。

正因为分别是痛苦的，所以重逢才更显得开心。

苏起在王庭停留了好一段时间。

不过天下没有不散的筵席。

他又要启程了。

在启程的前一夜，他又来到了那座山。

眺望着如今繁荣昌盛的王庭，苏起想起了生死不明的巫凤。

“巫凤，若你还活着，希望你能早日找到回家的路吧，如今的王庭，还有如今的巫鱼，想必你看了会很开心。”

翌日。

苏起和宋潇湘离开了。

巫鱼虽然不舍，却也知道离别是人生必然会经历的事情。

就这样，又过了不知多少年。

王庭在巫鱼的带领之下，越来越繁荣。

那是一个月朗星稀的夜。

巫鱼坐在后山望着明月。

“娘，我想你了，你不知道这些年…”

巫鱼絮絮叨叨地说着。

她相信娘亲会听见。

“如果你还在的话就好了，我想听您再叫一声小鱼儿。”

巫鱼站在巫凤的雕塑前，抚摸着她的脸颊。

最后，只剩下一声叹息。

而就在这时。

一道温柔似水的女声传进了她的耳朵里：“小鱼儿。”

巫鱼浑身一震，连忙转过身，看到朝思暮想的娘亲竟站在月光下，对着自己笑。

“小鱼儿，我回来了。”

“娘！”

番外篇4 甜甜

凡界。

清溪城。

如今普天之下，要论排名前三的城池，必有清溪城的一席之地。

虽然地理位置偏远，但因为长生观的缘故，每年都有不少人慕名而来。

久而久之，在清溪城周边也多出了许多大小乡镇。

车水马龙，人潮络绎不绝。

大街小巷都充满了烟火气。

张甜甜行走在这熟悉而又陌生的街头，不少人纷纷为之侧目。

"这是哪家的姑娘？之前怎么没有见过？"

"当真像是仙女下凡一般，我长这么大头一次看见仙女！"

"诶，敢不敢去认识一下？"

"算了，这等仙女岂是我们凡人能够亵渎的？"

人群的议论声传进了张甜甜的耳朵里。

她像是没听到。

一路走到了清溪城的老宅区。

清溪城即便再怎么发展，也不会拆除这一片老宅。

这是清溪镇的记忆，承载着老一代人所有的回忆。

张甜甜来到了自己的老宅。

老宅已经许久没有人打理过了，院子里已经铺满了落叶，还长起了杂草。

张甜甜站在门口，怔怔望着里面发呆。

她好像看到了儿时的自己，正在与父母玩耍，欢声笑语充斥着小院。

看着看着，张甜甜的眼睛红了。

父亲走了，娘亲也走了，就只剩下她自己一人了。

"爹，娘，孩儿不孝，执意走上长生之道。"

张甜甜推开院门，走了进去。

随后她张开手，一股无形的力量开始打扫这个小院。

不消片刻，便焕然一新。

张甜甜脸上闪过一抹怅惘，不多时便被坚定所取代："爹，娘，如今我已求得大道，已到飞升之时，这大概是我最后一次回家了。"

说罢。

张甜甜不再逗留，转身出了院门。

不多时，她来到了十里桃林。

又是一年春天。

今年的桃花也开得很灿烂。

张甜甜站在桃花树下，望着纷纷扬扬洒下的桃花瓣，脸上渐渐有了笑容。

她记得当初自己就是在这棵树下许下的誓言。

再回首，依然清晰可见。

远处的长生观升起袅袅青烟，在阳光下更显得肃穆庄重。

张甜甜却不打算去了。

没有苏起在的长生观，对于她而言，已经失去了意义。

张甜甜坐在树下，从戒指里取出了一本已经有些泛黄的书。

封面的字体娟秀干净：《苏起杂诗》。

这些年每当快要坚持不下去的时候，张甜甜就会看一看这本书。

只要一想到苏起，她便浑身都充满了力量。

一本书很快便翻到了最后。

"正是江南好风景，落花时节又逢君。"

张甜甜将诗集收了起来，随后抬头看向天空："苏哥哥，我来了。"

"我说过会陪你很久，很久很久。"

"姑娘。"

就在这时，张甜甜身后传来一个男声。

张甜甜回过头。

一个青年站在那里，在张甜甜回头的一瞬间竟是看呆了。

"有什么事吗？"

张甜甜的心情很好，说话的时候也是带着笑的。

"那个，我，我们可以认识一下吗？"

青年结结巴巴地说着。

"不好意思，我还有事。"

张甜甜笑吟吟地说罢，竟是腾空而起，眨眼间消失在了天际。

青年望着天空，不免怅然："果真是仙子。"

他知道，自己与这位仙子恐怕此生仅有一面之缘了。

万里之外。

一处深山。

乌云密布，劫雷轰然而下。

张甜甜手持长剑，轻松斩灭了所有劫雷，随着一股云气落下，她也正式渡劫成功。

"苏哥哥，我来了。"

番外篇5 再被你坑一次

青山如黛，远山如碧。

报春的燕子来回逡巡，挟着南风带来了春的气息。

一处青山之下，有一座冒着炊烟的小道观。

道观坐落于半山腰上，横看云卷，纵览烟绕。

碧瓦朱檐映着蓊郁的古木，青藤缠绕，岁月轻吟。

道观上方的牌匾，用慵懒的字体写着"长生观"三字。

一名穿着青色道袍的中年道士在院中摆了一张躺椅，正懒洋洋晒着太阳。

就在这时。

一阵微风吹来，院内的柳枝随风摇摆，似乎是在迎客一般。

"陆长安。"

一道略显苍老的声音传来。

陆长安睁开了眼睛，笑吟吟看向来者："寻欢兄，别来无恙啊。"

来者一身乞丐装束，脸上带着玩世不恭的笑容，手里还拎着一柄小锤子在玩耍。

"嚯，你这老家伙还真是清闲，把工作都丢给你徒弟，自己跑这偏远小镇来享清福了。"

赵寻欢四处转了转，嘴里啧啧有声："不能说毫无关系，简直就是一模一样，这跟清溪镇那道观有什么区别？"

"区别自然是有的。"

陆长安摇着手中的扇子，笑吟吟地说道。

"那我不管。"

赵寻欢翻了个白眼："陆长安，你的人情我已经还了，那一界也有了新的天道，你该把我送回仙界了吧？"

"寻欢兄，不急，喝茶。"

陆长安像是变戏法一般，掏出了一张木桌，一套茶具，开始沏茶。

赵寻欢闻言，顿时后退数步，一脸警惕地说道："陆长安，你是不是又想坑我？"

"怎么能说是坑呢？寻欢兄，这可是这界最好的红茶，确定不品一下？"

陆长安笑吟吟说道。

赵寻欢纠结了一阵，最后还是走上前，端起茶杯，一饮而尽。

"说吧，又有什么差事要交给我。"

"寻欢兄，果然机灵过人。"

陆长安笑吟吟地说道："寻欢兄瞧这里如何？"

"什么如何？"

赵寻欢面色一变："你不会又让我来干天道这苦差吧？我可再不干了啊！"

"那清溪镇好歹还有些人气，让我多少可以找点乐子，你这鸟不拉屎的地方不得憋死我？"

"此言差矣。"

陆长安朝着东边一指："山脚下有一处小镇，山清水秀，人杰地灵，怎么能说是鸟不拉屎呢？"

赵寻欢顺着陆长安指的方向看去，在他的神识笼罩之下，一座被桃花环绕的小镇映入眼帘。

在镇口处还有一块石碑，上面写着："清河镇。"

白雪柳絮飞，红雨桃花坠，杜鹃声里又春归。

大抵可以描绘这里的美景。

赵寻欢翻了个大白眼："这不就是山寨版的清溪镇吗？比起清溪镇差远了！"

"果真吗？"

陆长安笑吟吟地问道。

赵寻欢眼底分明隐藏着喜悦之色，他摆了摆手："罢了罢了，反正老子也习惯凡间闲云野鹤的生活了，仙界还是过些年再回吧。"

"不过我还是要问，上次有苏小子提供的气运，这次有什么？"

"也是气运。"

陆长安微微一笑。

"你是说这一界也有大气运者出世？"

赵寻欢有些惊讶。

"是，也不是。"

陆长安高深莫测道："再过不久，你便明白了。"

赵寻欢沉思片刻，随即笑道："也罢，那老子就再被你坑一次好了。"

番外篇6 天尊

时间长河。

滚滚大江东逝水，浪花淘尽英雄。

苏起在岸边一坐就是千余年。

在他睁开双眸的那一刻，整个时间长河都停滞了片刻。

随着他一眨眼，时间长河又恢复了正常的流动。

“原来这便是天尊吗？”

苏起喃喃自语。

他的突破好像一切都顺理成章，顺其自然。

没有想象中的那般惊天动地，跟寻常也没什么两样，就如同喝了一碗水，跑了一场步，看了一场日落一般寻常。

平淡如水，却又浩瀚无垠。

苏起看了一眼小世界，宋潇湘还在闭关修炼。

千余年前，宋潇湘主动废除了忘情功法，选择从头开始。

因为忘情功法的天尊之道是有缺的。

若要成就真正的天尊之位，她必须要从头再来。

对此，苏起自然是尊重夫人的选择。

如今时间长河运行稳定，没有人搞破坏以后，上万年都不会出现一个分支，苏起也乐得清闲。

苏起站起身来，伸了个懒腰：“是时候该出去看了一看了。”

接着，他一个念头，便退出了时间长河，回到了仙界。

如今的仙界欣欣向荣，少了许多尔虞我诈，埋头苦修的仙人不少，享受仙生，游玩天上的仙人更多。

王南渤便是其中之一。

突破到天尊境以后，苏起发现他的神念足以笼罩整个仙界，想要找谁也不过只是一念之间。

不出一息时间，他便找到了正在与姑娘搭讪的王南渤。

“姑娘，你最近是不是觉得胸口发闷，还伴有阵阵心悸之感？”

王南渤拉着一位女子的手，面色严肃地问道。

这名女子生的温婉，煞是好看，听到王南渤的话后面色一变：“郎中，你怎么知道？我这生的究竟是什么病？”

“姑娘不必惊慌，并不是什么大毛病，其实就是你最近丰胸的丹药吃的太多了。”

王南渤微微一笑。

“啊？”

女子顿时羞红了脸，她低下头低声说道：“郎中，你怎么连这个都知道？”

“都说了嘛，我是神医，这不算什么。”

王南渤笑道。

“那我要怎么办？不吃这丹药就好了吗？”

女子又问道。

“简单，你只需要每天来我的医馆待上两个时辰便行，一年之后，你这病自然就好了。”

王南渤放开女子的手掌，露出神秘莫测的笑容。

“我，我知道了…”

女子说罢，逃也似的离开了。

“王神医，给我看一看呗。”

王南渤还没来得及回味手指间的余香，一道熟悉的声音自身后传来。

当头回过头，看到一袭青衣的苏起以后，顿时一蹦三尺高：“我靠！苏兄！哦不对，苏宗主，你可算是回来了。”

“苏宗主？”

苏起似笑非笑地说道：“怎么，王神医什么时候这么客气了？”

“哈哈哈。”

王南渤锤了苏起一拳：“我这不是怕你修为高了以后，不认我们这以前的兄弟了吗？苏兄，我最近发现了一家很赞的青楼，走走走，我请你喝酒去。”

“喝酒可以，青楼就不去了。”

苏起抬手说道。

“那就喝酒！纯喝！”

王南渤忙改口。

……

一间酒馆包厢里。

王南渤和苏起一杯接着一杯，喝高兴了之后，王南渤的话也变得更密了。

“苏兄，你这次回来的正好，你可一定要帮帮兄弟啊！那骆妖婆仗着跟东方前辈的关系好，霸占了大弟子的位置，你说我这一个大男人让女人骑在脸上多丢脸？”

王南渤苦着脸说道：“这妖婆成了大弟子以后，我就更不是对手了，这样下去我一辈子都被她压在身下，何时是个头啊。”

“我怎么听说是你在比试之中输给骆灵了，所以才把大弟子之位拱手相让。”

苏起笑着说道。

“咳咳…”

王南渤顿时咳嗽：“那是意外！我头天正好吃坏了肚子，不然的话哪里可能让她占了便宜。”

“得了吧，从凡间你们就在打了，哪一次你赢过。”

苏起拍了拍王南渤的肩膀：“但我有个办法让你赢一次。”

“什么办法？”

王南渤顿时眼睛一亮。

“你把骆灵追到手，把她娶了，以后家里的大小事不就由你做主了吗？”

苏起嘴角微微上扬。

“……”

酒劲上涌，王南渤总觉得有哪里不对，却又觉得很有道理，他当即站起身，豪情万丈地说道：“苏兄，还是你有办法，我这就去找骆妖婆表白！”

说罢，急匆匆冲出酒馆，朝着宗门飞了去。

“不是，我开玩笑的啊。”

苏起一愣，随后耸了耸肩：“不过我这也算是做好事了，不行，这种热闹我得去看看…”

……

长生门。

作为如今仙界的超级宗门之一，规模已经发展的无比庞大。

“骆灵，你要道侣不要！你看小爷我怎么样！”

一道嚣张的声音打破了长生门的宁静，无数弟子停下手中之事朝着空中看去，想要看看是谁这么勇。

“我去，竟然有人向大师姐表白？谁啊，如此生猛！”

“好像是王师兄，他今天疯了不成？”

“如果是王师兄的话好像也就不奇怪了。”

“哈哈哈，你们猜今天王师兄又会被揍的多惨？”

在王南渤的一声声叫嚣中，骆灵却一反常态没有出现，任由他在空中唱独角戏。

“骆灵！骆妖婆！你出来啊！”

“小爷今天就要做你的男人！”

王南渤的脸色通红，只感觉酒劲还在持续上涌，让他胆子也变得极其之大。

换做平时，是绝对不敢这么和骆灵说话的。

“王南渤！”

就在这时，一道身影飞上半空，却不是骆灵，而是一道英气的身影。

“小姜月，你怎么来了？”

王南渤晃了晃脑袋：“骆灵呢？叫她出来！”

“你发什么疯？骆灵她出去执行任务了，不在宗内。”

姜月蹙眉：“对了，你有没有办法联系上苏前辈，我发现了一些不寻常的事。”

“不在宗内啊。”

王南渤脸上闪过一抹失望之色：“我就说叫了这么久还不出来。”

“你说苏起，我刚才还见到来着…”

话音未落，苏起已经出现在了两人面前：“什么事？”

“苏前辈！”

姜月顿时眼睛一亮，然后说道：“这里不是说话的地方，我们换个地方。”

“好。”

苏起颔首。

……

“你是说你将神念下潜凡界，发现了这些东西？”

苏起问道。

“对。”

姜月点头：“我如今的神念已经可以下潜三百多个世界，这三百多个世界各有不同，却都诞生了同一种东西，就是这种怪花。”

苏起仔细打量着手中的这朵紫黑色的花，花蕊处竟然蕴含着丝丝毁灭气息。

“能够吞噬时间法则的怪花…”

苏起尝试将一缕时间法则注入怪花，顿时被吞噬干净。

直觉告诉他，有古怪。

“我知道了，你继续观察，如果有什么异常第一时间告诉我。”

苏起点头说道。

“好的，苏前辈。”

姜月应道。

……

时间长河。

苏起手执那朵怪花，他发现这怪花来到时间长河以后，竟然变得异常兴奋，就如同被注入了生命力一般。

“若这种怪花足够多，甚至可以破坏时间长河，凡间突然出现这种怪花，必有古怪。”

苏起随手将怪花碾成粉末，朝着时间长河的源头而去：“卦象显示，坤六爻皆虚,断有破裂之象。”

“新劫将至吗？”

番外篇7 天宫陨落

仙界，灵凡之屿。

这是一座位于南仙域的孤岛。

岛屿四周，云雾缭绕，宛如仙境。清晨时分，阳光透过薄雾，洒落在岛屿上，金色的光芒与翠绿的植被交相辉映，显得生机勃勃。岛上的山峰峻峭挺拔，山间溪流潺潺，水声清脆悦耳，仿佛是大自然的乐章。

传说这里与凡界相邻，是仙界最靠近凡界的地方。

也被称作是仙界的尽头。

佘言言一住便是三年。

这是她走出天域山后，在仙界闯荡的第八十个年头。

而南仙域正是她的第一站，因为这里靠海。

海可以寄托哀思，情感如同潮涌，温柔而绵长。

佘言言坐在海边，金色的光辉洒在她的身上，像是披上了一件唯美的华裳。

海风吹来，咸咸的，让她想起了佘太凌曾说过的话。

“丫头，总有一天你会走出天域山，你要去看看浩瀚无垠的大海，去感受那无尽的宽广与自由。”

佘言言脸上不自觉露出一丝微笑，她轻轻呢喃：“爷爷，我终于明白你话里的意思。你曾期盼我领略大海的浩渺，体验自由的灵魂。可你为何这般小气，八十年来，竟一次也不肯来梦里与我相见？”

海风轻拂，带走了她的低语，却带不走她心中的思念。她凝视着波光粼粼的海面，仿佛能透过那无尽的蓝色，看到爷爷慈祥的笑容。

不知过了多久，佘言言回过神来，她轻轻收回思绪，站起身，迎着微风，朝着岛中心走去。

在岛的中心，一座金碧辉煌的大殿巍然耸立，宛如一座仙宫般雄伟壮丽。阳光洒落在大殿的金顶上，闪烁着耀眼的光芒，令人目不暇接。

三年前，佘言言初来乍到时，大殿便存在了，但奇怪的是这里一个人也没有。

佘言言走到大殿前，她轻轻推开大门，一阵清凉的气息迎面扑来，伴随着淡淡的香气，令人心旷神怡。

走进大殿，只见内部宽敞明亮，金碧辉煌的装饰让人目不暇接。中央是一座高大的玉台，却什么也没有放置。四周则是数不尽的仙禽异兽的雕像，栩栩如生，仿佛随时都会活过来一般。

而最奇怪的是，每一尊雕像的手里都攥着一朵栩栩如生的花。

佘言言总觉得这些花有某种禁忌气息，让她不太舒服，这是她与生俱来的直觉。

而她之所以留在此处，也是想要搞清楚这大殿究竟有什么古怪，她不想爷爷拼了命守护的仙界，最后还是遭受无端的破坏。

三年的时间里，她虽然没有调查出任何有价值的线索，但她从未放弃过。她每天都会来到大殿中仔细观察，试图找到一丝一毫的线索。

然而，今日情况显然有些不同，这些雕像手里的花，竟然都开始冒起了紫黑色的幽光，显得诡异而神秘。

这些幽光化作淡淡的云气，沿着雕像的手中淌下，朝着高大玉台汇聚。

“果然有古怪。”

佘言言屏息凝神，她能感觉到某种力量正在苏醒。就在这时，她右手佩戴的一串手链突然泛起了阵阵白光。这串手链是佘太凌留给她的，据说有着强大的保护作用。

此刻，它似乎感应到了大殿内的异变，自动散发出柔和的光芒，将佘言言守护在中间，仿佛为她筑起了一道无形的屏障。

那些云气流动的速度逐渐加快，仿佛有一股无形的力量在推动着它们。佘言言瞪大了眼睛，紧张地注视着玉台之上的变化。突然，一阵紫黑色的光芒在玉台上爆发出来，耀眼而夺目。

紧接着，一朵紫黑色的花在玉台之上逐渐成型，开始缓缓盛开。这朵花散发着诡异而神秘的气息，仿佛蕴含着某种强大的力量。随着花朵的盛开，整个大殿都仿佛被一股强大的能量所笼罩。

就在这时，那些栩栩如生的异兽雕像竟纷纷活了过来。它们眼中闪烁着紫色的光芒，身体逐渐变得灵动而有力。一时之间，大殿之内传来了各种兽吼声，震耳欲聋，令人心惊胆战。

突如其来的变故吓得佘言言后退了几步，但她很快稳定了心神，掏出一柄蔚蓝色的长剑，朝着那朵走了过去。

那些异兽咆哮的声音越发清晰，带着浓浓的焦躁，似乎并不想佘言言靠近这朵奇花。

“禁忌气息。”

走到近前，佘言言能够清晰地感觉到花朵中散发出令人不安的气息，她不再犹豫，提剑便砍！

“轰隆！”

在剑芒与花朵撞上的那一刻，整座大殿开始剧烈摇晃了起来！

花朵爆发出冲天的紫黑色光芒，朝着佘言言席卷而来！

佘言言心中一惊，连忙运起体内的仙力，形成一道防护罩，试图抵挡这股冲击。然而，那股力量实在太过强大，她的防护罩在瞬间便被冲破。

她只觉得一股巨大的力量撞在了身上，整个人被狠狠地抛飞了出去。她在空中翻滚了几圈，最后重重地摔在了地上。

“咳咳……”

佘言言咳嗽了几声，感觉胸口一阵闷痛。她挣扎着站起来，嘴边溢出一丝鲜血。

异兽们再也坐不住了，纷纷朝着佘言言扑腾了过来，而紫色花朵爆发的幽光如同浪潮，一同朝她席卷而来！

佘言言银牙紧咬，紧紧握住手中的长剑，准备再次发起攻击。

就在这时，佘言言手上的那串手链突然爆发出冲天白芒，耀眼的光芒几乎让她睁不开眼睛。紧接着，她只感觉一股熟悉而温暖的气息托住了她，将她瞬间拉出了大殿之外，并朝着更远的地方飞去。

“爷爷！”佘言言身躯一颤，她绝对不会认错，那绝对是爷爷的气息。原来，手链中蕴含着爷爷残留的力量，他一直在默默地守护着自己。

在佘言言远离灵凡之屿后，她回头望去，只见一道冲天剑芒爆发而出。那剑芒如同亘古之剑，威势浩荡，让天地为之变色。紧接着，她听到了一声震耳欲聋的“轰隆”巨响，那座大殿瞬间变得千疮百孔，所有禁忌气息在剑芒的肆虐下被彻底剿灭。

紧接着，震撼的一幕发生了。只见整座岛屿从中间被一分为二，仿佛被一把无形的巨刃劈开。海面随之断开，露出了下方隐藏的一方世界。那是一个神秘莫测的异域，云雾缭绕，光影变幻，仿佛蕴藏着无尽的奥秘。

岛屿在巨力的牵引下迅速坠落，巨大的轰鸣声响彻天地，仿佛要将整个世界都震碎一般。整个灵凡之屿，连同那些仙禽异兽，那朵禁忌之花，以及她的手链，都一同掉入了那个神秘的世界之中。

随后，海面迅速合拢，裂缝消失不见，仿佛被一只无形的大手抚平，一切又恢复了平静，好像什么都没有发生过一样。

“爷爷…”

佘言言下意识摸了摸手腕，那串手链是爷爷留给她的唯一念想，绝不能就此丢失。

随后佘言言咬了咬牙，朝着远方飞去。

她知道有一个人肯定能帮自己。

她要去找苏起！

——————————————

（以下内容与正文无关）

番外篇写到这里差不多了~

后续看情况更不更新。

新书里面会有联动，揭开花的谜题！

敬请关注小程新书，《开局聚宝盆，斩妖得长生》！